# baseURI: https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/linkset/ceo-ext
# imports: https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ceo
# imports: https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo
# prefix: ceo-ext

@prefix : <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/linkset/ceo-ext#> .
@prefix ceo: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ceo#> .
@prefix ceo-ext: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/linkset/ceo-ext#> .
@prefix dcmi: <http://purl.org/dc/dcmitype/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix edm: <http://www.europeana.eu/schemas/edm/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <https://schema.org/> .
@prefix void: <http://rdfs.org/ns/void#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

ceo:ActorEnRol
  rdfs:comment "ceo:ActorEnRol is een specificatie van een CIDOC-CRM Legal Body. CDOC-CRM Legal Body is een abstractere representatie dan een ceo:ActorEnRol."@nl ;
  rdfs:comment "ceo:ActorEnRol is een specificatie van een DC terms Agent. DC terms Agent is een abstractere representatie dan een ceo:ActorEnRol."@nl ;
  rdfs:comment "ceo:ActorEnRol is een specificatie van een EDM Agent. EDM Agent is een abstractere representatie dan een ceo:ActorEnRol."@nl ;
  rdfs:subClassOf dcterms:Agent ;
  rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E40_Legal_Body> ;
  rdfs:subClassOf edm:Agent ;
.
ceo:ArcheologischComplex
  rdfs:comment "ceo:ArcheologischComplex is een specificatie van een schema:LandmarksOrHistoricalBuildings. schema:LandmarksOrHistoricalBuildings is een abstracter begrip dan een ceo:ArcheologischComplex."@nl ;
  rdfs:subClassOf schema:LandmarksOrHistoricalBuildings ;
.
ceo:ArcheologischOnderzoeksgebied
  rdfs:comment "ceo:ArcheologischOnderzoeksgebied is een specificatie van een schema:LandmarksOrHistoricalBuildings. schema:LandmarksOrHistoricalBuildings is een abstracter begrip dan een ceo:ArcheologischOnderzoeksgebied."@nl ;
  rdfs:subClassOf schema:LandmarksOrHistoricalBuildings ;
.
ceo:ArcheologischTerrein
  rdfs:comment "ceo:ArcheologischTerrein is een specificatie van een schema:LandmarksOrHistoricalBuildings. schema:LandmarksOrHistoricalBuildings is een abstracter begrip dan een ceo:ArcheologischTerrein."@nl ;
  rdfs:subClassOf schema:LandmarksOrHistoricalBuildings ;
.
ceo:CultuurhistorischObject
  rdfs:comment "ceo:CultuurhistorischObject is een specificatie van een CIDOC-CRM Physical_Thing. CIDOC-CRM Physical_Thing is een abstracter begrip dan een ceo:CultuurhistorischObject."@nl ;
  rdfs:comment "ceo:CultuurhistorischObject is een specificatie van een DCMI PhysicalObject. DCMI PhysicalObject is een abstracter begrip dan een ceo:CultuurhistorischObject. "@nl ;
  rdfs:comment "ceo:CultuurhistorischObject is een specificatie van een DCterms PhysicalResource. DCterms PhysicalResource is een abstracter begrip dan een ceo:CultuurhistorischObject. "@nl ;
  rdfs:comment "ceo:CultuurhistorischObject is een specificatie van een EDM ProvidedCHO. EDM ProvidedCHO is een abstracter begrip dan een ceo:CultuurhistorischObject."@nl ;
  rdfs:subClassOf dcmi:PhysicalObject ;
  rdfs:subClassOf dcterms:PhysicalResource ;
  rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E18_Physical_Thing> ;
  rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E19_Physical_Object> ;
  rdfs:subClassOf edm:ProvidedCHO ;
.
ceo:Gebeurtenis
  rdfs:comment "ceo:Gebeurtenis is een specificatie van een CIDOC-CRM Event. CDOC-CRM Event is een abstractere representatie dan een ceo:Gebeurtenis."@nl ;
  rdfs:comment "ceo:Gebeurtenis is een specificatie van een DCMI Event. DCMI Event is een rdfs:Class en daardoor een abstractere representatie dan een ceo:Gebeurtenis. "@nl ;
  rdfs:comment "ceo:Gebeurtenis is een specificatie van een EDM Event. EDM Event is een abstractere representatie dan een ceo:Gebeurtenis."@nl ;
  rdfs:comment "ceo:Gebeurtenis is een specificatie van een Schema Event. Schema Event is een abstracter begrip dan een ceo:Gebeurtenis omdat Schema.org een eigen structuur heeft lost van het RDF of OWL schema."@nl ;
  rdfs:subClassOf dcmi:Event ;
  rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E5_Event> ;
  rdfs:subClassOf edm:Event ;
  rdfs:subClassOf schema:Event ;
.
ceo:Grondsporen
  rdfs:comment "ceo:Grondsporen is een specificatie van een schema:LandmarksOrHistoricalBuildings. schema:LandmarksOrHistoricalBuildings is een abstracter begrip dan een ceo:Grondsporen."@nl ;
  rdfs:subClassOf schema:LandmarksOrHistoricalBuildings ;
.
ceo:LocatieAanduiding
  rdfs:comment "ceo:LocatieAanduiding is een specificatie van een CIDOC-CRM Place. CIDOC-CRM Place is een abstracter begrip dan een ceo:LocatieAanduiding."@nl ;
  rdfs:comment "ceo:LocatieAanduiding is een specificatie van een DC terms Location. DC terms Location is een abstracter begrip dan een ceo:LocatieAanduiding."@nl ;
  rdfs:comment "ceo:LocatieAanduiding is een specificatie van een EDM Place. EDM Place is een abstracter begrip dan een ceo:LocatieAanduiding."@nl ;
  rdfs:comment "ceo:LocatieAanduiding is een specificatie van een Schema Place. Schema Place is een abstracter begrip dan een ceo:LocatieAanduiding."@nl ;
  rdfs:subClassOf dcterms:Location ;
  rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E53_Place> ;
  rdfs:subClassOf edm:Place ;
  rdfs:subClassOf schema:Place ;
.
ceo:Rijksmonument
  rdfs:comment "ceo:Rijksmonument is een specificatie van een schema:LandmarksOrHistoricalBuildings. schema:LandmarksOrHistoricalBuildings is een abstracter begrip dan een ceo:Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:subClassOf schema:LandmarksOrHistoricalBuildings ;
.
ceo:Tijdvak
  rdfs:comment "ceo:Tijdvak is een specificatie van EDM TimeSpan."@nl ;
  rdfs:comment "ceo:Tijdvak is een specificatie van een CDOC-CRM Time-Span."@nl ;
  rdfs:comment "ceo:Tijdvak is een specificatie van een DCterms PeriodOfTime. DCterms PeriodOfTime is een rdfs:Class en daardoor een abstractere representatie dan een ceo:Tijdvak. ceo:Tijdvak is een specificatie van een DCterms PeriodOfTime."@nl ;
  rdfs:comment "ceo:Tijdvak is een specificatie van een DCterms SizeOrDuration."@nl ;
  rdfs:subClassOf dcterms:PeriodOfTime ;
  rdfs:subClassOf dcterms:SizeOrDuration ;
  rdfs:subClassOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E52_Time-Span> ;
  rdfs:subClassOf edm:TimeSpan ;
.
ceo:Vondsten
  rdfs:subClassOf schema:LandmarksOrHistoricalBuildings ;
.
ceo:Vondstlocatie
  rdfs:comment "ceo:Vondstlocatie is een specificatie van een schema:LandmarksOrHistoricalBuildings. schema:LandmarksOrHistoricalBuildings is een abstracter begrip dan een ceo:Vondstlocatie."@nl ;
  rdfs:subClassOf schema:LandmarksOrHistoricalBuildings ;
.
ceo:einddatum
  rdfs:comment "ceo:einddatum is een specificatie van een CIDOC-CRM end is qualified by. CIDOC-CRM end is qualified by is een abstractere representatie dan een ceo:einddatum."@nl ;
  rdfs:comment "ceo:einddatum is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo:einddatum. "@nl ;
  rdfs:comment "ceo:einddatum is een specificatie van een EDM end. EDM end is een abstractere representatie dan een ceo:einddatum."@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P80_end_is_qualified_by> ;
  rdfs:subPropertyOf edm:end ;
.
ceo:heeftLocatieAanduiding
  rdfs:comment "ceo:heeftLocatieAanduiding is een specificatie van DC terms spatial. DC terms spatial is een abstractere representatie dan een ceo:heeftLocatieAanduiding."@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:spatial ;
.
ceo:heeftTijdvak
  rdfs:comment "ceo:heeftLocatieAanduiding is een specificatie van DC terms temporal. DC terms temporal is een abstractere representatie dan een ceo:heeftLocatieAanduiding."@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:temporal ;
.
ceo:naam
  rdfs:comment "ceo:naam is een specificatie van DCterms title. DCterms title is een abstractere representatie dan een ceo:naam."@nl ;
  rdfs:comment "ceo:naam is een specificatie van rdfs:label. rdfs:label is een abstractere representatie dan een ceo:naam."@nl ;
  rdfs:comment "ceo:naam is een specificatie van schema name. Schema name is een abstractere representatie dan een ceo:naam."@nl ;
  rdfs:comment "ceo:naam is een specificatie van skos:prefLabel. skos:prefLabel is een abstractere representatie dan een ceo:naam."@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:title ;
  rdfs:subPropertyOf rdfs:label ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> ;
  rdfs:subPropertyOf schema:name ;
.
ceo:registratiedatum
  rdfs:comment "ceo:registratiedatum is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo:registratiedatum. "@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
.
ceo:startdatum
  rdfs:comment "ceo:startdatum is een specificatie van EDM begin. EDM begin is een abstractere representatie dan een ceo:startdatum."@nl ;
  rdfs:comment "ceo:startdatum is een specificatie van een CIDOC-CRM beginning is qualified by. CIDOC-CRM beginning is qualified by is een abstractere representatie dan een ceo:startdatum."@nl ;
  rdfs:comment "ceo:startdatum is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo:startdatum. "@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P79_beginning_is_qualified_by> ;
  rdfs:subPropertyOf edm:begin ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zbo#Betrokkene>
  rdfs:comment "zbo:Betrokkene is een specificatie van een DCterms Agent. DCterms Agent is een rdfs:Resource en daardoor een abstractere representatie dan een zbo:Betrokkene. "@nl ;
  rdfs:subClassOf dcterms:Agent ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#besluitdatum>
  rdfs:comment "ceo:besluitdatum is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo:besluitdatum. "@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#datumStatusGezet>
  rdfs:comment "ceo:datumStatusGezet is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo:datumStatusGezet. "@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#datumVernietigingDossier>
  rdfs:comment "ceo:datumVernietigingDossier is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo:datumVernietigingDossier.  "@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#documentcreatiedatum>
  rdfs:comment "ceo:documentcreatiedatum is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo:documentcreatiedatum."@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#documentontvangstdatum>
  rdfs:comment "ceo:documentontvangstdatum is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo:documentontvangstdatum."@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#documentverzenddatum>
  rdfs:comment "ceo:documentverzenddatum is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo:documentverzenddatum."@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#einddatum>
  rdfs:comment "ceo:einddatum is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo:einddatum."@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#einddatumGepland>
  rdfs:comment "ceo:einddatumGepland is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo:einddatumGepland."@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#ingangsdatum>
  rdfs:comment "ceo:ingangsdatum is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo:ingangsdatum."@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#laatsteBetaaldatum>
  rdfs:comment "ceo:laatsteBetaaldatum is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo:laatsteBetaaldatum."@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#registratiedatum>
  rdfs:comment "ceo: registratiedatum is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo: registratiedatum."@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#registratiedatumZaak>
  rdfs:comment "ceo:registratiedatum is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo:registratiedatum."@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#startdatum>
  rdfs:comment "ceo:startdatum is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo:startdatum."@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#uiterlijkeEinddatumAfdoening>
  rdfs:comment "ceo:uiterlijkeEinddatumAfdoening is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo:uiterlijkeEinddatumAfdoening."@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#uiterlijkeReactiedatum>
  rdfs:comment "ceo:uiterlijkeReactiedatum is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo:uiterlijkeReactiedatum."@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#vervaldatum>
  rdfs:comment "ceo:vervaldatum is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo:vervaldatum."@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#verzenddatum>
  rdfs:comment "ceo:verzenddatum is een specificatie van een DCterms date. DCterms date is een abstractere representatie dan een ceo:verzenddatum."@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:date ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/linkset/ceo-ext>
  a void:Linkset ;
  a owl:Ontology ;
  rdfs:comment "Dit linkset bevat koppelingen tussen de RCE ontologieën CEO en ZO en de externe ontologieën Dublin Core (terms), Schema.org, CIDOC-CRM en EDM. De koppeling beperkt zich tot Plaats, Tijd, CH Object en Actor/Agent." ;
  owl:imports <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ceo> ;
  owl:imports <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo> ;
.
