# baseURI: https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/linkset/ceo-ext
# imports: http://purl.org/dc/dcmitype/
# imports: http://purl.org/dc/terms/
# imports: https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ceo
# imports: https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo
# prefix: ceo-ext

@prefix : <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/linkset/ceo-ext#> .
@prefix ceo: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ceo#> .
@prefix ceo-ext: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/linkset/ceo-ext#> .
@prefix dcmi: <http://purl.org/dc/dcmitype/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

ceo:CultuurhistorischObject
  rdfs:comment "DCMI PhysicalObject is een abstracter begrip dan een ceo:CultuurhistorischObject. ceo:CultuurhistorischObject is een specificatie van een DCMI PhysicalObject."@nl ;
  rdfs:comment "DCterms PhysicalResource is een abstracter begrip dan een ceo:CultuurhistorischObject. ceo:CultuurhistorischObject is een specificatie van een DCterms PhysicalResource."@nl ;
  rdfs:subClassOf dcmi:PhysicalObject ;
  rdfs:subClassOf <http://purl.org/dc/terms/PhysicalResource> ;
.
ceo:Gebeurtenis
  rdfs:comment "DCMI Event is een rdfs:Class en daardoor een abstractere representatie dan een ceo:Gebeurtenis. ceo:Gebeurtenis is een specificatie van een DCMI Event."@nl ;
  rdfs:subClassOf dcmi:Event ;
.
ceo:Tijdvak
  rdfs:comment "DCterms PeriodOfTime is een rdfs:Class en daardoor een abstractere representatie dan een ceo:Tijdvak. ceo:Tijdvak is een specificatie van een DCterms PeriodOfTimeon."@nl ;
  rdfs:subClassOf <http://purl.org/dc/terms/PeriodOfTime> ;
.
ceo:Vondstlocatie
  rdfs:comment "DCterms Location is een abstracter begrip dan een ceo:Vondstlocatie. ceo:Vondstlocatie is een specificatie van een DCterms Location."@nl ;
  rdfs:subClassOf <http://purl.org/dc/terms/Location> ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zbo#Betrokkene>
  rdfs:comment "DCterms Agent is een rdfs:Resource en daardoor een abstractere representatie dan een zbo:Betrokkene. zbo:Betrokkene is een specificatie van een DCterms Agent."@nl ;
  rdfs:subClassOf <http://purl.org/dc/terms/Agent> ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/linkset/ceo-ext>
  a owl:Ontology ;
  rdfs:comment "Dit linkset bevat koppelingen tussen de RCE ontologieën en externe ontologieën." ;
  owl:imports dcmi: ;
  owl:imports <http://purl.org/dc/terms/> ;
  owl:imports <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ceo> ;
  owl:imports <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo> ;
.
