# baseURI: https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ceo
# imports: file:///TopBraid/RCE/Gemeente.rdf
# imports: file:///TopBraid/RCE/Provincie.rdf
# imports: file:///TopBraid/RCE/brk-model.rdf
# imports: http://data.pdok.nl/def/pdok
# imports: http://purl.org/dc/elements/1.1/
# imports: http://purl.org/dc/terms/
# imports: http://schemas.opengis.net/geosparql/1.0/geosparql_vocab_all.rdf
# imports: http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos
# imports: http://www.w3.org/2004/02/skos/core
# imports: http://www.w3.org/ns/locn
# prefix: ceo

@prefix brk: <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/def/brk#> .
@prefix ceo: <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ceo#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix rn: <https://data.cultureelerfgoed.nl/term/id/rn/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://data.pdok.nl/def/pdok#asWKT-RD>
  skos:editorialNote "De property asWKT-RD legt de relatie vast tussen een cultuurhistorisch object en een geometrie volgens EPSG:28992; het Rijksdriehoekstelsel (RD)."@nl ;
.
<http://www.opengis.net/ont/geosparql#asWKT>
  skos:editorialNote "De property asWKT legt de relatie vast tussen een cultuurhistorisch object en een geometrie."@nl ;
.
<http://www.opengis.net/ont/geosparql#hasGeometry>
  rdfs:range ceo:Geometrie ;
  skos:editorialNote "De property hasGeometry legt de relatie tussen het cultuurhistorisch object en de geometrie vast."@nl ;
.
<http://www.opengis.net/ont/gml#Point>
  skos:editorialNote "De class gml:Point is de representatie van een punt, in RD serialisatie, van een Cultuur historisch object."@nl ;
.
<http://www.opengis.net/ont/gml#Surface>
  skos:editorialNote "De class gml:Surface is de representatie van een contour van een Cultuur historisch object."@nl ;
.
<http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat>
  skos:editorialNote "De property lat legt de relatie tussen het cultuurhistorisch object en de breedtegraad vast."@nl ;
.
<http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long>
  skos:editorialNote "De property long legt de relatie tussen het cultuurhistorisch object en de lengtegraad vast."@nl ;
.
<http://www.w3.org/ns/locn#addressArea>
  rdfs:comment "In de CEO ontologie wordt deze property ook gebruikt om de locatieregistratie weer te geven voor rijksmonumenten die geen verblijfsobject zijn."@nl ;
.
<https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ceo>
  rdf:type owl:Ontology ;
  owl:imports <file:///TopBraid/RCE/Gemeente.rdf> ;
  owl:imports <file:///TopBraid/RCE/Provincie.rdf> ;
  owl:imports <file:///TopBraid/RCE/brk-model.rdf> ;
  owl:imports <http://data.pdok.nl/def/pdok> ;
  owl:imports <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
  owl:imports dcterms: ;
  owl:imports <http://schemas.opengis.net/geosparql/1.0/geosparql_vocab_all.rdf> ;
  owl:imports <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos> ;
  owl:imports <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
  owl:imports <http://www.w3.org/ns/locn> ;
  owl:versionInfo "Created with TopBraid Composer" ;
.
ceo:ArcheologischComplex
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  dcterms:modified "2018-2-13" ;
  rdfs:comment "De class ArcheologischComplex is de representatie van een verzameling, in tijd en ruimte, geassioceerde vondsten en/of grondsporen."@nl ;
  rdfs:label "Archeologisch complex"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:ArcheologischOnderzoeksgebied
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class ArcheologischOnderzoeksgebied is de representatie van een ruimtelijk begrensd gebied, waarin archeologisch onderzoek wordt uitgevoerd door de vergunninghouder tot het doen van onderzoek."@nl ;
  rdfs:label "Archeologisch onderzoeksgebied"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:ArcheologischTerrein
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class ArcheologischTerrein is de representatie van een ruimtelijk begrensd gebied waarbinnen zich archeologische informatie bevind."@nl ;
  rdfs:label "Archeologisch terrein"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:BasisregistratieRelatie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De class BasisregistratieRelatie is de representatie van de administratieve vastlegging van de relatie tussen een cultuurhistorisch object en een instantie in een basisregistratie."@nl ;
  rdfs:label "Basisregistratie relatie"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:editorialNote "De Class komt overeen met de Basisobjectrelatie in de CHOI." ;
.
ceo:Categorie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-19" ;
  rdfs:comment "De class Categorie is de representatie van de indeling van een rijksmonument."@nl ;
  rdfs:label "Categorie"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Complex
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class Complex is de representatie van beschrijvende of waarderende samenhang tussen rijksmonumenten, die als een complex zijn aangewezen. Deze samenhang is niet noodzakelijk voor de identificatie van die rijksmonumenten."@nl ;
  rdfs:label "Complex"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:CultuurhistorischObject
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class CultuurhistorischObject is de representatie van een fenomeen in de werkelijkheid met een zekere cultuurhistorische waarde."@nl ;
  rdfs:label "Cultuur historisch object"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Functie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-19" ;
  rdfs:comment "De class Functie is de representatie van de functie van een rijksmonument."@nl ;
  rdfs:label "Functie"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Categorie ;
.
ceo:Geometrie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-19" ;
  rdfs:comment "De class Geometrie is de representatie van de geometrie van een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Geometrie"@nl ;
  rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Geometry> ;
.
ceo:Gezicht
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class Gezicht is een representaie van groepen van onroerende zaken die van algemeen belang zijn wegens hun schoonheid, hun onderlinge ruimtelijke of structurele samenhang, dan wel hun wetenschappelijke of cultuurhistorische waarde (en in welke zich één of meer monumenten bevinden)."@nl ;
  rdfs:label "Gezicht"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:Grondsporen
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class Grondsporen is een representatie van een duidelijk begrensbaar verschijnsel van antropogene of natuurlijke oorsprong."@nl ;
  rdfs:label "Grondsporen"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:Hoofdcategorie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-19" ;
  rdfs:comment "De class Hoofdcategorie is de representatie van de hoofdindeling van een rijksmonument."@nl ;
  rdfs:label "Hoofdcategorie"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Categorie ;
.
ceo:JuridischeStatus
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class JuridischeStatus is de representatie van de mogelijke juridische statussen die een rijksmonument kan hebben."@nl ;
  rdfs:label "Juridische status"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Kennisregistratie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De class Kennisregistratie is de representatie van vastgelegde kennisfeiten met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Kennisregistratie"@nl ;
.
ceo:MonumentAard
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class MonumentAard is de representatie van de waarde die aangeeft of de aard van een monument archeologisch of gebouwd is."@nl ;
  rdfs:label "Monument aard"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Naam
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De class Naam is een subclass van kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde namen met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Naam"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Omschrijving
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-23" ;
  rdfs:comment "De class Omschrijving is een subclass van kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde omschrijvingen met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Omschrijving"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:OorspronkelijkeFunctie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-19" ;
  rdfs:comment "De class OorspronkelijkeFunctie is de representatie van de oorspronkelijke functie en categorieën van een rijksmonument."@nl ;
  rdfs:label "Oorspronkelijke functie"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Perceel
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-20" ;
  rdfs:comment "De class Perceel is de representatie van het perceel waarop het cultuurhistorisch object zich bevindt."@nl ;
  rdfs:label "Perceel"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Rijksmonument
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class Rijksmonument is een representatie van onroerende cultuurhistorische objecten die als rijksmonument zijn aangewezen."@nl ;
  rdfs:label "Rijksmonument"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:Samenhang
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-5" ;
  rdfs:comment "De class Samenhang is de representatie van de relatie tussen twee cultuurhistorische objecten."@nl ;
  rdfs:label "Samenhang"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Subcategorie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-19" ;
  rdfs:comment "De class Subcategorie is de representatie van de subindeling van een hoofdcategorie van een rijksmonument."@nl ;
  rdfs:label "Subcategorie"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Categorie ;
.
ceo:Vondsten
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class Vondsten is een representatie van alle soorten mobilia: roerende of roerend geraakte onderdelen van onroerende goederen, afkomstig van archeologisch veldwerk of archeologische collecties."@nl ;
  rdfs:label "Vondsten"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:Werelderfgoed
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class Werelderfgoed is een representatie van cultureel, en natuurlijk erfgoed, dat wordt beschouwd als onvervangbaar, uniek en eigendom van de hele wereld, en waarvan het van groot belang wordt geacht om te behouden."@nl ;
  rdfs:label "Werelderfgoed"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:appartement
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-20" ;
  rdfs:comment "De property appartement wordt gebruikt om aan te geven om welk appartementnummer het gaat."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Perceel ;
  rdfs:label "Appartement"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:archeologisch
  rdf:type ceo:MonumentAard ;
  dcterms:created "30-1-18 9:16" ;
  rdfs:label "Archeologisch"@nl ;
.
ceo:complexnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property complexnummer wordt gebruikt om het unieke nummer waaronder het complex van rijksmonumenten bekend is in het monumentenregister vast te leggen."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Complex ;
  rdfs:label "Complexnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:complexomschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property complexomschrijving wordt gebruikt om de korte aanduiding, of omschrijving, die volstaat om vast te stellen over welke complexen het gaat vast te leggen."@nl ;
  rdfs:label "Complexomschrijving"@nl ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:omschrijving ;
.
ceo:datumInschrijvingInMonumentenregister
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "5-3-18 15:00" ;
  rdfs:comment "De property datumInschrijvingInMonumentenregister wordt gebruikt om de inschrijvingsdatum van het rijksmonument in het monumentenregister vast te leggen."@nl ;
  rdfs:label "Datum inschrijving in monumentenregister" ;
.
ceo:grondPerceel
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-20" ;
  rdfs:comment "De property rondPerceel wordt gebruikt om aan te geven of een nummer aan het cultuurhistorisch object is gegeven."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Perceel ;
  rdfs:label "Grondperceel"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:editorialNote "Binnen de RCE data wordt het grondperceelnummer gegeven als nummer. Het wordt geconcat met sectie getoond in het register."@nl ;
.
ceo:heeftBasisregistratieInstantie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property heeftBasisregistratieInstantie legt de relatie tussen een BasisregistratieRelatie en een instantie van een basisregistratie."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BasisregistratieRelatie ;
  rdfs:label "Heeft basisregistratie instantie"@nl ;
.
ceo:heeftBetrekkingOp
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftBetrekkingOp legt de relatie tussen een kennisregistratie en een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Heeft betrekking op"@nl ;
  rdfs:range ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:heeftFunctie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-19" ;
  rdfs:comment "De property heeftFunctie legt de relatie tussen het rijksmonument en de functie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:OorspronkelijkeFunctie ;
  rdfs:label "Heeft functie"@nl ;
  rdfs:range ceo:Functie ;
.
ceo:heeftGemeente
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftGemeente legt de relatie tussen het adres van een cultuurhistorisch object en de gemeente waarin het cultuurhistorisch object zich bevindt."@nl ;
  rdfs:domain <http://www.w3.org/ns/locn#Address> ;
  rdfs:label "Heeft gemeente"@nl ;
  rdfs:range <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Gemeente> ;
  skos:editorialNote "Indien een cultuurhistorisch object rijksmonument is, dan heeft de property heeftGemeente, maar één waarde (functional property; cardinaliteit 1)."@nl ;
.
ceo:heeftHoofdadres
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftHoofdadres legt de relatie tussen het rijksmonument en het hoofdadres."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft hoofdadres"@nl ;
  rdfs:range <http://www.w3.org/ns/locn#Address> ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#address> ;
.
ceo:heeftHoofdcategorie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-19" ;
  rdfs:comment "De property heeftHoofdcategorie legt de relatie tussen een rijksmonument en een instantie van een hoofdcategorie."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft hoofdcategorie"@nl ;
  rdfs:range ceo:Hoofdcategorie ;
.
ceo:heeftHoofdfunctie
  rdf:type xsd:boolean ;
  rdfs:comment "Nog toe te voegen "@nl ;
  rdfs:domain ceo:OorspronkelijkeFunctie ;
  rdfs:label "hoofdfunctie"@nl ;
.
ceo:heeftJuridischeStatus
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De property heeftJuridischeStatus geeft aan of de status van het rijksmonument \"voorbeschermd\" of \"rijksmonument\" is."@nl ;
  rdfs:label "Heeft juridische status"@nl ;
.
ceo:heeftMonumentAard
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De property heeftMonumentAard legt de relatie tussen een Rijksmonument en de MonumentAard."@nl ;
  rdfs:label "Heeft monument aard"@nl ;
.
ceo:heeftNaam
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "5-3-18 14:50" ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "De property heeftNaam legt de relatie tussen een het Cultuurhistorisch Object en de subclass Naam van Kennisregistratie."@nl ;
  rdfs:range ceo:Naam ;
.
ceo:heeftOorspronklijkeFunctie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-19" ;
  rdfs:comment "De property heeftOorspronkelijkeFunctie legt de relatie tussen het Rijksmonument en de oorspronkelijke functie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft oorspronkelijke functie"@nl ;
  rdfs:range ceo:OorspronkelijkeFunctie ;
.
ceo:heeftProvincie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftProvincie legt de relatie tussen het adres van een cultuurhistorisch object en de provincie waarin het cultuurhistorisch object zich bevindt."@nl ;
  rdfs:domain <http://www.w3.org/ns/locn#Address> ;
  rdfs:label "Heeft provincie"@nl ;
  rdfs:range <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Provincie> ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#adminUnitL2> ;
.
ceo:heeftRegisterPerceel
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-22" ;
  rdfs:comment "De property heeftRegisterPerceel legt de relatie tussen het rijksmonument en het perceel vast."@nl ;
  rdfs:label "Heeft perceel"@nl ;
  rdfs:range ceo:Perceel ;
.
ceo:heeftRegisteradres
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftRegisteradres legt de relatie tussen het rijksmonument en het registeradres."@nl ;
  rdfs:label "Heeft registeradres"@nl ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#address> ;
.
ceo:heeftSamenhang
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-1-5" ;
  rdfs:comment "De property heeftSamenhang legt de relatie tussen een cultuurhistorische object en een samenhang."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft samenhang"@nl ;
  rdfs:range ceo:Samenhang ;
.
ceo:heeftSitueringBijAdres
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftSitueringBijAdres legt de relatie tussen een rijksmonument dat geen verblijfsobject in de BAG is met een verblijfsobject inde BAG."@nl ;
  rdfs:label "Heeft situering bij adres"@nl ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#address> ;
.
ceo:heeftSitueringTegenoverAdres
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftSitueringTegenoverAdres legt de relatie tussen een rijksmonument dat geen verblijfsobject in de BAG is met een verblijfsobject inde BAG."@nl ;
  rdfs:label "Heeft situering tegenover adres"@nl ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#address> ;
.
ceo:heeftSubcategorie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-19" ;
  rdfs:comment "De property heeftSubcategorie legt de relatie tussen een rijksmonument en een instantie van een subcategorie."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft subcategorie"@nl ;
  rdfs:range ceo:Subcategorie ;
.
ceo:heeftZaakobject
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De property heeftZaakobject legt de relatie tussen Cultuurhistorisch Object en de Zaak."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft zaakobject"@nl ;
.
ceo:hoofdfunctie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property hoofdfunctie wordt gebruikt om aan te geven of een oorspronkelijke functie de hoofdfunctie van een rijksmonurent is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:OorspronkelijkeFunctie ;
  rdfs:label "Hoofdfunctie"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
ceo:huidigeNaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property huidigeNaam wordt gebruikt om aan te geven welke huidige naam is gekoppeld aan het cultuurhistorische object."@nl ;
  rdfs:label "Huidige naam"@nl ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:naam ;
.
ceo:kadastraleGemeente
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property kadastraleGemeente wordt gebruikt om de kadastrale gemeente van het cultuurhistorisch object vast te leggen."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Perceel ;
  rdfs:label "Kadastrale gemeente"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:editorialNote "Overwogen kan worden dit een object property te maken."@nl ;
.
ceo:locatieOmschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property locatieOmschrijving wordt gebruikt om de locatie registratie van een rijksmonument te omschrijven als het rijksmonument geen verblijfsobject in de BAG is."@nl ;
  rdfs:label "Locatie omschrijving"@nl ;
.
ceo:naam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property naam wordt gebruikt om een naam van het cultuurhistorisch object vast te leggen."@nl ;
  rdfs:label "Naam"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:omschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property omschrijving wordt gebruikt om een omschrijving van een cultuurhistorisch object vast te leggen."@nl ;
  rdfs:label "Omschrijving"@nl ;
.
ceo:onroerendGebouwd
  rdf:type ceo:MonumentAard ;
  dcterms:created "30-1-18 9:20" ;
  rdfs:label "Onroerend gebouwd"@nl ;
.
ceo:onroerendeZaakomschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  dcterms:modified "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "Deze property onroerendeZaakomschrijving wordt gebruikt om de korte aanduiding, of omschrijving, die volstaat om vast te stellen over welke beschermde onroerende zaak of zaken het gaat."@nl ;
  rdfs:label "Beschermde onroerende zaak omschrijving"@nl ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:omschrijving ;
.
ceo:oorspronkelijkeNaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property oorspronkelijkeNaam wordt gebruikt om aan te geven welke oorspronkelijke naam is gekoppeld aan het cultuurhistorische object."@nl ;
  rdfs:label "Oorspronkelijke naam"@nl ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:naam ;
.
ceo:perceelnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-20" ;
  rdfs:comment "De property perceelnummer wordt gebruikt om aan te geven of het nummer dat aan een geheel perceel of een complex, uniek identificeert wordt binnen de sectie."@nl ;
  rdfs:domain brk:Perceel ;
  rdfs:label "Perceelnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:editorialNote "Binnen de RCE data wordt het perceel nummer gegeven als kadastraal object nummer."@nl ;
.
ceo:registerComplexNaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property registerComplexNaam wordt gebruikt om aan te geven welke complexnaam in het register is gekoppeld aan het complex."@nl ;
  rdfs:label "Register complex naam"@nl ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:naam ;
.
ceo:registerNaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property registerNaam wordt gebruikt om aan te geven welke monumentennaam in het register is gekoppeld aan het rijksmonument. De naam van het monument staat in het register indien nodig voor identificatie."@nl ;
  rdfs:label "Register naam"@nl ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:naam ;
.
ceo:rijksmonument
  rdf:type ceo:JuridischeStatus ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "Deze instantie van de class JuridischeStatus geeft aan dat de juridische status rijksmonument is."@nl ;
  rdfs:label "Rijksmonument"@nl ;
.
ceo:rijksmonumentnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "30-1-18 11:39" ;
  rdfs:comment "De property rijksmonumentnummer wordt gebruikt om het unieke nummer waaronder het rijksmonument bekend is, in het monumentenregister, vast te leggen."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Rijksmonumentnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:integer ;
.
ceo:sectie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-20" ;
  rdfs:comment "De property sectie wordt gebruikt om aan te geven, de sectie die de sectie binnen de kadastrale gemeente uniek identificeert."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Perceel ;
  rdfs:label "Sectie"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:voorbeschermd
  rdf:type ceo:JuridischeStatus ;
  dcterms:created "30-1-18 9:13" ;
  rdfs:comment "Deze instantie van de class JuridischeStatus geeft aan dat de juridische status voorbeschermd is."@nl ;
  rdfs:label "Voorbeschermd"@nl ;
.
