# baseURI: https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ceo
# imports: file:///TopBraid/RCE/Gemeente.rdf
# imports: file:///TopBraid/RCE/Provincie.rdf
# imports: file:///TopBraid/RCE/brk-model.rdf
# imports: http://data.pdok.nl/def/pdok
# imports: http://purl.org/dc/elements/1.1/
# imports: http://purl.org/dc/terms/
# imports: http://schemas.opengis.net/geosparql/1.0/geosparql_vocab_all.rdf
# imports: http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos
# imports: http://www.w3.org/2004/02/skos/core
# imports: http://www.w3.org/ns/locn
# prefix: ceo

@prefix brk: <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/def/brk#> .
@prefix ceo: <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ceo#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix rn: <https://data.cultureelerfgoed.nl/term/id/rn/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://data.pdok.nl/def/pdok#asWKT-RD>
  skos:editorialNote "De property asWKT-RD legt de relatie vast tussen een cultuurhistorisch object en een geometrie volgens EPSG:28992; het Rijksdriehoekstelsel (RD)."@nl ;
.
dcterms:subject
  rdfs:domain ceo:Functie ;
.
<http://www.opengis.net/ont/geosparql#asWKT>
  skos:editorialNote "De property asWKT legt de relatie vast tussen een cultuurhistorisch object en een geometrie."@nl ;
.
<http://www.opengis.net/ont/geosparql#hasGeometry>
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:range ceo:Geometrie ;
  skos:editorialNote "De property hasGeometry legt de relatie tussen het cultuurhistorisch object en de geometrie vast."@nl ;
.
<http://www.opengis.net/ont/gml#Point>
  skos:editorialNote "De class gml:Point is de representatie van een punt, in RD serialisatie, van een Cultuur historisch object."@nl ;
.
<http://www.opengis.net/ont/gml#Surface>
  skos:editorialNote "De class gml:Surface is de representatie van een contour van een Cultuur historisch object."@nl ;
.
rdfs:heeftNauwekeurigheid
  rdf:type owl:AnnotationProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 9:50" ;
  rdfs:domain ceo:BasisregistratieRelatie ;
  rdfs:label "Heeft nauwekeurigheid"@nl ;
.
<http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat>
  skos:editorialNote "De property lat legt de relatie tussen het cultuurhistorisch object en de breedtegraad vast."@nl ;
.
<http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long>
  skos:editorialNote "De property long legt de relatie tussen het cultuurhistorisch object en de lengtegraad vast."@nl ;
.
<http://www.w3.org/ns/locn#address>
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
.
<http://www.w3.org/ns/locn#addressArea>
  rdfs:comment "In de CEO ontologie wordt deze property ook gebruikt om de locatieregistratie weer te geven voor rijksmonumenten die geen verblijfsobject zijn."@nl ;
.
<https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ceo>
  rdf:type owl:Ontology ;
  owl:imports <file:///TopBraid/RCE/Gemeente.rdf> ;
  owl:imports <file:///TopBraid/RCE/Provincie.rdf> ;
  owl:imports <file:///TopBraid/RCE/brk-model.rdf> ;
  owl:imports <http://data.pdok.nl/def/pdok> ;
  owl:imports <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
  owl:imports dcterms: ;
  owl:imports <http://schemas.opengis.net/geosparql/1.0/geosparql_vocab_all.rdf> ;
  owl:imports <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos> ;
  owl:imports <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
  owl:imports <http://www.w3.org/ns/locn> ;
  owl:versionInfo "Created with TopBraid Composer" ;
.
ceo:ArcheologischComplex
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  dcterms:modified "2018-2-13" ;
  rdfs:comment "De class ArcheologischComplex is de representatie van een verzameling, in tijd en ruimte, geassioceerde vondsten en/of grondsporen."@nl ;
  rdfs:label "Archeologisch complex"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:ArcheologischOnderzoeksgebied
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class ArcheologischOnderzoeksgebied is de representatie van een ruimtelijk begrensd gebied, waarin archeologisch onderzoek wordt uitgevoerd door de vergunninghouder tot het doen van onderzoek."@nl ;
  rdfs:label "Archeologisch onderzoeksgebied"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:ArcheologischTerrein
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class ArcheologischTerrein is de representatie van een ruimtelijk begrensd gebied waarbinnen zich archeologische informatie bevind."@nl ;
  rdfs:label "Archeologisch terrein"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:BasisregistratieRelatie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De class BasisregistratieRelatie is de representatie van de administratieve vastlegging van de relatie tussen een cultuurhistorisch object en een instantie in een basisregistratie."@nl ;
  rdfs:label "Basisregistratie relatie"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:editorialNote "De Class komt overeen met de Basisobjectrelatie in de CHOI." ;
.
ceo:Complex
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class Complex is de representatie van beschrijvende of waarderende samenhang tussen rijksmonumenten, die als een complex zijn aangewezen. Deze samenhang is niet noodzakelijk voor de identificatie van die rijksmonumenten."@nl ;
  rdfs:label "Complex"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:CultuurhistorischObject
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class CultuurhistorischObject is de representatie van een fenomeen in de werkelijkheid met een zekere cultuurhistorische waarde."@nl ;
  rdfs:label "Cultuur historisch object"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Datering
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-3-13" ;
  rdfs:comment "De class Datering is een representatie van de tijdsaanduiding die een Cultuurhistorisch Object kan hebben."@nl ;
  rdfs:label "Datering"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Functie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-19" ;
  rdfs:comment "De class Functie is de representatie van de functie van een Cultuurhistorisch Object."@nl ;
  rdfs:label "Functie"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Geometrie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-19" ;
  rdfs:comment "De class Geometrie is de representatie van de geometrie van een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Geometrie"@nl ;
  rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Geometry> ;
.
ceo:Gezicht
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class Gezicht is een representaie van groepen van onroerende zaken die van algemeen belang zijn wegens hun schoonheid, hun onderlinge ruimtelijke of structurele samenhang, dan wel hun wetenschappelijke of cultuurhistorische waarde (en in welke zich één of meer monumenten bevinden)."@nl ;
  rdfs:label "Gezicht"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:Grondsporen
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class Grondsporen is een representatie van een duidelijk begrensbaar verschijnsel van antropogene of natuurlijke oorsprong."@nl ;
  rdfs:label "Grondsporen"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:JuridischeStatus
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class JuridischeStatus is de representatie van de mogelijke juridische statussen die een rijksmonument kan hebben."@nl ;
  rdfs:label "Juridische status"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Kennisregistratie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De class Kennisregistratie is de representatie van vastgelegde kennisfeiten met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Kennisregistratie"@nl ;
.
ceo:LocatieAanduiding
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "21-3-18 10:30" ;
  rdfs:comment "De class LocatieAanduiding is de representatie van de locatie aanduiding van een Cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Locatie aanduiding"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:MonumentAard
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class MonumentAard is de representatie van de waarde die aangeeft of de aard van een monument archeologisch of gebouwd is."@nl ;
  rdfs:label "Monument aard"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Naam
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De class Naam is een subclass van kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde namen met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Naam"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Omschrijving
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-23" ;
  rdfs:comment "De class Omschrijving is een subclass van kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde omschrijvingen met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Omschrijving"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Rijksmonument
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class Rijksmonument is een representatie van onroerende cultuurhistorische objecten die als rijksmonument zijn aangewezen."@nl ;
  rdfs:label "Rijksmonument"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:Samenhang
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-5" ;
  rdfs:comment "De class Samenhang is de representatie van de relatie tussen twee cultuurhistorische objecten."@nl ;
  rdfs:label "Samenhang"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Vondsten
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class Vondsten is een representatie van alle soorten mobilia: roerende of roerend geraakte onderdelen van onroerende goederen, afkomstig van archeologisch veldwerk of archeologische collecties."@nl ;
  rdfs:label "Vondsten"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:Werelderfgoed
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class Werelderfgoed is een representatie van cultureel, en natuurlijk erfgoed, dat wordt beschouwd als onvervangbaar, uniek en eigendom van de hele wereld, en waarvan het van groot belang wordt geacht om te behouden."@nl ;
  rdfs:label "Werelderfgoed"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:aantal
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:19" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:domain ceo:Grondsporen ;
  rdfs:domain ceo:Vondsten ;
  rdfs:label "Aantal"@nl ;
  rdfs:range xsd:integer ;
.
ceo:appartementAanduiding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 11:00" ;
  rdfs:comment "De property appartementAanduiding wordt gebruikt om aan te geven of een appartement aanduiding aan een rijksmonument is gegeven."@nl ;
  rdfs:label "Appartement aanduiding"@nl ;
.
ceo:archeologisch
  rdf:type ceo:MonumentAard ;
  dcterms:created "30-1-18 9:16" ;
  rdfs:label "Archeologisch"@nl ;
.
ceo:archis2Complexnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:30" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:domain ceo:ArcheologischComplex ;
  rdfs:label "Archis2Complexnummer"@nl ;
.
ceo:archis2Vondstnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:24" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:domain ceo:Grondsporen ;
  rdfs:domain ceo:Vondsten ;
  rdfs:label "Archis2 Vondstnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:complexnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property complexnummer wordt gebruikt om het unieke nummer waaronder het complex van rijksmonumenten bekend is in het monumentenregister vast te leggen."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Complex ;
  rdfs:label "Complexnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:complexomschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property complexomschrijving wordt gebruikt om de korte aanduiding, of omschrijving, die volstaat om vast te stellen over welke complexen het gaat vast te leggen."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Complex ;
  rdfs:label "Complexomschrijving"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:omschrijving ;
.
ceo:datumInschrijvingInMonumentenregister
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "5-3-18 15:00" ;
  rdfs:comment "De property datumInschrijvingInMonumentenregister wordt gebruikt om de inschrijvingsdatum van het rijksmonument in het monumentenregister vast te leggen."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Datum inschrijving in monumentenregister" ;
.
ceo:deelperceelnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 10:56" ;
  rdfs:comment "De property deelperceelnummer wordt gebruikt om aan te geven of een deelperceelnummer aan een rijksmonument is gegeven."@nl ;
  rdfs:label "Deelperceelnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:integer ;
.
ceo:geometetrieIdentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 10:29" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:domain ceo:Geometrie ;
  rdfs:label "Geometetrie identificatie"@nl ;
.
ceo:heeftArcheologischeWaardering
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:45" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:domain ceo:ArcheologischTerrein ;
  rdfs:label "Heeft Aacheologische waardering"@nl ;
.
ceo:heeftBasisregistratie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-3-16" ;
  rdfs:comment "De property heeftBasisregistratie legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de BasisregistratieRelatie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft basisregistratie"@nl ;
  rdfs:range ceo:BasisregistratieRelatie ;
.
ceo:heeftBebouwdeKomType
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 10:00" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft bebouwde kom type"@nl ;
.
ceo:heeftFunctie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-19" ;
  rdfs:comment "De property heeftFunctie legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de Functie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft functie"@nl ;
  rdfs:range ceo:Functie ;
.
ceo:heeftFunctiePeriode
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-3-16" ;
  rdfs:comment "De property heeftFunctiePeriode legt de relatie tussen de Functie en Datering vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Functie ;
  rdfs:label "Heeft functie periode"@nl ;
  rdfs:range ceo:Datering ;
.
ceo:heeftFunctiesoort
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-14" ;
  rdfs:comment "De property heeftFunctiesoort legt de relatie tussen de Functie en de functiesoort vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Functie ;
  rdfs:label "Heeft functiesoort"@nl ;
.
ceo:heeftGemeente
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftGemeente legt de relatie tussen het adres van een cultuurhistorisch object en de gemeente waarin het cultuurhistorisch object zich bevindt."@nl ;
  rdfs:domain <http://www.w3.org/ns/locn#Address> ;
  rdfs:label "Heeft gemeente"@nl ;
  rdfs:range <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Gemeente> ;
  skos:editorialNote "Indien een cultuurhistorisch object rijksmonument is, dan heeft de property heeftGemeente, maar één waarde (functional property; cardinaliteit 1)."@nl ;
.
ceo:heeftGeometrieKwaliteit
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 10:32" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:domain ceo:Geometrie ;
  rdfs:label "Heeft geometrie kwaliteit"@nl ;
.
ceo:heeftGeometrieStatus
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 10:33" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:domain ceo:Geometrie ;
  rdfs:label "Heeft geometrie status"@nl ;
.
ceo:heeftHoofdadres
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftHoofdadres legt de relatie tussen het rijksmonument en het hoofdadres."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft hoofdadres"@nl ;
  rdfs:range <http://www.w3.org/ns/locn#Address> ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#address> ;
.
ceo:heeftHoofdfunctie
  rdf:type xsd:boolean ;
  rdfs:comment "Nog toe te voegen "@nl ;
  rdfs:label "hoofdfunctie"@nl ;
.
ceo:heeftJuridischeStatus
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De property heeftJuridischeStatus geeft aan of de status van het rijksmonument \"voorbeschermd\" of \"rijksmonument\" is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft juridische status"@nl ;
  rdfs:range ceo:JuridischeStatus ;
.
ceo:heeftLocatieAanduiding
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 10:28" ;
  rdfs:comment "De property heeftLocatieAanduiding legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de locatie aanduiding vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft locatie aanduiding"@nl ;
  rdfs:range ceo:LocatieAanduiding ;
.
ceo:heeftLocatieAanduidingStatus
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 10:37" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:domain ceo:LocatieAanduiding ;
  rdfs:label "Heeft locatie aanduiding status"@nl ;
.
ceo:heeftLocatieAdres
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 10:33" ;
  rdfs:comment "De property heeftLocatieAdres legt de relatie tussen de locatie aanduiding en het adres vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:LocatieAanduiding ;
  rdfs:label "Heeft locactie adres"@nl ;
  rdfs:range <http://www.w3.org/ns/locn#Address> ;
.
ceo:heeftMateOvername
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 9:47" ;
  rdfs:comment "De property heeftMateOvername legt de relatie tussen de Basisregistratie en de mate van overname vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BasisregistratieRelatie ;
  rdfs:label "Heeft mate Overname"@nl ;
.
ceo:heeftMonumentAard
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De property heeftMonumentAard legt de relatie tussen een Rijksmonument en de MonumentAard."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft monument aard"@nl ;
  rdfs:range ceo:MonumentAard ;
.
ceo:heeftNaam
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-3-13" ;
  rdfs:comment "De property heeftNaam legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de Naam vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft naam"@nl ;
  rdfs:range ceo:Naam ;
.
ceo:heeftNauwkeurigheid
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 9:53" ;
  rdfs:comment "De property heeftNauwkeurigheid legt de relatie tussen de Basisregistratie en de nauwkeurigheid vast."@nl ;
  rdfs:label "Heeft nauwkeurigheid"@nl ;
.
ceo:heeftOmschrijving
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-3-13" ;
  rdfs:comment "De property heeftOmschrijving legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de Omschrijving vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft omschrijving"@nl ;
  rdfs:range ceo:Omschrijving ;
.
ceo:heeftOmschrijvingstype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-3-13" ;
  rdfs:comment "De property heeftOmschrijvingstype legt de relatie tussen de Omschrijving en de type omschrijving vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Omschrijving ;
  rdfs:label "Heeft omschrijvingstype"@nl ;
.
ceo:heeftPerceel
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-3-16" ;
  rdfs:comment "De property heeftPerceel legt de relatie tussen de BasisRegistratie en het Perceel vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BasisregistratieRelatie ;
  rdfs:label "Heeft perceel"@nl ;
.
ceo:heeftProvincie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftProvincie legt de relatie tussen het adres van een cultuurhistorisch object en de provincie waarin het cultuurhistorisch object zich bevindt."@nl ;
  rdfs:domain <http://www.w3.org/ns/locn#Address> ;
  rdfs:label "Heeft provincie"@nl ;
  rdfs:range <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Provincie> ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#adminUnitL2> ;
.
ceo:heeftRegisterPerceel
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 10:03" ;
  rdfs:comment "De property heeftRegisterPerceel legt de relatie tussen het Rijksmonument en het Perceel vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft Register Perceel"@nl ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:heeftPerceel ;
.
ceo:heeftRegisteradres
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftRegisteradres legt de relatie tussen het rijksmonument en het registeradres."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft registeradres"@nl ;
  rdfs:range <http://www.w3.org/ns/locn#Address> ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#address> ;
.
ceo:heeftRegisternaam
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-03-13" ;
  rdfs:comment "De property heeftRegisternaam legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de Naam in het register vast." ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft registernaam"@nl ;
  rdfs:range ceo:Naam ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:heeftNaam ;
.
ceo:heeftRegisteromschrijving
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-03-13" ;
  rdfs:comment "De property heeftRegisteromschrijving legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de Omschrijving in het register vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft Registeromschrijving"@nl ;
  rdfs:range ceo:Omschrijving ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:heeftOmschrijving ;
.
ceo:heeftSamenhang
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-1-5" ;
  rdfs:comment "De property heeftSamenhang legt de relatie tussen een cultuurhistorische object en een samenhang."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft samenhang"@nl ;
  rdfs:range ceo:Samenhang ;
.
ceo:heeftSitueringBijAdres
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftSitueringBijAdres legt de relatie tussen een rijksmonument dat geen verblijfsobject in de BAG is met een verblijfsobject inde BAG."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft situering bij adres"@nl ;
  rdfs:range <http://www.w3.org/ns/locn#Address> ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#address> ;
.
ceo:heeftSitueringTegenoverAdres
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftSitueringTegenoverAdres legt de relatie tussen een rijksmonument dat geen verblijfsobject in de BAG is met een verblijfsobject inde BAG."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft situering tegenover adres"@nl ;
  rdfs:range <http://www.w3.org/ns/locn#Address> ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#address> ;
.
ceo:heeftToestand
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:40" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:domain ceo:Vondsten ;
  rdfs:label "Heeft Toestand"@nl ;
.
ceo:heeftTopologischeRelatie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 9:41" ;
  rdfs:comment "De property heeftTopologischeRelatie legt de relatie tussen de Basisregistratie en de topologische relatie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BasisregistratieRelatie ;
  rdfs:label "Heeft topologische relatie"@nl ;
.
ceo:heeftVertrouwelijkAanduiding
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:15" ;
  rdfs:comment "Heeft vertrouwelijk aanduiding"@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "" ;
.
ceo:heeftVerwerving
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:41" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:domain ceo:Grondsporen ;
  rdfs:domain ceo:Vondsten ;
  rdfs:label "Heeft Verwerving"@nl ;
.
ceo:heeftZaakobject
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De property heeftZaakobject legt de relatie tussen Cultuurhistorisch Object en het Zaakobject."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft zaakobject"@nl ;
.
ceo:hoofdfunctie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-3-13" ;
  rdfs:comment "De property hoofdfunctie wordt gebruikt om aan te geven of een functie de hoofdfunctie van een Cultuurhistorisch Object is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Functie ;
  rdfs:label "Hoofdfunctie"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
ceo:huidigeNaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property huidigeNaam wordt gebruikt om aan te geven welke huidige naam is gekoppeld aan het cultuurhistorische object."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Naam ;
  rdfs:label "Huidige naam"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
ceo:indicatieArcheologischeMonumentenKaartWaardig
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:50" ;
  rdfs:comment "Indicatie Archeologische Monumenten Kaart Waardig"@nl ;
  rdfs:domain ceo:ArcheologischOnderzoeksgebied ;
  rdfs:label "" ;
.
ceo:internationaalKenteken
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:07" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Internationaal kenteken"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
ceo:kaartbladcode
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 10:40" ;
  rdfs:comment "De property kaartbladcode wordt gebruikt om aan te geven welke kaartbladcode is gekoppeld aan de locatie aanduiding."@nl ;
  rdfs:domain ceo:LocatieAanduiding ;
  rdfs:label "Kaartbladcode"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:locatieOmschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property locatieOmschrijving wordt gebruikt om de locatie registratie van een rijksmonument te omschrijven als het rijksmonument geen verblijfsobject in de BAG is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:LocatieAanduiding ;
  rdfs:label "Locatie omschrijving"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:locatienaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 10:36" ;
  rdfs:comment "De property locatienaam wordt gebruikt om aan te geven welke locatie naam is gekoppeld aan de locatie aanduiding"@nl ;
  rdfs:domain ceo:LocatieAanduiding ;
  rdfs:label "" ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:naam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property naam wordt gebruikt om een naam van het cultuurhistorisch object vast te leggen."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Naam ;
  rdfs:label "Naam"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:omschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property omschrijving wordt gebruikt om een omschrijving van een cultuurhistorisch object vast te leggen."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Omschrijving ;
  rdfs:label "Omschrijving"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:onroerendGebouwd
  rdf:type ceo:MonumentAard ;
  dcterms:created "30-1-18 9:20" ;
  rdfs:label "Onroerend gebouwd"@nl ;
.
ceo:onroerendeZaakomschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  dcterms:modified "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "Deze property onroerendeZaakomschrijving wordt gebruikt om de korte aanduiding, of omschrijving, die volstaat om vast te stellen over welke beschermde onroerende zaak of zaken het gaat."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Beschermde onroerende zaak omschrijving"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:omschrijving ;
.
ceo:oorspronkelijkeNaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property oorspronkelijkeNaam wordt gebruikt om aan te geven welke oorspronkelijke naam is gekoppeld aan het cultuurhistorische object."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Naam ;
  rdfs:label "Oorspronkelijke naam"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
ceo:perceelnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-20" ;
  rdfs:comment "De property perceelnummer wordt gebruikt om aan te geven of het nummer dat aan een geheel perceel of een complex, uniek identificeert wordt binnen de sectie."@nl ;
  rdfs:domain brk:Perceel ;
  rdfs:label "Perceelnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:editorialNote "Binnen de RCE data wordt het perceel nummer gegeven als kadastraal object nummer."@nl ;
.
ceo:persitenteIdentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:14" ;
  rdfs:comment "Persitente identificatie"@nl ;
  rdfs:label "" ;
.
ceo:registerComplexNaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property registerComplexNaam wordt gebruikt om aan te geven welke complex naam in het register is gekoppeld aan het complex."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Naam ;
  rdfs:label "Register complex naam"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:naam ;
.
ceo:registerComplexOmschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 10:10" ;
  rdfs:comment "De property registerComplexOmschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke complex omschrijving in het register is gekoppeld aan het complex."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Omschrijving ;
  rdfs:label "Register complex omschrijving"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:registerNaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property registerNaam wordt gebruikt om aan te geven welke monumentennaam in het register is gekoppeld aan het rijksmonument. De naam van het monument staat in het register indien nodig voor identificatie."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Register naam"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:naam ;
.
ceo:rijksmonument
  rdf:type ceo:JuridischeStatus ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "Deze instantie van de class JuridischeStatus geeft aan dat de juridische status rijksmonument is."@nl ;
  rdfs:label "Rijksmonument"@nl ;
.
ceo:rijksmonumentnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "30-1-18 11:39" ;
  rdfs:comment "De property rijksmonumentnummer wordt gebruikt om het unieke nummer waaronder het rijksmonument bekend is, in het monumentenregister, vast te leggen."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Rijksmonumentnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:samenhangToelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 10:12" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:domain ceo:Samenhang ;
  rdfs:label "Samenhang Toelichting"@nl ;
.
ceo:voorbeschermd
  rdf:type ceo:JuridischeStatus ;
  dcterms:created "30-1-18 9:13" ;
  rdfs:comment "Deze instantie van de class JuridischeStatus geeft aan dat de juridische status voorbeschermd is."@nl ;
  rdfs:label "Voorbeschermd"@nl ;
.
