# baseURI: https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ceo
# imports: file:///TopBraid/RCE/Gemeente.rdf
# imports: file:///TopBraid/RCE/Provincie.rdf
# imports: file:///TopBraid/RCE/brk-model.rdf
# imports: http://data.pdok.nl/def/pdok
# imports: http://purl.org/dc/elements/1.1/
# imports: http://purl.org/dc/terms/
# imports: http://schemas.opengis.net/geosparql/1.0/geosparql_vocab_all.rdf
# imports: http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos
# imports: http://www.w3.org/2004/02/skos/core
# imports: http://www.w3.org/ns/locn
# prefix: ceo

@prefix brk: <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/def/brk#> .
@prefix ceo: <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ceo#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix rn: <https://data.cultureelerfgoed.nl/term/id/rn/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://data.pdok.nl/def/pdok#asWKT-RD>
  skos:editorialNote "De property asWKT-RD legt de relatie vast tussen een cultuurhistorisch object en een geometrie volgens EPSG:28992; het Rijksdriehoekstelsel (RD)."@nl ;
.
<http://www.opengis.net/ont/geosparql#asWKT>
  skos:editorialNote "De property asWKT legt de relatie vast tussen een cultuurhistorisch object en een geometrie."@nl ;
.
<http://www.opengis.net/ont/geosparql#hasGeometry>
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:range ceo:Geometrie ;
  skos:editorialNote "De property hasGeometry legt de relatie tussen het cultuurhistorisch object en de geometrie vast."@nl ;
.
<http://www.opengis.net/ont/gml#Point>
  skos:editorialNote "De class gml:Point is de representatie van een punt, in RD serialisatie, van een Cultuur historisch object."@nl ;
.
<http://www.opengis.net/ont/gml#Surface>
  skos:editorialNote "De class gml:Surface is de representatie van een contour van een Cultuur historisch object."@nl ;
.
<http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat>
  skos:editorialNote "De property lat legt de relatie tussen het cultuurhistorisch object en de breedtegraad vast."@nl ;
.
<http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long>
  skos:editorialNote "De property long legt de relatie tussen het cultuurhistorisch object en de lengtegraad vast."@nl ;
.
<http://www.w3.org/ns/locn#address>
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
.
<http://www.w3.org/ns/locn#addressArea>
  rdfs:comment "In de CEO ontologie wordt deze property ook gebruikt om de locatieregistratie weer te geven voor rijksmonumenten die geen verblijfsobject zijn."@nl ;
  rdfs:domain ceo:LocatieAanduiding ;
.
<http://www.w3.org/ns/locn#fullAddress>
  rdfs:domain ceo:Adresgegevens ;
.
<http://www.w3.org/ns/locn#locatorDesignator>
  rdfs:domain ceo:Adresgegevens ;
.
<http://www.w3.org/ns/locn#postCode>
  rdfs:domain ceo:Adresgegevens ;
.
<http://www.w3.org/ns/locn#postName>
  rdfs:domain ceo:Adresgegevens ;
.
<http://www.w3.org/ns/locn#thoroughfare>
  rdfs:domain ceo:Adresgegevens ;
.
<https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/>
  rdf:type dcterms:Agent ;
  dcterms:created "23-4-18 12:24" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:label "Creative Commons Licenses 4.0"@nl ;
.
<https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ceo>
  rdf:type owl:Ontology ;
  dcterms:created "2018-04-23" ;
  dcterms:creator ceo:Frans_van_der_Zande ;
  dcterms:creator ceo:Patrick_Mout ;
  dcterms:hasVersion "0.7" ;
  dcterms:license <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> ;
  dcterms:publisher ceo:Rijksdienst_voor_het_Cultureel_Erfgoed ;
  dcterms:title "Cultureel Erfgoed Ontologie"@nl ;
  owl:imports <file:///TopBraid/RCE/Gemeente.rdf> ;
  owl:imports <file:///TopBraid/RCE/Provincie.rdf> ;
  owl:imports <file:///TopBraid/RCE/brk-model.rdf> ;
  owl:imports <http://data.pdok.nl/def/pdok> ;
  owl:imports <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
  owl:imports dcterms: ;
  owl:imports <http://schemas.opengis.net/geosparql/1.0/geosparql_vocab_all.rdf> ;
  owl:imports <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos> ;
  owl:imports <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
  owl:imports <http://www.w3.org/ns/locn> ;
  owl:versionInfo "Created with TopBraid Composer" ;
.
ceo:ActorEnRol
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2-5-18 11:05" ;
  rdfs:comment "De class ActorEnRol is een subclass van Kennisregistratie en is de representatie van de actor en rol van een Gebeurtenis."@nl ;
  rdfs:label "Actor en rol"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Adresgegevens
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "24-5-18 12:53" ;
  rdfs:comment "De class Adresgegevens is de representatie van de adresgegevens van een Cultuurhistorische Object."@nl ;
  rdfs:label "Adresgegevens"@nl ;
  rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/locn#Address> ;
.
ceo:ArcheologischComplex
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  dcterms:modified "2018-2-13" ;
  rdfs:comment "De class ArcheologischComplex is de representatie van een verzameling, in tijd en ruimte, geasiocceerde vondsten en/of grondsporen."@nl ;
  rdfs:label "Archeologisch complex"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:ArcheologischOnderzoeksgebied
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class ArcheologischOnderzoeksgebied is de representatie van een ruimtelijk begrensd gebied, waarin archeologisch onderzoek wordt uitgevoerd door de vergunninghouder tot het doen van onderzoek."@nl ;
  rdfs:label "Archeologisch onderzoeksgebied"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:ArcheologischTerrein
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class ArcheologischTerrein is de representatie van een ruimtelijk begrensd gebied waarbinnen zich archeologische informatie bevind."@nl ;
  rdfs:label "Archeologisch terrein"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:ArcheologischeKwaliteit
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2-5-18 9:20" ;
  rdfs:comment "De class ArcheologischeKwaliteit is een subclass van Kennisregistratie en is de representatie van de archeologische kwaliteit van een Cultuurhistorisch Object."@nl ;
  rdfs:label "Archeologische kwaliteit"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:BasisregistratieRelatie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De class BasisregistratieRelatie is de representatie van de administratieve vastlegging van de relatie tussen een cultuurhistorisch object en een instantie in een basisregistratie."@nl ;
  rdfs:label "Basisregistratie relatie"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:editorialNote "De Class komt overeen met de Basisobjectrelatie in de CHOI." ;
.
ceo:Bodemgebruik
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2-5-18 13:26" ;
  rdfs:comment "De class"@nl ;
  rdfs:label "Bodemgebruik"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:BouwkundigeKwaliteit
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2-5-18 13:45" ;
  rdfs:comment "De class BouwkundigeKwaliteit is een subclass van Kennisregistratie en is de representatie van de bouwkundige kwaliteit van een Cultuurhistorisch Object."@nl ;
  rdfs:label "BouwkundigeKwaliteit"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Bronverwijzing
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2-5-18 10:15" ;
  rdfs:comment "De class Bronverwijzing is een subclass van Kennisregistratie en is de representatie van de bronverwijzing van een Cultuurhistorisch Object."@nl ;
  rdfs:label "Bronverwijzing"@nl ;
.
ceo:Complex
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class Complex is de representatie van beschrijvende of waarderende samenhang tussen rijksmonumenten, die als een complex zijn aangewezen. Deze samenhang is niet noodzakelijk voor de identificatie van die rijksmonumenten."@nl ;
  rdfs:label "Complex"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
<https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ceo#CreativeCommonslLicense4.0>
  rdf:type dcterms:Agent ;
  dcterms:created "23-4-18 11:54" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:label "Creative Common License 4.0"@nl ;
.
ceo:CultuurhistorischObject
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class CultuurhistorischObject is de representatie van een fenomeen in de werkelijkheid met een zekere cultuurhistorische waarde."@nl ;
  rdfs:label "Cultuur historisch object"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Datering
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-3-13" ;
  rdfs:comment "De class Datering is een representatie van de tijdsaanduiding die een Cultuurhistorisch Object kan hebben."@nl ;
  rdfs:label "Datering"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Frans_van_der_Zande
  rdf:type dcterms:Agent ;
  dcterms:created "23-4-18 11:44" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:label "Frans_van_der_Zande"@nl ;
.
ceo:Functie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-19" ;
  rdfs:comment "De class Functie is de representatie van de functie van een Cultuurhistorisch Object."@nl ;
  rdfs:label "Functie"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Gebeurtenis
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "10-4-18 9:38" ;
  rdfs:comment "De class Gebeurtenis is een subclass van Kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde gebeurtenissen met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Gebeurtenis"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Geometrie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-19" ;
  rdfs:comment "De class Geometrie is de representatie van de geometrie van een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Geometrie"@nl ;
  rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Geometry> ;
.
ceo:Gezicht
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class Gezicht is een representie van groepen van onroerende zaken die van algemeen belang zijn wegens hun schoonheid, hun onderlinge ruimtelijke of structurele samenhang, dan wel hun wetenschappelijke of cultuurhistorische waarde (en in welke zich één of meer monumenten bevinden)."@nl ;
  rdfs:label "Gezicht"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:Grondsporen
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class Grondsporen is een representatie van een duidelijk begrensbaar verschijnsel van antropogene of natuurlijke oorsprong."@nl ;
  rdfs:label "Grondsporen"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:JuridischeStatus
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class JuridischeStatus is de representatie van de mogelijke juridische statussen die een rijksmonument kan hebben."@nl ;
  rdfs:label "Juridische status"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Kennisregistratie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De class Kennisregistratie is de representatie van vastgelegde kennis feiten met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Kennisregistratie"@nl ;
.
ceo:LocatieAanduiding
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "21-3-18 10:30" ;
  rdfs:comment "De class LocatieAanduiding is de representatie van de locatie aanduiding van een Cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Locatie aanduiding"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Materiaal
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2-5-18 12:45" ;
  rdfs:comment "De class Materiaal is een subclass van Kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde materialen van een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Materiaal"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:MonumentAard
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class MonumentAard is de representatie van de waarde die aangeeft of de aard van een monument archeologisch of gebouwd is."@nl ;
  rdfs:label "Monument aard"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Naam
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De class Naam is een subclass van Kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde namen met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Naam"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Omschrijving
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-23" ;
  rdfs:comment "De class Omschrijving is een subclass van Kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde omschrijvingen met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Omschrijving"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Patrick_Mout
  rdf:type dcterms:Agent ;
  dcterms:created "23-4-18 11:44" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:label "Patrick_Mout"@nl ;
.
ceo:Periode
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "10-4-18 10:28" ;
  rdfs:comment "De class Periode is een subclass van Kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde perioden met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Periode"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Rijksdienst_voor_het_Cultureel_Erfgoed
  rdf:type dcterms:Agent ;
  dcterms:created "23-4-18 10:52" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:label "Rijksdienst_voor_het_Cultureel_Erfgoed"@nl ;
.
ceo:Rijksmonument
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class Rijksmonument is een representatie van onroerende cultuurhistorische objecten die als rijksmonument zijn aangewezen."@nl ;
  rdfs:label "Rijksmonument"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:Samenhang
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-5" ;
  rdfs:comment "De class Samenhang is de representatie van de relatie tussen twee cultuurhistorische objecten."@nl ;
  rdfs:label "Samenhang"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:StijlEnCultuur
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2-5-18 12:59" ;
  rdfs:comment "De class StijlEnCultuur is een subclass van Kennisregistratie en is de representatie van de stijl en cultuur van een Cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "StijlEnCultuur"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Tijdvak
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "10-4-18 10:36" ;
  rdfs:comment "De class Tijdvak is een subclass van Kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde tijdvakken met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Tijdvak"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Type
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2-5-18 13:07" ;
  rdfs:comment "De class Type is een subclass van Kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde typen van een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Type"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Vondsten
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class Vondsten is een representatie van alle soorten mobilia: roerende of roerend geraakte onderdelen van onroerende goederen, afkomstig van archeologisch veldwerk of archeologische collecties."@nl ;
  rdfs:label "Vondsten"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:Werelderfgoed
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class Werelderfgoed is een representatie van cultureel, en natuurlijk erfgoed, dat wordt beschouwd als onvervangbaar, uniek en eigendom van de hele wereld, en waarvan het van groot belang wordt geacht om te behouden."@nl ;
  rdfs:label "Werelderfgoed"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:Zichtbaarheid
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "18-4-18 10:24" ;
  rdfs:comment "De class Zichtbaarheid is de representatie van de relatie tussen een Cultuurhistorische Object en de Zichtbaarheid."@nl ;
  rdfs:label "Zichtbaarheid"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:aantal
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:19" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property aantral wordt gebruikt om aan te geven het aantal grondsporen en vondsten."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Grondsporen ;
  rdfs:domain ceo:Vondsten ;
  rdfs:label "Aantal"@nl ;
  rdfs:range xsd:integer ;
.
ceo:actor
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "4-6-18 9:42" ;
  rdfs:comment "De property actor wordt gebruikt om aan te geven de actor die een rol speelt bij een Cultuurhistorisch Object."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ActorEnRol ;
  rdfs:label "actor"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:appartementAanduiding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 11:00" ;
  rdfs:comment "De property appartementAanduiding wordt gebruikt om aan te geven of een appartement aanduiding aan een rijksmonument is gegeven."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Adresgegevens ;
  rdfs:label "Appartement aanduiding"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:archeologisch
  rdf:type ceo:MonumentAard ;
  dcterms:created "30-1-18 9:16" ;
  rdfs:label "Archeologisch"@nl ;
.
ceo:archis2Complexnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:30" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property archis2Complexnummer wordt gebruikt om aan te geven of een complexnummer uit Archis 2 aan een archeologisch complex is gekoppeld."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ArcheologischComplex ;
  rdfs:label "Archis2Complexnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:archis2Monumentnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "28-3-18 10:07" ;
  rdfs:comment "De property archis2Monumentnummer wordt gebruikt om aan te geven of een monumentnummer uit Archis 2 aan een archeologisch terrein is gekoppeld."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ArcheologischTerrein ;
  rdfs:label "Archis2 Monumentnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:archis2Vondstnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:24" ;
  rdfs:comment "De property archis2Vondstnummer wordt gebruikt om aan te geven of een vondstnummer uit Archis 2 aan een vondst, grondspoor is gekoppeld."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Grondsporen ;
  rdfs:domain ceo:Vondsten ;
  rdfs:label "Archis2 Vondstnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:bronIdentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 10:31" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property bronIdentificatie wordt gebruikt om aan te geven de identificatie van een bron."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Bronverwijzing ;
  rdfs:label "bronIdentificatie"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:buurtOfWijkCode
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "24-5-18 13:13" ;
  rdfs:comment "De property plaatsCode wordt gebruikt om aan te geven welke buurt of wijk code is gekoppeld aan het rijksmonument."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Adresgegevens ;
  rdfs:label "Buurt of wijk code"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:buurtOfWijkNaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "24-5-18 13:15" ;
  rdfs:comment "De property plaatsCode wordt gebruikt om aan te geven welke buurt of wijk naam is gekoppeld aan het rijksmonument."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Adresgegevens ;
  rdfs:label "Buurt of wijk naam"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:complexnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property complexnummer wordt gebruikt om het unieke nummer waaronder het complex van rijksmonumenten bekend is in het monumentenregister vast te leggen."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Complex ;
  rdfs:label "Complexnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:complexomschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property complexomschrijving wordt gebruikt om de korte aanduiding, of omschrijving, die volstaat om vast te stellen over welke complexen het gaat vast te leggen."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Complex ;
  rdfs:label "Complexomschrijving"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:omschrijving ;
.
ceo:cultuurhistorischObjectnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "28-3-18 10:11" ;
  rdfs:comment "De property cultuurhistorischObjectnummer wordt gebruikt om aan te geven of een cultuurhistorischObjectnummer aan een Cultuurhistorisch object is gegeven."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Cultuurhistorisch Objectnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:datumInschrijvingInMonumentenregister
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "5-3-18 15:00" ;
  rdfs:comment "De property datumInschrijvingInMonumentenregister wordt gebruikt om de inschrijvingsdatum van het rijksmonument in het monumentenregister vast te leggen."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Datum inschrijving in monumentenregister"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
.
ceo:deelperceelnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 10:56" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property deelperceelnummer wordt gebruikt om aan te geven of een deelperceelnummer aan een rijksmonument is gegeven."@nl ;
  rdfs:domain brk:Perceel ;
  rdfs:label "Deelperceelnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:integer ;
.
ceo:einddatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "10-4-18 11:24" ;
  rdfs:comment "De property einddatum wordt gebruikt om aan te geven welke einddatum is gekoppeld aan een instance."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Tijdvak ;
  rdfs:label "Einddatum"@nl ;
  rdfs:range xsd:integer ;
.
ceo:formeelStandpunt
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "18-4-18 9:52" ;
  rdfs:comment "De property formeelstandpunt wordt gebruikt om aan te geven of de kennisregistratie een formeel standpunt betreft."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Formeel standpunt"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
ceo:gemeenteCode
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "24-5-18 13:11" ;
  rdfs:comment "De property plaatsCode wordt gebruikt om aan te geven welke gemeente code is gekoppeld aan het rijksmonument."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Adresgegevens ;
  rdfs:label "Gemeente code"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:geometrieIdentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 10:29" ;
  rdfs:comment "De property geometrieIdentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke geometrische identificatie aan de geometrie is gekoppeld."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Geometrie ;
  rdfs:label "Geometrie identificatie"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:heeftActor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "10-4-18 9:57" ;
  dcterms:modified "7-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftActor legt de relatie tussen de ActorEnRol en de actor vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ActorEnRol ;
  rdfs:label "Heeft actor"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftActorEnRol
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 11:08" ;
  dcterms:modified "7-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftActorEnRol legt de relatie tussen de Gebeurtenis en de ActorEnRol vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Gebeurtenis ;
  rdfs:label "Heeft actor en rol"@nl ;
  rdfs:range ceo:ActorEnRol ;
.
ceo:heeftArcheologischeKwaliteit
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 9:23" ;
  rdfs:comment "De property heeftArcheologischeKwaliteit legt de relatie tussen de ArcheologischeKwaliteit en het Cultuurhistorische Object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft archeologische kwaliteit"@nl ;
  rdfs:range ceo:ArcheologischeKwaliteit ;
.
ceo:heeftArcheologischeWaarde
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 9:38" ;
  dcterms:modified "7-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftArcheologischeWaarde legt de relatie tussen de archeologische waarde en het Cultuurhistorische Object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ArcheologischeKwaliteit ;
  rdfs:label "Heeft Archeologische waarde"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftArcheologischeWaardering
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:45" ;
  dcterms:modified "7-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftArcheologischeWaardering legt de relatie tussen het ArcheologischTerrein en de archeologische waardering vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ArcheologischTerrein ;
  rdfs:label "Heeft Archeologische waardering"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftBAGObject
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "5-4-18 9:42" ;
  rdfs:comment "De property heeftBAG-object legt de relatie tussen de Basisregistratie en het BAG-object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BasisregistratieRelatie ;
  rdfs:label "Heeft BAG-object"@nl ;
.
ceo:heeftBasisregistratie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-3-16" ;
  rdfs:comment "De property heeftBasisregistratie legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de Basisregistratie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft basisregistratie"@nl ;
  rdfs:range ceo:BasisregistratieRelatie ;
.
ceo:heeftBebouwdeKomType
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 10:00" ;
  dcterms:modified "7-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftBebouwdeKomtype legt de relatie tussen het Rijksmonument en het Bebouwde kom type vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft bebouwde kom type"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftBetrekkingOp
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 9:02" ;
  rdfs:comment "De property heeftBetrekkingOp legt de relatie tussen de Kennisregistratie en het Cultuurhistorisch Object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Heeft betrekking op"@nl ;
  rdfs:range ceo:CultuurhistorischObject ;
  owl:inverseOf ceo:heeftKennisregistratie ;
.
ceo:heeftBetrouwbaarheid
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "10-4-18 11:32" ;
  rdfs:comment "De property heeftBetrouwbaarheid legt de relatie tussen de Gebeurtenis en de  mate van betrouwbaarheid vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Tijdvak ;
  rdfs:label "HeeftBetrouwbaarheid"@nl ;
.
ceo:heeftBodemgebruik
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 13:40" ;
  rdfs:comment "e property heeftBodemgebruik legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en het Bodemgebruik vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft bodemgebruik"@nl ;
  rdfs:range ceo:Bodemgebruik ;
.
ceo:heeftBodemgebruikNaam
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 13:43" ;
  dcterms:modified "7-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftBodemgebruiknaam legt de relatie tussen het bodemgebruik en de naam van het  bodemgebruikvast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Bodemgebruik ;
  rdfs:label "Heeft bodemgebruiknaam"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftBouwkundigeKwaliteit
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 13:53" ;
  rdfs:comment "De property heeftBouwkundigeKwaliteit legt de relatie tussen de bouwkundige kwaliteit en het Cultuurhistorische Object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft bouwkundige kwaliteit"@nl ;
  rdfs:range ceo:BouwkundigeKwaliteit ;
.
ceo:heeftBouwkundigeStaat
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 13:55" ;
  dcterms:modified "7-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftBouwkundigeStaat legt de relatie tussen de bouwkundige staat en het Cultuurhistorische Object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BouwkundigeKwaliteit ;
  rdfs:label "Heeft bouwkundige staat"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftBronhouder
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 10:20" ;
  dcterms:modified "7-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftBronhouder legt de relatie tussen de Bronverwijzing en de bronhouder vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Bronverwijzing ;
  rdfs:label "Heeft bronhouder"@nl ;
.
ceo:heeftBrontype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 10:22" ;
  dcterms:modified "7-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftBrontype legt de relatie tussen de Bronverwijzing en de brontype vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Bronverwijzing ;
  rdfs:label "Heeft brontype"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftBronverwijzing
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 10:17" ;
  dcterms:modified "7-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftBronverwijzing legt de relatie tussen het Cultuurhistorische Object en de bronverwijzing vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Heeft bronverwijzing"@nl ;
  rdfs:range ceo:Bronverwijzing ;
.
ceo:heeftConservering
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 9:40" ;
  dcterms:modified "7-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftConservering legt de relatie tussen de conservering en het Cultuurhistorische Object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ArcheologischeKwaliteit ;
  rdfs:label "Heeft conservering"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftDatering
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "10-4-18 10:47" ;
  rdfs:comment "De property heeftDatering legt de relatie tussen de Gebeurtenis en de Datering vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Gebeurtenis ;
  rdfs:label "Heeft datering"@nl ;
  rdfs:range ceo:Datering ;
.
ceo:heeftDateringsmethode
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "10-4-18 11:11" ;
  dcterms:modified "7-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftDatering legt de relatie tussen de Gebeurtenis en de dateringsmethode vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Datering ;
  rdfs:label "Heeft dateringsmethode"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftEnsemblewaarde
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 9:41" ;
  dcterms:modified "7-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftEnsemblewaarde legt de relatie tussen de ensembleswaarde en het Cultuurhistorische Object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ArcheologischeKwaliteit ;
  rdfs:label "Heeft ensemblewaarde"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftFunctie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-19" ;
  rdfs:comment "De property heeftFunctie legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de Functie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft functie"@nl ;
  rdfs:range ceo:Functie ;
.
ceo:heeftFunctieNaam
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "28-3-18 10:19" ;
  dcterms:modified "7-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftFunctienaam legt de relatie tussen de Functie en de naam van de functie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Functie ;
  rdfs:label "Heeft functienaam"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftFunctiePeriode
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-3-16" ;
  rdfs:comment "De property heeftFunctiePeriode legt de relatie tussen de Functie en Datering vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Functie ;
  rdfs:label "Heeft functie periode"@nl ;
  rdfs:range ceo:Datering ;
.
ceo:heeftGaafheid
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 9:43" ;
  rdfs:comment "De property heeftGaafheid legt de relatie tussen de gaafheid en het Cultuurhistorische Object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ArcheologischeKwaliteit ;
  rdfs:label "Heeft gaafheid"@nl ;
.
ceo:heeftGebeurtenisNaam
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "10-4-18 9:44" ;
  rdfs:comment "De property heeftGebeurtenis legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de Gebeurtenis vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft gebeurtenisnaam"@nl ;
  rdfs:range ceo:Gebeurtenis ;
.
ceo:heeftGemeente
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftGemeente legt de relatie tussen het adres van een cultuurhistorisch object en de gemeente waarin het cultuurhistorisch object zich bevindt."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Adresgegevens ;
  rdfs:label "Heeft gemeente"@nl ;
  rdfs:range <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Gemeente> ;
  skos:editorialNote "Indien een cultuurhistorisch object rijksmonument is, dan heeft de property heeftGemeente, maar één waarde (functional property; cardinaliteit 1)."@nl ;
.
ceo:heeftGeometrieKwaliteit
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 10:32" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftGeometrieKwaliteit legt de relatie tussen de Geometrie en de geometrische kwaliteit vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Geometrie ;
  rdfs:label "Heeft geometrie kwaliteit"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftGeometrieStatus
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 10:33" ;
  dcterms:modified "8-7-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftGeometrieStatus legt de relatie tussen de Geometrie en de geometrische status vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Geometrie ;
  rdfs:label "Heeft geometrie status"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftHerinneringswaarde
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 9:27" ;
  dcterms:modified "8-7-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftHerinneringswaarde legt de relatie tussen de herinneringswaarde en het Cultuurhistorische Object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ArcheologischeKwaliteit ;
  rdfs:label "Heeft herinneringswaarde"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftHerkomst
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "28-3-18 10:15" ;
  dcterms:modified "8-7-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftHerkomst legt de relatie tussen de Geometrie en de herkomst vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Geometrie ;
  rdfs:label "Heeft herkomst"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftHoofdadres
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftHoofdadres legt de relatie tussen het Rijksmonument en het hoofdadres vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft hoofdadres"@nl ;
  rdfs:range ceo:Adresgegevens ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#address> ;
.
ceo:heeftHoofdfunctie
  rdf:type xsd:boolean ;
  rdfs:comment "Nog toe te voegen "@nl ;
  rdfs:label "hoofdfunctie"@nl ;
.
ceo:heeftHuidigeBestemming
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "8-5-18 10:27" ;
  rdfs:comment "De property heeftHuidigeBestemming legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de huidige bestemming vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft huidige bestemming"@nl ;
  rdfs:range ceo:Functie ;
.
ceo:heeftIndicatieNauwkeurigheid
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "10-4-18 11:30" ;
  dcterms:modified "8-7-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftIndicatieNauwkeurigheid legt de relatie tussen het Tijdvak en de indicatieve nauwkeurigheid vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Tijdvak ;
  rdfs:label "Heeft indicatie nauwkeurigheid"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftInformatiewaarde
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 9:49" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftInformatiewaarde legt de relatie tussen de informatiewaarde en het Cultuurhistorische Object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ArcheologischeKwaliteit ;
  rdfs:label "Heeft informatiewaarde"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftInvoerder
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "18-4-18 9:09" ;
  rdfs:comment "De property heeftInvoerder legt de relatie tussen de Kennisregistratie en de invoerder vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Heeft invoerder"@nl ;
.
ceo:heeftJuridischeStatus
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De property heeftJuridischeStatus geeft aan of de status van het rijksmonument \"voorbeschermd\" of \"rijksmonument\" is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft juridische status"@nl ;
  rdfs:range ceo:JuridischeStatus ;
.
ceo:heeftKennisdomein
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "18-4-18 9:01" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftKennisdomein legt de relatie tussen de Kennisregistratie en het kennisdomein vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Heeft kennisdomein"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftKennisregistratie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 9:05" ;
  rdfs:comment "De property heeftBetrekkingOp legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de Kennisregistratie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft kennisregistratie"@nl ;
  rdfs:range ceo:Kennisregistratie ;
  owl:inverseOf ceo:heeftBetrekkingOp ;
.
ceo:heeftLocatieAanduiding
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 10:28" ;
  rdfs:comment "De property heeftLocatieAanduiding legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de Locatieaanduiding vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft locatie aanduiding"@nl ;
  rdfs:range ceo:LocatieAanduiding ;
.
ceo:heeftLocatieAanduidingStatus
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 10:37" ;
  dcterms:modified "8-7-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftLocatieAanduidingStatus legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de status van de  locatie Aanduiding vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:LocatieAanduiding ;
  rdfs:label "Heeft locatie aanduiding status"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftLocatieAdres
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 10:33" ;
  rdfs:comment "De property heeftLocatieAdres legt de relatie tussen de LocatieAanduiding en het adres vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:LocatieAanduiding ;
  rdfs:label "Heeft locactie adres"@nl ;
  rdfs:range ceo:Adresgegevens ;
.
ceo:heeftMateOvername
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 9:47" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftMateOvername legt de relatie tussen de Basisregistratie en de mate van overname vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BasisregistratieRelatie ;
  rdfs:label "Heeft mate Overname"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftMateriaal
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 12:48" ;
  rdfs:comment "De property heeftMateriaal legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en het Materiaal vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft Materiaal"@nl ;
  rdfs:range ceo:Materiaal ;
.
ceo:heeftMateriaalNaam
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 12:50" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftMateriaalnaam legt de relatie tussen het Materiaal en de naam van het materiaal vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Materiaal ;
  rdfs:label "Heeft materiaalnaam"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftMelder
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "18-4-18 9:14" ;
  rdfs:comment "De property heeftMelder legt de relatie tussen de kennisregistratie en de melder vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Heeft melder"@nl ;
.
ceo:heeftMonumentAard
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De property heeftMonumentAard legt de relatie tussen een Rijksmonument en de MonumentAard."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft monument aard"@nl ;
  rdfs:range ceo:MonumentAard ;
.
ceo:heeftNaam
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-3-13" ;
  rdfs:comment "De property heeftNaam legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de Naam vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft naam"@nl ;
  rdfs:range ceo:Naam ;
.
ceo:heeftNauwkeurigheid
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 9:53" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftNauwkeurigheid legt de relatie tussen de Basisregistratie en de nauwkeurigheid van de registratie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BasisregistratieRelatie ;
  rdfs:label "Heeft nauwkeurigheid"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftObservatiedatum
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "18-4-18 9:21" ;
  rdfs:comment "De property heeftOnservatiedatum legt de relatie tussen de Kennisregistratie en de observatiedatum van de registratie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Heeft observatiedatum"@nl ;
  rdfs:range ceo:Datering ;
.
ceo:heeftOmschrijving
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-3-13" ;
  rdfs:comment "De property heeftOmschrijving legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de Omschrijving vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft omschrijving"@nl ;
  rdfs:range ceo:Omschrijving ;
.
ceo:heeftOmschrijvingstype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-3-13" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftOmschrijvingstype legt de relatie tussen de Omschrijving en de type omschrijvings vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Omschrijving ;
  rdfs:label "Heeft omschrijvingstype"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftOorspronkelijkeFunctie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "8-5-18 10:34" ;
  rdfs:comment "De property heeftOorspronkelijkeFunctie legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de oorspronkelijke functie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft oorspronkelijke functie"@nl ;
  rdfs:range ceo:Functie ;
.
ceo:heeftPerceel
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-3-16" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftPerceel legt de relatie tussen de Basisregistratie en het Perceel vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BasisregistratieRelatie ;
  rdfs:label "Heeft perceel"@nl ;
  rdfs:range brk:Perceel ;
.
ceo:heeftPeriode
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "10-4-18 10:50" ;
  rdfs:comment "De property heeftPeriode legt de relatie tussen de Datering en de periode vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Datering ;
  rdfs:label "Heeft periode"@nl ;
  rdfs:range ceo:Periode ;
.
ceo:heeftProvincie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftProvincie legt de relatie tussen het adres van een cultuurhistorisch object en de provincie waarin het cultuurhistorisch object zich bevindt."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Adresgegevens ;
  rdfs:label "Heeft provincie"@nl ;
  rdfs:range <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Provincie> ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#adminUnitL2> ;
.
ceo:heeftRecordhouder
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "18-4-18 9:17" ;
  rdfs:comment "De property heeftRecordhouder legt de relatie tussen de Kennisregistratie en de recordhouder vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Heeft recordhouder"@nl ;
.
ceo:heeftRegisterPerceel
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 10:03" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftRegisterPerceel legt de relatie tussen het Rijksmonument en het Perceel vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft register Perceel"@nl ;
  rdfs:range brk:Perceel ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:heeftPerceel ;
.
ceo:heeftRegisteradres
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftRegisteradres legt de relatie tussen het Rijksmonument en het registeradres vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft registeradres"@nl ;
  rdfs:range ceo:Adresgegevens ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#address> ;
.
ceo:heeftRegisternaam
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-03-13" ;
  rdfs:comment "De property heeftRegisternaam legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de Naam in het register vast." ;
  rdfs:domain ceo:Complex ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft registernaam"@nl ;
  rdfs:range ceo:Naam ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:heeftNaam ;
.
ceo:heeftRegisteromschrijving
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-03-13" ;
  rdfs:comment "De property heeftRegisteromschrijving legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de Omschrijving in het register vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Complex ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft registeromschrijving"@nl ;
  rdfs:range ceo:Omschrijving ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:heeftOmschrijving ;
.
ceo:heeftRepresentativiteit
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 9:50" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftRepresentativiteit legt de relatie tussen de representativiteit en het Cultuurhistorische Object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ArcheologischeKwaliteit ;
  rdfs:label "Heeft representativiteit"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftRol
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "10-4-18 10:22" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftRol legt de relatie tussen de ActorEnRol en de rol vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ActorEnRol ;
  rdfs:label "Heeft rol"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftSamenhang
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-1-5" ;
  rdfs:comment "De property heeftSamenhang legt de samenhangende relatie tussen twee Cultuurhistorische Objecten vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft samenhang"@nl ;
  rdfs:range ceo:Samenhang ;
.
ceo:heeftSchoonheid
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 9:55" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftSchoonheid legt de relatie tussen de schoonheid en het Cultuurhistorische Object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ArcheologischeKwaliteit ;
  rdfs:label "Heeft schoonheid"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftSitueringBijAdres
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftSitueringBijAdres legt de relatie tussen een rijksmonument dat geen verblijfsobject in de BAG is met een verblijfsobject in de BAG."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft situering bij adres"@nl ;
  rdfs:range ceo:Adresgegevens ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#address> ;
.
ceo:heeftSitueringTegenoverAdres
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftSitueringTegenoverAdres legt de relatie tussen een rijksmonument dat geen verblijfsobject in de BAG is met een verblijfsobject inde BAG."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft situering tegenover adres"@nl ;
  rdfs:range ceo:Adresgegevens ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#address> ;
.
ceo:heeftStijlEnCultuurNaam
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 13:01" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftStijlEnCultuur legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object de StijlEnCultuur vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:StijlEnCultuur ;
  rdfs:label "Heeft stijl en cultuurnaam"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftTemporeleRelatie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "10-4-18 11:26" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftTemporeleRelatie legt de relatie tussen het Tijdvak en de temporele relatie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Tijdvak ;
  rdfs:label "Heeft temporele relatie"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftTijdvak
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "10-4-18 11:14" ;
  rdfs:comment "De property heeftTijdvak legt de relatie tussen de Datering en het Tijdvak vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Datering ;
  rdfs:label "Heeft tijdvak"@nl ;
  rdfs:range ceo:Tijdvak ;
.
ceo:heeftToestand
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:40" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftToestand legt de relatie tussen de Vondst en de toestand vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Vondsten ;
  rdfs:label "Heeft Toestand"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftTopologischeRelatie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 9:41" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftTopologischeRelatie legt de relatie tussen de Basisregistratie en de topologische relatie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BasisregistratieRelatie ;
  rdfs:label "Heeft topologische relatie"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftType
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 13:09" ;
  rdfs:comment "De property heeftType legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en het type vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft type"@nl ;
  rdfs:range ceo:Type ;
.
ceo:heeftTypeNaam
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 13:13" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftTypenaam legt de relatie tussen het Type en de naam van het type vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Type ;
  rdfs:label "Heeft Typenaam"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftTypekenmerk
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 13:21" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property:heeftTypekenmerk legt de relatie tussen het cultuurhistorisch object type en het typekenmerk vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Type ;
  rdfs:label "Heeft typekenmerk"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftVertrouwelijkAanduiding
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:15" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftVertrouwelijkAanduiding legt de relatie tussen het Cultuurhistorisch Object en de vertrouwelijkheid aanduiding vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft vertrouwelijk aanduiding"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftVervanger
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "18-4-18 9:24" ;
  rdfs:comment "De property heeftVervanger legt de relatie tussen de kennisregistratie en de vervanger van de kennisregistratie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Heeft vervanger"@nl ;
  rdfs:range ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:heeftVerwerving
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:41" ;
  rdfs:comment "De property heeftVerwerving legt de relatie tussen een vondst of grondspoor en de verwerving vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Grondsporen ;
  rdfs:domain ceo:Vondsten ;
  rdfs:label "Heeft Verwerving"@nl ;
.
ceo:heeftVoorganger
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "10-4-18 9:50" ;
  rdfs:comment "De property heeftVoorganger legt de relatie tussen een gebeurtenis en zijn voorganger vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Gebeurtenis ;
  rdfs:label "Heeft voorganger"@nl ;
  rdfs:range ceo:Gebeurtenis ;
.
ceo:heeftZaak
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "18-4-18 9:30" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftZaak legt de relatie tussen de kennisregistratie en de zaak vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Heeft zaak"@nl ;
  rdfs:range <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak#Zaak> ;
.
ceo:heeftZaakobject
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftZaakobject legt de relatie tussen Cultuurhistorisch Object en het Zaakobject."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft zaakobject"@nl ;
  rdfs:range <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak#Zaakobject> ;
.
ceo:heeftZekerheidsaanduiding
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 13:18" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftZekerheidsaanduiding legt de relatie tussen de cultuurhistorisch object type en de zekerheidsaanduiding vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Type ;
  rdfs:label "Heeft zekerheidsaanduiding"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftZeldzaamheid
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 9:56" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftZeldzaamheid legt de relatie tussen de zeldzaamheid en het Cultuurhistorische Object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ArcheologischeKwaliteit ;
  rdfs:label "Heeft zeldzaamheid"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftZichtbaarheid
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "18-4-18 10:28" ;
  rdfs:comment "De property heeftZichtbaarheid legt de relatie tussen het Cultuurhistorische Object en de Zichtbaarheid vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft zichtbaarheid"@nl ;
  rdfs:range ceo:Zichtbaarheid ;
.
ceo:heeftZichtbaarheidsaanduiding
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "18-4-18 10:35" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftZichtbaarheidsaanduiding legt de relatie tussen de Zichtbaarheid en de zichtbaarheidsaanduiding vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Zichtbaarheid ;
  rdfs:label "Heeft Zichtbaarheidsaanduiding"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftZuiverheid
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 13:05" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property heeftZuiverheid legt de relatie tussen de StijlEnCultuur en de Zuiverheid vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:StijlEnCultuur ;
  rdfs:label "Heeft zuiverheid"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:hoofdfunctie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-3-13" ;
  rdfs:comment "De property hoofdfunctie wordt gebruikt om aan te geven of een functie de hoofdfunctie van een Cultuurhistorisch Object is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Functie ;
  rdfs:label "Hoofdfunctie"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
ceo:huidigeNaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property huidigeNaam wordt gebruikt om aan te geven welke huidige naam is gekoppeld aan het cultuurhistorische object."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Naam ;
  rdfs:label "Huidige naam"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
ceo:indicatieArcheologischeMonumentenKaartWaardig
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:50" ;
  rdfs:comment "De property indicatieArcheologischeMonumentenKaartWaardig wordt gebruikt om aan te geven of een archeologisch onderzoeksgebied AMK waardig is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ArcheologischOnderzoeksgebied ;
  rdfs:label "Indicatie Archeologische Monumenten Kaart Waardig"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
ceo:internationaalKenteken
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:07" ;
  rdfs:comment "De property internationaalKenteken wordt gebruikt om aan te geven of een internationaal kenteken aan een Cultuuurhistorisch object is gegeven."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Internationaal kenteken"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
ceo:isVolgensNorm
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "18-4-18 9:59" ;
  rdfs:comment "De property isVolgensNorm wordt gebruikt om aan te geven of de kennisregistratie volgens een bepaalde norm is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Is volgens norm"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
ceo:kaartbladcode
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 10:40" ;
  rdfs:comment "De property kaartbladcode wordt gebruikt om aan te geven welke kaartbladcode is gekoppeld aan de locatie aanduiding."@nl ;
  rdfs:domain ceo:LocatieAanduiding ;
  rdfs:label "Kaartbladcode"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:kadasterDeelEnNummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "5-4-18 15:08" ;
  rdfs:comment "De property kadasterDeelEnNummer wordt gebruikt om aan te geven of een kadasterDeelEnNummer aan een rijksmonument is gegeven."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Kadaster deel en nummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:locatieOmschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property locatieOmschrijving wordt gebruikt om de locatie registratie van een rijksmonument te omschrijven als het rijksmonument geen verblijfsobject in de BAG is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:LocatieAanduiding ;
  rdfs:label "Locatie omschrijving"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:locatienaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 10:36" ;
  rdfs:comment "De property locatienaam wordt gebruikt om aan te geven welke locatie naam is gekoppeld aan de locatie aanduiding"@nl ;
  rdfs:domain ceo:LocatieAanduiding ;
  rdfs:label "Locatienaam"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:naam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property naam wordt gebruikt om een naam van het cultuurhistorisch object of tijdvak vast te leggen."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Naam ;
  rdfs:domain ceo:Tijdvak ;
  rdfs:label "Naam"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:omschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property omschrijving wordt gebruikt om een omschrijving van een cultuurhistorisch object vast te leggen."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Omschrijving ;
  rdfs:label "Omschrijving"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:onroerendGebouwd
  rdf:type ceo:MonumentAard ;
  dcterms:created "30-1-18 9:20" ;
  rdfs:label "Onroerend gebouwd"@nl ;
.
ceo:onroerendeZaakomschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  dcterms:modified "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "Deze property onroerendeZaakomschrijving wordt gebruikt om de korte aanduiding, of omschrijving, die volstaat om vast te stellen over welke beschermde onroerende zaak of zaken het gaat."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Onroerende zaak omschrijving"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:omschrijving ;
.
ceo:oorspronkelijkeNaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property oorspronkelijkeNaam wordt gebruikt om aan te geven welke oorspronkelijke naam is gekoppeld aan het cultuurhistorische object."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Naam ;
  rdfs:label "Oorspronkelijke naam"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
ceo:paginaverwijzing
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 10:28" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property paginaverwijzing wordt gebruikt om aan te geven de paginaverwijzing van een bron."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Bronverwijzing ;
  rdfs:label "paginaverwijzing"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:perceelnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-20" ;
  rdfs:comment "De property perceelnummer wordt gebruikt om aan te geven of het nummer dat aan een geheel perceel of een complex, uniek identificeert wordt binnen de sectie."@nl ;
  rdfs:domain brk:Perceel ;
  rdfs:label "Perceelnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:editorialNote "Binnen de RCE data wordt het perceel nummer gegeven als kadastraal object nummer."@nl ;
.
ceo:persitenteIdentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 9:14" ;
  rdfs:comment "De property persitenteIdentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke persitente identificatie aan een Cultuurhistorisch object is gekoppeld."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Persitente identificatie"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:plaatsCode
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "24-5-18 13:07" ;
  rdfs:comment "De property plaatsCode wordt gebruikt om aan te geven welke plaats code is gekoppeld aan het rijksmonument."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Adresgegevens ;
  rdfs:label "Plaats code"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:provincieCode
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "24-5-18 13:12" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:domain ceo:Adresgegevens ;
  rdfs:label "Provincie code"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:registerComplexNaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property registerComplexNaam wordt gebruikt om aan te geven welke complex naam in het register is gekoppeld aan het complex."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Naam ;
  rdfs:label "Register complex naam"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:naam ;
.
ceo:registerComplexOmschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "21-3-18 10:10" ;
  rdfs:comment "De property registerComplexOmschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke complex omschrijving in het register is gekoppeld aan het complex."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Omschrijving ;
  rdfs:label "Register complex omschrijving"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:registerNaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-6" ;
  rdfs:comment "De property registerNaam wordt gebruikt om aan te geven welke monumentnaam in het register is gekoppeld aan het rijksmonument. De naam van het monument staat in het register indien nodig voor identificatie."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Register Naam"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:naam ;
.
ceo:registratiedatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "18-4-18 10:11" ;
  rdfs:comment "De property registratieDatum wordt gebruikt om aan te geven de registratiedatum van de kennisregistratie."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Registratie datum"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
.
ceo:rijksmonument
  rdf:type ceo:JuridischeStatus ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "Deze instantie van de class JuridischeStatus geeft aan dat de juridische status rijksmonument is."@nl ;
  rdfs:label "Rijksmonument"@nl ;
.
ceo:rijksmonumentnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "30-1-18 11:39" ;
  rdfs:comment "De property rijksmonumentnummer wordt gebruikt om het unieke nummer waaronder het rijksmonument bekend is, in het monumentenregister, vast te leggen."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Rijksmonumentnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:rol
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "4-6-18 9:46" ;
  rdfs:comment "De property rol wordt gebruikt om aan te geven de rol die een actor speelt bij een Cultuurhistorisch Object."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ActorEnRol ;
  rdfs:label "rol"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:samenhangToelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "27-3-18 10:12" ;
  rdfs:comment "De property samenhangToelichting wordt gebruikt om een toelichting te geven op de samenhang tussen twee cultuurhistorische objecten."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Samenhang ;
  rdfs:label "Samenhang Toelichting"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:startdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "10-4-18 11:18" ;
  rdfs:comment "De property startdatum wordt gebruikt om aan te geven welke startdatum is gekoppeld aan een instance."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Tijdvak ;
  rdfs:label "Startdatum"@nl ;
  rdfs:range xsd:integer ;
.
ceo:taal
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "18-4-18 10:15" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "taal"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:toelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "18-4-18 10:17" ;
  dcterms:modified "8-6-18" ;
  rdfs:comment "De property toelichting wordt gebruikt om een toelichting te geven op de Kennisregistratie."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "toelichting"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:verwijzing
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2-5-18 10:27" ;
  rdfs:comment "" ;
  rdfs:domain ceo:Bronverwijzing ;
  rdfs:label "verwijzing"@nl ;
.
ceo:voorbeschermd
  rdf:type ceo:JuridischeStatus ;
  dcterms:created "30-1-18 9:13" ;
  rdfs:comment "Deze instantie van de class JuridischeStatus geeft aan dat de juridische status voorbeschermd is."@nl ;
  rdfs:label "Voorbeschermd"@nl ;
.
