@prefix ceo: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ceo#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix gsp: <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix lxr: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/lxr#> .

gsp:Geometry
  rdf:type rdfs:Class ;
  dc:contributor "Matthew Perry" ;
  dc:creator "OGC GeoSPARQL 1.0 Standard Working Group" ;
  dc:date "2011-06-16" ;
  dc:description """The class represents the top-level geometry type. This class is
  equivalent to the UML class GM_Object defined in ISO 19107, and
  it is superclass of all geometry types."""@en ;
  rdfs:comment """The class represents the top-level geometry type. This class is
  equivalent to the UML class GM_Object defined in ISO 19107, and
  it is superclass of all geometry types."""@en ;
  rdfs:isDefinedBy <http://www.opengis.net/ont/geosparql> ;
  rdfs:isDefinedBy <http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0> ;
  rdfs:label "Geometry"@en ;
  rdfs:subClassOf rdfs:Resource ;
.
gsp:asWKT
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dc:contributor "Matthew Perry" ;
  dc:creator "OGC GeoSPARQL 1.0 Standard Working Group" ;
  dc:date "2011-06-16" ;
  dc:description "The WKT serialization of a geometry" ;
  rdfs:comment "The WKT serialization of a geometry" ;
  rdfs:domain gsp:Geometry ;
  rdfs:isDefinedBy <http://www.opengis.net/ont/geosparql> ;
  rdfs:isDefinedBy <http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0> ;
  rdfs:label "asWKT"@en ;
  rdfs:range gsp:wktLiteral ;
.
gsp:hasGeometry
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dc:contributor "Matthew Perry" ;
  dc:creator "OGC GeoSPARQL 1.0 Standard Working Group" ;
  dc:date "2011-06-16"^^xsd:date ;
  dc:description "A spatial representation for a given feature."@en ;
  rdfs:comment "A spatial representation for a given feature."@en ;
  rdfs:domain gsp:Feature ;
  rdfs:isDefinedBy <http://www.opengis.net/ont/geosparql> ;
  rdfs:isDefinedBy <http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0> ;
  rdfs:label "hasGeometry"@en ;
  rdfs:range gsp:Geometry ;
.
gsp:wktLiteral
  rdf:type rdfs:Datatype ;
  dc:contributor "Matthew Perry" ;
  dc:creator "OGC GeoSPARQL 1.0 Standard Working Group" ;
  dc:date "2011-06-16"^^xsd:date ;
  dc:description "A Well-known Text serialization of a geometry object."@en ;
  rdfs:comment "A Well-known Text serialization of a geometry object."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <http://www.opengis.net/ont/geosparql> ;
  rdfs:isDefinedBy <http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0> ;
  rdfs:label "Well-known Text Literal"@en ;
.
<https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/>
  rdf:type dcterms:Agent ;
  dcterms:created "2018-04-23"^^xsd:date ;
  rdfs:label "Creative Commons Licenses 4.0"@nl ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ceo>
  rdf:type owl:Ontology ;
  dcterms:created "2018-04-23"^^xsd:date ;
  dcterms:creator <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Rijksdienst_voor_het_Cultureel_Erfgoed> ;
  dcterms:description "De CEO is de volledige semantische representatie van de logische datamodellen CHO en KENNIS uit de datalaag van de RCE."@nl ;
  dcterms:description "The CEO is the complete semantic representation of the logical data models CHO and KENNIS from the data layer of the RCE."@en ;
  #dcterms:hasVersion "1.31"^^xsd:string ;
  dcterms:issued "2023-01-24"^^xsd:date ;
  dcterms:language <http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/nl> ;
  dcterms:license <https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/> ;
  dcterms:publisher <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Rijksdienst_voor_het_Cultureel_Erfgoed> ;
  dcterms:title "Cultureel Erfgoed Ontologie"@nl ;
  dcterms:title "Cultural Heritage Ontology"@en ;
  rdfs:comment "De CEO is de volledige semantische representatie van de logische datamodellen CHO en KENNIS uit de datalaag van de RCE."@nl ;
  rdfs:comment "The CEO is the complete semantic representation of the logical data models CHO and KENNIS from the data layer of the RCE."@en ;
  rdfs:label "Cultureel Erfgoed Ontologie"@nl ;
  rdfs:label "Cultural Heritage Ontology"@en ;
  foaf:mbox "thesauri@cultureelerfgoed.nl" ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ceo#CreativeCommonsLicense4.0>
  rdf:type dcterms:Agent ;
  dcterms:created "2018-04-23"^^xsd:date ;
  rdfs:label "Creative Common License 4.0"@nl ;
.
ceo:ActorEnRol
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-11-06"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class ActorEnRol is de representatie van de actor en rol met betrekking tot een gebeurtenis."@nl ;
  rdfs:comment "The class ActorEnRol is the representation of the actor and role with respect to an event."@en ;
  dcterms:description "Deze class representeert de associatie tussen een actor en een rol in de context van een gebeurtenis."@nl ;
  dcterms:description "This class represents the association between an actor and a role in the context of an event."@en ;
  rdfs:label "Actor en rol"@nl ;
  rdfs:label "Actor and role"@en ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/actorenrol/55555" ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:ArcheologischComplex
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-11-06"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class ArcheologischComplex is de representatie van een archeologisch complex met betrekking tot cultureel erfgoed."@nl ;
  rdfs:comment "The class ArcheologischComplex is the representation of an archaeological complex related to cultural heritage."@en ;
  rdfs:label "Archeologisch complex"@nl ;
  rdfs:label "Archeological complex"@en ;
  dcterms:description "This class represents an archaeological complex related to cultural heritage."@en ;
  dcterms:description "Deze class representeert een archeologisch complex met betrekking tot cultureel erfgoed."@nl ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/archeologischcomplex/2169591" ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:ArcheologischOnderzoeksgebied
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class ArcheologischOnderzoeksgebied is de representatie van een ruimtelijk begrensd gebied, waarin archeologisch onderzoek wordt uitgevoerd door de vergunninghouder tot het doen van onderzoek."@nl ;
  rdfs:comment "The class ArcheologischOnderzoeksgebied (ArchaeologicalResearchArea) is the representation of a spatially bounded area, in which archaeological research is carried out by the permit holder to conduct research."@en ;
  rdfs:label "Archeologisch onderzoeksgebied"@nl ;
  rdfs:label "ArchaeologicalResearchArea"@en ;
  dcterms:description "This class represents a spatially bounded area in which archaeological research is carried out by the permit holder to conduct research."@en ;
  dcterms:description "Deze class representeert een ruimtelijk begrensd gebied, waarin archeologisch onderzoek wordt uitgevoerd door de vergunninghouder tot het doen van onderzoek."@nl ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/archeologischonderzoeksgebied/10000005" ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:ArcheologischTerrein
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class ArcheologischTerrein is de representatie van een ruimtelijk begrensd gebied waarbinnen zich archeologische informatie bevindt."@nl ;
  rdfs:comment "The class ArcheologischTerrein is the representation of a spatially defined area in which archaeological information is located."@en ;
  rdfs:label "Archaeological site"@en ;
  rdfs:label "Archeologisch terrein"@nl ;
  dcterms:description "This class represents a spatially defined area in which archaeological information is located."@en ;
  dcterms:description "Deze class representeert een ruimtelijk begrensd gebied waarbinnen zich archeologische informatie bevindt."@nl ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/archeologischterrein/6042545" ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:BAGRelatie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-10-23"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class BAGRelatie is de representatie van vastgelegde Basisregistratie Adressen en Gebouwen (BAG) met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "The class BAGRelatie is the representation of recorded Basisregistratie Adressen en Gebouwen (BAG) pertaining to a cultural heritage object."@en ;
  rdfs:label "BAG relatie"@nl ;
  rdfs:label "BAG relation"@en ;
  dcterms:description "This class represents recorded Basisregistratie Adressen en Gebouwen (BAG) pertaining to a cultural heritage object."@en ;
  dcterms:description "Deze class representeert vastgelegde Basisregistratie Adressen en Gebouwen (BAG) met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/bagrelatie/123425" ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:BAGRelatienummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-10-23"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-11-06"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property BAGRelatienummer wordt gebruikt om aan te geven het unieke nummer waaronder de BAG relatie instance bekend is."@nl ;
  rdfs:comment "The property BAGRelationNumber is used to indicate the unique number under which the BAG relation instance is known."@en ;
  rdfs:domain ceo:BAGRelatie ;
  rdfs:label "BAG relatienummer"@nl ;
  rdfs:label "BAG relatienumber"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:BRKRelatie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-10-23"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class BRKRelatie is de representatie van vastgelegde Basisregistratie Kadaster (BRK) met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "The class BRKRelatie is the representation of recorded Basisregistratie Kadaster (BRK) pertaining to a cultural heritage object."@en ;
  rdfs:label "BRK relatie"@nl ;
  rdfs:label "BRK relation"@en ;
  dcterms:description "This class represents recorded Basisregistratie Kadaster (BRK) pertaining to a cultural heritage object."@en ;
  dcterms:description "Deze class representeert vastgelegde Basisregistratie Kadaster (BRK) met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/brkrelatie/10022247" ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:BRKRelatienummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-10-23"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-11-06"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property BRKRelatienummer wordt gebruikt om aan te geven het unieke nummer waaronder de BRK relatie instance bekend is."@nl ;
  rdfs:comment "The property BRKRelationNumber is used to indicate the unique number under which the BRK relation instance is known."@en ;
  rdfs:domain ceo:BRKRelatie ;
  rdfs:label "BRK relatienummer"@nl ;
  rdfs:label "BRK relatienumber"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:BasisregistratieRelatie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-02-06"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class BasisregistratieRelatie is de representatie van de administratieve vastlegging van de relatie tussen een cultuurhistorisch object en een instantie in een basisregistratie."@nl ;
  rdfs:comment "The class BasisregistratieRelatie is the representation of the administrative recording of the relationship between a cultural heritage object and an entity in a basic registration."@en ;
  rdfs:label "Basisregistratie relatie"@nl ;
  rdfs:label "Base Registratie relation"@en ;
  dcterms:description "This class represents the administrative recording of the relationship between a cultural heritage object and an entity in a basic registration."@en ;
  dcterms:description "Deze class representeert de administratieve vastlegging van de relatie tussen een cultuurhistorisch object en een instantie in een basisregistratie."@nl ;
  skos:editorialNote "De Class komt overeen met de Basisobjectrelatie in de CHOI."@nl ;
  skos:editorialNote "The Class corresponds to the Basic object relationship in the CHOI."@en ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/basisregistratierelatie/10000002" ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:BeginDatering
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2022-04-28"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class BeginDatering is de representatie van de begin datering van de tijdsaanduiding die een Cultuurhistorisch Object kan hebben."@nl ;
  rdfs:comment "The class BeginDatering represents the start date of the time indication that a Cultural Heritage Object can have."@en ;
  rdfs:label "Begindatering"@nl ;
  rdfs:label "Start date"@en ;
  dcterms:description "This class represents the start date of the time indication that a Cultural Heritage Object can have."@en ;
  dcterms:description "Deze class representeert de begindatum van de tijdsaanduiding die een Cultuurhistorisch Object kan hebben."@nl ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/begindatering/10115619" ;
.
ceo:BouwkundigeKwaliteit
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class BouwkundigeKwaliteit is een subclass van Kennisregistratie en is de representatie van de bouwkundige kwaliteit met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "The class BouwkundigeKwaliteit is a subclass of Kennisregistratie and represents the architectural quality associated with a cultural heritage object."@en ;
  rdfs:label "Bouwkundige kwaliteit"@nl ;
  rdfs:label "Architectural quality"@en ;
  dcterms:definition "De class BouwkundigeKwaliteit is een subclass van Kennisregistratie en vertegenwoordigt de bouwkundige kwaliteit met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  dcterms:definition "The class BouwkundigeKwaliteit is a subclass of Kennisregistratie and represents the architectural quality associated with a cultural heritage object."@en ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/bouwkundigekwaliteit/46374" ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Bronverwijzing
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-11"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class Bronverwijzing is een subclass van Kennisregistratie en is de representatie van de bronverwijzing met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "The class Bronverwijzing is a subclass of Kennisregistratie and represents the reference to a source associated with a cultural heritage object."@en ;
  rdfs:label "Bronverwijzing"@nl ;
  rdfs:label "Reference to Source"@en ;
  skos:editorialNote "Leeg."@nl ;
  skos:editorialNote "Empty."@en ;
  dcterms:description "De class Bronverwijzing is een subclass van Kennisregistratie en vertegenwoordigt de bronverwijzing met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  dcterms:description "The class Bronverwijzing is a subclass of Kennisregistratie and represents the reference to a source associated with a cultural heritage object."@en ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Complex
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class Complex is de representatie van beschrijvende of waarderende samenhang tussen rijksmonumenten, die als een complex zijn aangewezen. Deze samenhang is niet noodzakelijk voor de identificatie van die rijksmonumenten."@nl ;
  rdfs:comment "The class Complex represents the descriptive or evaluative coherence between listed monuments that are designated as a complex. This coherence is not necessary for the identification of those listed monuments."@en ;
  rdfs:label "Complex"@nl ;
  rdfs:label "Complex"@en ;
  dcterms:description "De class Complex is de representatie van beschrijvende of waarderende samenhang tussen rijksmonumenten, die als een complex zijn aangewezen. Deze samenhang is niet noodzakelijk voor de identificatie van die rijksmonumenten."@nl ;
  dcterms:description "The class Complex represents the descriptive or evaluative coherence between listed monuments that are designated as a complex. This coherence is not necessary for the identification of those listed monuments."@en ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/complex/62476" ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:CultuurhistorischObject
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class CultuurhistorischObject is de representatie van een fenomeen in de werkelijkheid met een zekere cultuurhistorische waarde."@nl ;
  rdfs:comment "The class CultuurhistorischObject (Cultural-historical Object) is the representation of a phenomenon in reality with a certain cultural-historical value."@en ;
  rdfs:label "Cultuurhistorisch object"@nl ;
  rdfs:label "Culturalhistorical object"@en ;
  dcterms:description "This class represents a phenomenon in reality with a certain cultural-historical value."@en ;
  dcterms:description "Deze class representeert een fenomeen in de werkelijkheid met een zekere cultuurhistorische waarde."@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Datering
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-03-13"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-11"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class Datering is een representatie van de tijdsaanduiding die een Cultuurhistorisch Object kan hebben."@nl ;
  rdfs:comment "The class Datering represents the time indication that a Cultural Heritage Object can have."@en ;
  rdfs:label "Datering"@nl ;
  rdfs:label "Dating"@en ;
  dcterms:description "The class Datering represents the time indication associated with a Cultural Heritage Object."@en ;
  dcterms:description "De class Datering is een representatie van de tijdsaanduiding die een Cultuurhistorisch Object kan hebben."@nl ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/datering/10696525" ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:EindDatering
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2022-04-28"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class EindDatering is de representatie van de eind datering van de tijdsaanduiding die een Cultuurhistorisch Object kan hebben."@nl ;
  rdfs:comment "The class EindDatering represents the end date of the time indication that a Cultural Heritage Object can have."@en ;
  rdfs:label "Einddatering"@nl ;
  rdfs:label "End date"@en ;
  dcterms:description "The class EindDatering represents the end date of the time indication associated with a Cultural Heritage Object."@en ;
  dcterms:description "De class EindDatering is de representatie van de eind datering van de tijdsaanduiding die een Cultuurhistorisch Object kan hebben."@nl ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/einddatering/10696521" ;
.
ceo:Functie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-02-19"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class Functie is een subclass van kennisregistratie en is de representatie van de functie met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "The class Functie is a subclass of kennisregistratie and represents the function associated with a cultural heritage object."@en ;
  rdfs:label "Functie"@nl ;
  rdfs:label "Function"@en ;
  dcterms:description "The class Functie is a subclass of kennisregistratie and represents the function associated with a cultural heritage object."@en ;
  dcterms:description "De class Functie is een subclass van kennisregistratie en representeert de functie met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/functie/100000" ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Gebeurtenis
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-04-10"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class Gebeurtenis is een subclass van kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde gebeurtenissen met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "The class Gebeurtenis is a subclass of kennisregistratie and represents recorded events associated with a cultural heritage object."@en ;
  rdfs:label "Gebeurtenis"@nl ;
  rdfs:label "Event"@en ;
  dcterms:description "The class Gebeurtenis is a subclass of kennisregistratie and represents recorded events associated with a cultural heritage object."@en ;
  dcterms:description "De class Gebeurtenis is een subclass van kennisregistratie en representeert vastgelegde gebeurtenissen met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/gebeurtenis/2128347" ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Geometrie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-02-19"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class Geometrie is de representatie van de geometrie van een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "The class Geometrie represents the geometry of a cultural heritage object."@en ;
  rdfs:label "Geometrie"@nl ;
  rdfs:label "Geometry"@en ;
  dcterms:description "De class Geometrie is de representatie van de geometrie van een cultuurhistorisch object."@nl ;
  dcterms:description "The class Geometrie represents the geometry of a cultural heritage object."@en ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/geometrie/10000029" ;
  rdfs:subClassOf gsp:Geometry ;
.
ceo:Gezicht
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2019-11-05"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class Gezicht is een representatie van een aangewezen, beschermd stads- en dorpsgezicht."@nl ;
  rdfs:comment "The class Gezicht represents a designated, protected urban or village landscape."@en ;
  rdfs:label "Gezicht"@nl ;
  rdfs:label "Landscape"@en ;
  dcterms:description "De class Gezicht is een representatie van een aangewezen, beschermd stads- en dorpsgezicht."@nl ;
  dcterms:description "The class Gezicht represents a designated, protected urban or village landscape."@en ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/gezicht/10134173" ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:Grondsporen
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class Grondsporen is een representatie van een duidelijk begrensbaar verschijnsel van antropogene of natuurlijke oorsprong."@nl ;
  rdfs:comment "The class Grondsporen represents a clearly delineated phenomenon of anthropogenic or natural origin."@en ;
  rdfs:label "Grondsporen"@nl ;
  rdfs:label "Ground Traces"@en ;
  dcterms:description "De class Grondsporen is een representatie van een duidelijk begrensbaar verschijnsel van antropogene of natuurlijke oorsprong."@nl ;
  dcterms:description "The class Grondsporen represents a clearly delineated phenomenon of anthropogenic or natural origin."@en ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/grondsporen/2305911" ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:Kennisregistratie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-02-02"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class Kennisregistratie is de representatie van vastgelegde kennis feiten met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "The class Kennisregistratie represents recorded knowledge facts associated with a cultural heritage object."@en ;
  rdfs:label "Kennisregistratie"@nl ;
  rdfs:label "Knowledge Registration"@en ;
  dcterms:description "De class Kennisregistratie is de representatie van vastgelegde kennis feiten met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  dcterms:description "The class Kennisregistratie represents recorded knowledge facts associated with a cultural heritage object."@en ;
.
ceo:LocatieAanduiding
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-03-21"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-11"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class LocatieAanduiding is de representatie van de locatie aanduiding met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "The class LocatieAanduiding represents the location indication associated with a cultural heritage object."@en ;
  rdfs:label "Locatie aanduiding"@nl ;
  rdfs:label "Location Indication"@en ;
  dcterms:description "De class LocatieAanduiding is de representatie van de locatie aanduiding met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  dcterms:description "The class LocatieAanduiding represents the location indication associated with a cultural heritage object."@en ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/locatieaanduiding/13586" ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Materiaal
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-11"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class Materiaal is een subclass van kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde materialen met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "The class Materiaal is a subclass of kennisregistratie and represents recorded materials associated with a cultural heritage object."@en ;
  rdfs:label "Materiaal"@nl ;
  rdfs:label "Material"@en ;
  dcterms:description "De class Materiaal is een subclass van kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde materialen met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  dcterms:description "The class Materiaal is a subclass of kennisregistratie and represents recorded materials associated with a cultural heritage object."@en ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/materiaal/4519892" ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Naam
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-02-06"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class Naam is een subclass van kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde namen met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "The class Naam is a subclass of kennisregistratie and represents recorded names associated with a cultural heritage object."@en ;
  rdfs:label "Naam"@nl ;
  rdfs:label "Name"@en ;
  dcterms:description "De class Naam is een subclass van kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde namen met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  dcterms:description "The class Naam is a subclass of kennisregistratie and represents recorded names associated with a cultural heritage object."@en ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/naam/10136393" ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Omschrijving
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-23"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class Omschrijving is een subclass van kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde omschrijvingen met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "The class Omschrijving is a subclass of kennisregistratie and represents recorded descriptions associated with a cultural heritage object."@en ;
  rdfs:label "Omschrijving"@nl ;
  rdfs:label "Description"@en ;
  dcterms:description "De class Omschrijving is een subclass van kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde omschrijvingen met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  dcterms:description "The class Omschrijving is a subclass of kennisregistratie and represents recorded descriptions associated with a cultural heritage object."@en ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/omschrijving/10000024" ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Rijksdienst_voor_het_Cultureel_Erfgoed
  rdf:type dcterms:Agent ;
  dcterms:created "2018-04-23"^^xsd:date ;
  rdfs:label "Rijksdienst_voor_het_Cultureel_Erfgoed"@nl ;
.
ceo:Rijksmonument
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class Rijksmonument is een representatie van onroerende cultuurhistorische objecten die als rijksmonument zijn aangewezen."@nl ;
  rdfs:comment "The class Rijksmonument represents immovable cultural heritage objects designated as national monuments."@en ;
  rdfs:label "Rijksmonument"@nl ;
  rdfs:label "National Monument"@en ;
  dcterms:description "De class Rijksmonument is een representatie van onroerende cultuurhistorische objecten die als rijksmonument zijn aangewezen."@nl ;
  dcterms:description "The class Rijksmonument represents immovable cultural heritage objects designated as national monuments."@en ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/rijksmonument/10073" ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:StijlEnCultuur
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-11"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class StijlEnCultuur is een subclass van kennisregistratie en is de representatie van de stijl en cultuur met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "The class StijlEnCultuur is a subclass of kennisregistratie and represents the style and culture associated with a cultural heritage object."@en ;
  rdfs:label "Stijl en cultuur"@nl ;
  rdfs:label "Style and Culture"@en ;
  dcterms:description "De class StijlEnCultuur is een subclass van kennisregistratie en is de representatie van de stijl en cultuur met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  dcterms:description "The class StijlEnCultuur is a subclass of kennisregistratie and represents the style and culture associated with a cultural heritage object."@en ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/stijlencultuur/4525617" ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Type
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-11"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class Type is een subclass van kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde typen met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "The class Type is a subclass of kennisregistratie and represents recorded types associated with a cultural heritage object."@en ;
  rdfs:label "Type"@nl ;
  rdfs:label "Type"@en ;
  dcterms:description "De class Type is een subclass van kennisregistratie en is de representatie van vastgelegde typen met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  dcterms:description "The class Type is a subclass of kennisregistratie and represents recorded types associated with a cultural heritage object."@en ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/type/2014382" ;
  rdfs:subClassOf ceo:Kennisregistratie ;
.
ceo:Vondsten
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class Vondsten is een representatie van alle soorten mobilia: roerende of roerend geraakte onderdelen van onroerende goederen, afkomstig van archeologisch veldwerk of archeologische collecties."@nl ;
  rdfs:comment "The class Vondsten represents all kinds of mobilia: movable or movable-affected parts of immovable property, originating from archaeological fieldwork or archaeological collections."@en ;
  rdfs:label "Vondsten"@nl ;
  rdfs:label "Finds"@en ;
  dcterms:description "De class Vondsten is een representatie van alle soorten mobilia: roerende of roerend geraakte onderdelen van onroerende goederen, afkomstig van archeologisch veldwerk of archeologische collecties."@nl ;
  dcterms:description "The class Vondsten represents all kinds of mobilia: movable or movable-affected parts of immovable property, originating from archaeological fieldwork or archaeological collections."@en ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/vondsten/2183090" ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:Vondstlocatie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-09-03"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class Vondstlocatie is een representatie van geografisch begrensde gebieden, waar binnen min of meer aaneensluitend archeologisch sporen en/of vondsten zijn aangetroffen, eventueel van verschillende ouderdom."@nl ;
  rdfs:comment "The class Vondstlocatie represents geographically bounded areas where contiguous or nearly contiguous archaeological traces and/or finds have been encountered, potentially of different ages."@en ;
  rdfs:label "Vondstlocatie"@nl ;
  rdfs:label "Find Location"@en ;
  dcterms:description "De class Vondstlocatie is een representatie van geografisch begrensde gebieden, waar binnen min of meer aaneensluitend archeologisch sporen en/of vondsten zijn aangetroffen, eventueel van verschillende ouderdom."@nl ;
  dcterms:description "The class Vondstlocatie represents geographically bounded areas where contiguous or nearly contiguous archaeological traces and/or finds have been encountered, potentially of different ages."@en ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/vondstlocatie/6108120" ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:Werelderfgoed
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2019-11-05"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De class Werelderfgoed is een representatie van een door het Werelderfgoedcomité van UNESCO op de Werelderfgoedlijst geplaatst cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "The class Werelderfgoed represents a cultural heritage object placed on the World Heritage List by the UNESCO World Heritage Committee."@en ;
  rdfs:label "Werelderfgoed"@nl ;
  rdfs:label "World Heritage"@en ;
  dcterms:description "De class Werelderfgoed is een representatie van een door het Werelderfgoedcomité van UNESCO op de Werelderfgoedlijst geplaatst cultuurhistorisch object."@nl ;
  dcterms:description "The class Werelderfgoed represents a cultural heritage object placed on the World Heritage List by the UNESCO World Heritage Committee."@en ;
  skos:example "https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/cho-kennis/id/werelderfgoed/10134674" ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:aantalGrondsporen
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-03-27"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2019-02-05"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property aantalGrondsporen wordt gebruikt om aan te geven het aantal grondsporen."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Grondsporen ;
  rdfs:label "Aantal grondsporen"@nl ;
  rdfs:range xsd:integer ;
.
ceo:aantalVondsten
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:modified "2019-05-13"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property aantalVondsten wordt gebruikt om aan te geven het aantal vondsten."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Vondsten ;
  rdfs:label "Aantal vondsten"@nl ;
  rdfs:range xsd:integer;
  skos:prefLabel "aantal vondsten"@nl ;
.
ceo:actorEnRolnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-10-03"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property actorEnRolnummer wordt gebruikt om aan te geven het unieke nummer waaronder de actor en rol instance bekend is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ActorEnRol ;
  rdfs:label "Actor en rolnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:appartementAanduiding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-03-21"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-10-23"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property appartementAanduiding wordt gebruikt om aan te geven of een appartement aanduiding aan een rijksmonument is gegeven."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BRKRelatie ;
  rdfs:label "Appartement aanduiding"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:archis2Complexnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-03-27"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-09-03"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property archis2Complexnummer wordt gebruikt om aan te geven of een complexnummer uit Archis 2 aan een archeologisch complex of vondstlocatie is gekoppeld."@nl ;
  rdfs:domain [a owl:Class ;
  owl:unionOf (ceo:ArcheologischComplex ceo:Vondstlocatie)] ;
  rdfs:label "Archis2 complexnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:archis2Monumentnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-03-28"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property archis2Monumentnummer wordt gebruikt om aan te geven of een monumentnummer uit Archis 2 aan een archeologisch terrein is gekoppeld."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ArcheologischTerrein ;
  rdfs:label "Archis2 monumentnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:archis2Vondstmeldingsnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-09-03"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property archis2Vondstmeldingsnummer wordt gebruikt om aan te geven of een vondstmeldingsnummer uit Archis 2 aan een vondstlocatie is gekoppeld."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Vondstlocatie ;
  rdfs:label "Archis2 vondstmeldingsnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:archis2Vondstnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-03-27"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property archis2Vondstnummer wordt gebruikt om aan te geven of een vondstnummer uit Archis 2 aan een vondst, grondspoor is gekoppeld."@nl ;
  rdfs:domain [a owl:Class ;
  owl:unionOf (ceo:Grondsporen ceo:Vondsten)] ;
  rdfs:label "Archis2 vondstnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:archis2Waarnemingsnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-09-03"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2019-05-13"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property archis2Waarnemingsnummer wordt gebruikt om aan te geven of een waarnemingsnummer uit Archis 2 aan een vondstlocatie is gekoppeld."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Vondstlocatie ;
  rdfs:label "Archis2 waarnemingsnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:asWKT-RD
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-06-28"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2020-04-20"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De geometrie is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "De property 'asWKT-RD' wordt gebruikt om de geometrie volgens EPSG:28992; het Rijksdriehoekstelsel (RD) van een cultuurhistorisch object aan te geven."@nl ;
  rdfs:comment "The geometry is a registry item within the 'Rijksmonument' class."@en ;
  rdfs:comment "The property 'asWKT-RD' is used to indicate the geometry of a cultural heritage object in EPSG:28992; the Dutch Rijksdriehoekstelsel (RD) coordinate system."@en ;
  rdfs:domain ceo:Geometrie ;
  rdfs:label "asWKT-RD"@nl ;
  rdfs:label "asWKT-RD"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
  dcterms:description "De property 'asWKT-RD' wordt gebruikt om de geometrie volgens EPSG:28992; het Rijksdriehoekstelsel (RD) van een cultuurhistorisch object aan te geven."@nl ;
  dcterms:description "The property 'asWKT-RD' is used to indicate the geometry of a cultural heritage object in EPSG:28992; the Dutch Rijksdriehoekstelsel (RD) coordinate system."@en ;
  skos:example "MULTILINESTRING ((31585.6 370966.9, 31014.5 371091.1, 30605.4 370741.9, 30017.4 370954.2, 29813.2 370872.5, 29192.5 371338.1, 28874 371256.4, 28579.9 371019.5, 28294.1 371035.9, 28016.4 370807.2, 27861.2 370725.5, 27697.9 370611.2, 27567.2 370407, 27207.8 370284.5, 26660.6 370227.3, 26293.1 369778.1, 25133.3 371060.4, 24880.1 371019.5, 24659.6 370635.7, 24316.6 370276.3, 24055.2 370619.3, 23695.9 370684.7, 22960.8 370545.8, 22862.8 370382.5, 22805.7 370088.5), (35771.6 369418.3, 35308.6 369576.1, 32696.3 370088.5, 31928.5 370741.9, 31765.5 370893.2, 31675 370936.1, 31608.3 370950.4))" ;
.
ceo:basisregistratieRelatienummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-10-03"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property basisregistratieRelatienummer wordt gebruikt om aan te geven het unieke nummer waaronder de basisregistratie relatie instance bekend is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BasisregistratieRelatie ;
  rdfs:label "Basisregistratie relatienummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:bevatObject
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-07-04"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-09-25"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property bevatObject legt de relatie tussen de ligging van een cultuurhistorisch object met betrekking tot een cultuurhistorisch object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Bevat object"@nl ;
  rdfs:range ceo:CultuurhistorischObject ;
  owl:inverseOf ceo:ligtInObject ;
.
ceo:bijzonderGebied
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2019-11-05"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "e property bijzonderGebied wordt gebruikt om aan te geven dat een beschermd stads- of dorpsgezicht een gebied in een stad of dorp is met een bijzonder cultuurhistorisch karakter. "@nl ;
  rdfs:domain ceo:Gezicht ;
  rdfs:label "Bijzonder gebied"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
ceo:complexnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-02-06"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-28"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property complexnummer wordt gebruikt om aan te geven het unieke nummer waaronder het complex van rijksmonumenten bekend is in het monumentenregister."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Complex ;
  rdfs:label "Complexnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:cultuurhistorischObjectnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-03-28"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-28"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property cultuurhistorischObjectnummer wordt gebruikt om aan te geven of een cultuurhistorischObjectnummer aan een Cultuurhistorisch object is gegeven."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Cultuurhistorisch objectnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:dateringnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-10-03"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property dateringnummer wordt gebruikt om aan te geven het unieke nummer waaronder de datering instance bekend is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Datering ;
  rdfs:label "Dateringnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:datum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2022-04-28"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property datum wordt gebruikt om aan te geven de datum van een begin- of een einddatering. "@nl ;
  rdfs:domain ceo:BeginDatering, ceo:EindDatering ;
  rdfs:label "datum"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
.
ceo:datumInschrijvingInMonumentenregister
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2020-04-20"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De datum van inschrijving in het monumentenregister is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "De property 'datumInschrijvingInMonumentenregister' wordt gebruikt om aan te geven onder welk uniek nummer het rijksmonument bekend is in het monumentenregister."@nl ;
  rdfs:comment "The date of registration in the monument register is a registry item within the 'Rijksmonument' class."@en ;
  rdfs:comment "The property 'datumInschrijvingInMonumentenregister' is used to indicate the unique number under which the national monument is known in the monument register."@en ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Datum inschrijving in Monumentenregister"@nl ;
  rdfs:label "Date of registration in Monument Register"@en ;
  rdfs:range xsd:date ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
  dcterms:description "De property 'datumInschrijvingInMonumentenregister' wordt gebruikt om aan te geven onder welk uniek nummer het rijksmonument bekend is in het monumentenregister."@nl ;
  dcterms:description "The property 'datumInschrijvingInMonumentenregister' is used to indicate the unique number under which the national monument is known in the monument register."@en ;
  skos:example "\"1965-05-10\"^^xsd:date" ;
.
ceo:formeelStandpunt
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-04-18"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property formeelstandpunt wordt gebruikt om aan te geven of de kennisregistratie een formeel standpunt betreft."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Formeel standpunt"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
ceo:gemeentecode
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-05-24"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property BRK gemeenteCode wordt gebruikt om aan te geven welke gemeente code is gekoppeld aan het rijksmonument."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BRKRelatie ;
  rdfs:label "Gemeentecode"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:gemeentenaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2022-06-17"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property BRK gemeentenaam wordt gebruikt om aan te geven welke gemeentenaam is gekoppeld aan het rijksmonument."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BRKRelatie ;
  rdfs:label "Gemeentenaam"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:geometrienummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-10-03"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property geometrienummer wordt gebruikt om aan te geven het unieke nummer waaronder de geometrie instance bekend is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Geometrie ;
  rdfs:label "Geometrienummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:geometriebesluit
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2022-12-19"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property geometriebesluit wordt gebruikt om aan te geven de besluit status van de geometrie."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Geometrie ;
  rdfs:label "Geometriebesluit"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
ceo:gezichtsnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2019-11-22"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property gezichtsnummer wordt gebruikt om aan te geven het unieke nummer waaronder het stads- of dorpsgezicht bekend is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Gezicht ;
  rdfs:label "Gezichtsnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:heeftActor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2020-11-16"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftActor legt de relatie tussen de actor en rol en de actor met betrekking tot een cultuurhistorisch object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ActorEnRol ;
  rdfs:label "Heeft actor"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftActorEnRol
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-07"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftActorEnRol legt de relatie tussen de gebeurtenis en de actor en zijn rol met betrekking tot een cultuurhistorisch object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Gebeurtenis ;
  rdfs:label "Heeft actor en rol"@nl ;
  rdfs:range ceo:ActorEnRol ;
.
ceo:heeftArcheologischeWaardering
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-03-27"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-07"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftArcheologischeWaardering legt de relatie tussen het archeologisch terrein en de archeologische waardering vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ArcheologischTerrein ;
  rdfs:label "Heeft archeologische waardering"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftBAGRelatie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-10-23"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftBAGRelatie legt de relatie tussen de basisregistratie en de BAG relatie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BasisregistratieRelatie ;
  rdfs:label "Heeft BAG relatie"@nl ;
  rdfs:range ceo:BAGRelatie ;
.
ceo:heeftBRKRelatie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-10-23"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftBRKRelatie legt de relatie tussen de basisregistratie en de BRK relatie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BasisregistratieRelatie ;
  rdfs:label "Heeft BRK relatie"@nl ;
  rdfs:range ceo:BRKRelatie ;
.
ceo:heeftBasisregistratieRelatie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-03-16"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-11"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftBasisregistratieRelatie legt de relatie tussen het cultuurhistorisch object en de basisregistratie relatie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft basisregistratie relatie"@nl ;
  rdfs:range ceo:BasisregistratieRelatie ;
.
ceo:heeftBebouwdeKomType
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-03-27"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-07"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftBebouwdeKomtype legt de relatie tussen het rijksmonument en het bebouwde kom type vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft bebouwde kom type"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftBeginDatering
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2022-04-28"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftBeginDatering legt de relatie tussen de datering en de begindatering vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Datering ;
  rdfs:label "Heeft begindatering"@nl ;
  rdfs:range ceo:BeginDatering ;
.
ceo:heeftBetrekkingOp
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftBetrekkingOp legt de relatie tussen de kennisregistratie en het cultuurhistorisch object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Heeft betrekking op"@nl ;
  rdfs:range ceo:CultuurhistorischObject ;
  owl:inverseOf ceo:heeftKennisregistratie ;
.
ceo:heeftBetrouwbaarheid
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-04-06"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-11"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftBetrouwbaarheid legt de relatie tussen de datering en de mate van betrouwbaarheid vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Datering ;
  rdfs:label "Heeft betrouwbaarheid"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftBouwkundigeKwaliteit
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-11"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftBouwkundigeKwaliteit legt de relatie tussen een cultuurhistorisch object en de bouwkundige kwaliteit vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft bouwkundige kwaliteit"@nl ;
  rdfs:range ceo:BouwkundigeKwaliteit ;
.
ceo:heeftBouwkundigeStaat
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-11"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftBouwkundigeStaat legt de relatie tussen de BouwkundigeKwaliteit en de bouwkundige staat met betrekking tot een cultuurhistorisch object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BouwkundigeKwaliteit ;
  rdfs:label "Heeft bouwkundige staat"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftDatering
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-04-10"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftDatering legt de relatie tussen een gebeurtenis en de datering met betrekking tot een cultuurhistorisch object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Gebeurtenis ;
  rdfs:label "Heeft datering"@nl ;
  rdfs:range ceo:Datering ;
.
ceo:heeftDateringsmethode
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-04-10"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-07"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftDatering legt de relatie tussen een gebeurtenis en de dateringsmethode vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Datering ;
  rdfs:label "Heeft dateringsmethode"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftEindDatering
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2022-04-28"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftBeginDatering legt de relatie tussen de datering en de einddatering vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Datering ;
  rdfs:label "Heeft einddatering"@nl ;
  rdfs:range ceo:EindDatering ;
.
ceo:heeftFunctie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-02-19"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftFunctie legt de relatie tussen een cultuurhistorisch object en de functie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft functie"@nl ;
  rdfs:range ceo:Functie ;
.
ceo:heeftFunctieNaam
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-03-28"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-07"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftFunctienaam legt de relatie tussen de functie en de naam van de functie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Functie ;
  rdfs:label "Heeft functienaam"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftGebeurtenis
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-04-10"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-28"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftGebeurtenis legt de relatie tussen een cultuurhistorisch object en de gebeurtenis vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft gebeurtenis"@nl ;
  rdfs:range ceo:Gebeurtenis ;
.
ceo:heeftGebeurtenisNaam
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-06-28"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftGebeurtenisNaam legt de relatie tussen de gebeurtenis en de naam van de gebeurtenis vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Gebeurtenis ;
  rdfs:label "Heeft gebeurtenisnaam"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftGemeente
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-02-02"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2022-04-28" ;
  rdfs:comment "De property 'heeftGemeente' is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "The property 'heeftGemeente' is a registry entry within the class Rijksmonument."@en ;
  rdfs:comment "De property 'heeftGemeente' legt de relatie tussen de basisregistratie relatie van een cultuurhistorisch object en de gemeente waarin het cultuurhistorisch object zich bevindt."@nl ;
  rdfs:comment "The property 'heeftGemeente' establishes the relationship between the base registration relationship of a cultural heritage object and the municipality in which the cultural heritage object is located."@en ;
  dcterms:description "De property 'heeftGemeente' wordt gebruikt om de relatie tussen een cultuurhistorisch object en de gemeente waarin het object zich bevindt aan te geven. Het is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  dcterms:description "The property 'heeftGemeente' is used to indicate the relationship between a cultural heritage object and the municipality in which the object is located. It is a registry entry within the class Rijksmonument."@en ;
  rdfs:domain ceo:BasisregistratieRelatie ;
  rdfs:label "Heeft gemeente"@nl ;
  rdfs:label "Has municipality"@en ;
  rdfs:range <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Gemeente> ;
  skos:editorialNote "Indien een cultuurhistorisch object rijksmonument is, dan heeft de property heeftGemeente, maar één waarde (functional property; cardinaliteit 1)."@nl ;
  skos:editorialNote "If a cultural-historical object is a national monument, then the property heeftGemeente has only one value (functional property; cardinality 1)."@en ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
  skos:example "<http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Gemeente/'s-Gravenhage>" ;
.
ceo:heeftGeometrie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-09-11"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftGeometrie legt de relatie tussen een cultuurhistorisch object en de geometrie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft geometrie"@nl ;
  rdfs:range ceo:Geometrie ;
  rdfs:subPropertyOf gsp:hasGeometry ;
.
ceo:heeftGeometrieKwaliteit
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-03-27"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-08"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftGeometrieKwaliteit legt de relatie tussen de geometrie en de geometrische kwaliteit vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Geometrie ;
  rdfs:label "Heeft geometrie kwaliteit"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftGeometrieStatus
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-03-27"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-07-08"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftGeometrieStatus legt de relatie tussen de geometrie en de geometrische status vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Geometrie ;
  rdfs:label "Heeft geometrie status"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftGezichtsstatus
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2019-11-05"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftGezichtsstatus legt de relatie tussen het gezicht en het gezichtsstatus vast. "@nl ;
  rdfs:domain ceo:Gezicht ;
  rdfs:label "Heeft gezichtsstatus"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftHerkomst
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-03-28"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-07-08"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftHerkomst legt de relatie tussen de geometrie en de herkomst vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Geometrie ;
  rdfs:label "Heeft herkomst"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftHoofdobject
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-07-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftHoofdobject legt de relatie tussen het complex en het hoofdobject met betrekking tot een rijksmonument vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Complex ;
  rdfs:label "Heeft hoofdobject"@nl ;
  rdfs:range ceo:Rijksmonument ;
  owl:inverseOf ceo:isHoofdobjectVanComplex ;
.
ceo:heeftHuidigeFunctie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-05-08"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2019-05-13"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftHuidigeFunctie legt de relatie tussen een cultuurhistorisch object en de huidige functie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft huidige functie"@nl ;
  rdfs:range ceo:Functie ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:heeftFunctie ;
.
ceo:heeftIndicatieNauwkeurigheid
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-04-10"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-07-28"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftIndicatieNauwkeurigheid legt de relatie tussen de datering en de indicatie nauwkeurigheid vast. "@nl ;
  rdfs:domain ceo:Datering ;
  rdfs:label "Heeft indicatie nauwkeurigheid"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftJuridischeStatus
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-01-30"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-09-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftJuridischeStatus legt de relatie het rijksmonument en de juridische status, geeft aan of het rijksmonument voorbeschermd of rijksmonument is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft juridische status"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftKennisdomein
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-04-18"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-08"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftKennisdomein legt de relatie tussen de kennisregistratie en het kennisdomein vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Heeft kennisdomein"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftKennisregistratie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-11"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftKennisregistratie legt de relatie tussen het cultuurhistorisch object en de Kennisregistratie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft kennisregistratie"@nl ;
  rdfs:range ceo:Kennisregistratie ;
  owl:inverseOf ceo:heeftBetrekkingOp ;
.
ceo:heeftLocatieAanduiding
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-03-21"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftLocatieAanduiding legt de relatie tussen het cultuurhistorisch object en de locatie aanduiding vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft locatie aanduiding"@nl ;
  rdfs:range ceo:LocatieAanduiding ;
.
ceo:heeftLocatieAanduidingStatus
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-03-27"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-07-11"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftLocatieAanduidingStatus legt de relatie tussen de locatie aanduiding en de status van de locatie Aanduiding met betrekking tot een cultuurhistorisch object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:LocatieAanduiding ;
  rdfs:label "Heeft locatie aanduiding status"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftMateriaal
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftMateriaal legt de relatie tussen een cultuurhistorisch object en het materiaal vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft materiaal"@nl ;
  rdfs:range ceo:Materiaal ;
.
ceo:heeftMateriaalNaam
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-08"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftMateriaalNaam legt de relatie tussen het materiaal en de naam van het materiaal vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Materiaal ;
  rdfs:label "Heeft materiaalnaam"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftMonumentAard
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-01-30"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-09-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftMonumentAard legt de relatie tussen een rijksmonument en de aard van het monument vast, geeft aan of het rijksmonument archeologisch of onroerend gebouwd is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft monument aard"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftNaam
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-03-13"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftNaam legt de relatie tussen een cultuurhistorisch object en de naam vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft naam"@nl ;
  rdfs:range ceo:Naam ;
.
ceo:heeftObservatiedatum
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-04-18"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftObservatiedatum legt de relatie tussen de Kennisregistratie en de observatiedatum van de registratie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Heeft observatiedatum"@nl ;
  rdfs:range ceo:Datering ;
.
ceo:heeftOmschrijving
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-03-13"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftOmschrijving legt de relatie tussen een cultuurhistorisch object en de omschrijving vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft omschrijving"@nl ;
  rdfs:range ceo:Omschrijving ;
.
ceo:heeftOmschrijvingstype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-03-13"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-11"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftOmschrijvingstype legt de relatie tussen de omschrijving en de type omschrijving met betrekking tot een cultuurhistorisch object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Omschrijving ;
  rdfs:label "Heeft omschrijvingstype"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftOorspronkelijkeFunctie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-05-08"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-28"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftOorspronkelijkeFunctie legt de relatie tussen een cultuurhistorisch object en de oorspronkelijke functie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft oorspronkelijke functie"@nl ;
  rdfs:range ceo:Functie ;
  rdfs:subPropertyOf ceo:heeftFunctie ;
.
ceo:heeftPand
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2022-06-17"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftPand verwijst naar pandidentificatie uit de Basisregistratie Adressen en Gebouwen."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BAGRelatie ;
  rdfs:label "Heeft pand"@nl ;
.
ceo:heeftPeriode
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-04-10"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2022-04-28"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftPeriode legt de relatie tussen de datering en de periode vast. "@nl ;
  rdfs:domain ceo:BeginDatering, ceo:EindDatering ;
  rdfs:label "Heeft periode"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftProvincie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-02-02"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2022-04-28" ;
  rdfs:comment "De property 'heeftProvincie' legt de relatie tussen de BasisRegistratieRelatie van een cultuurhistorisch object en de provincie waarin het cultuurhistorisch object zich bevindt."@nl ;
  rdfs:comment "The property 'heeftProvincie' establishes the relationship between the BaseRegistratieRelatie of a cultural heritage object and the province in which the cultural heritage object is located."@en ;
  dcterms:description "De property 'heeftProvincie' wordt gebruikt om de relatie tussen een cultuurhistorisch object en de provincie waarin het object zich bevindt aan te geven. Het is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  dcterms:description "The property 'heeftProvincie' is used to indicate the relationship between a cultural heritage object and the province in which the object is located. It is a registry entry within the class Rijksmonument."@en ;
  rdfs:domain ceo:BasisregistratieRelatie ;
  rdfs:label "Heeft provincie"@nl ;
  rdfs:label "Has province"@en ;
  rdfs:range <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Provincie> ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
  skos:example "<http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Provincie/Drenthe>" ;
.
ceo:heeftRijksmonument
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-09-25"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftSamenhang legt de relatie tussen het complex met betrekking tot een rijksmonument vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Complex ;
  rdfs:label "Heeft Rijksmonument"@nl ;
  rdfs:range ceo:Rijksmonument ;
  owl:inverseOf ceo:isOnderdeelVanComplex ;
.
ceo:heeftRol
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2020-11-16"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftRol legt de relatie tussen de actor en rol en de rol met betrekking tot een cultuurhistorisch object vast. "@nl ;
  skos:editorialNote "In de toekomst deze property omzetten naar een uri"@nl ;
  rdfs:domain ceo:ActorEnRol ;
  rdfs:label "Heeft rol"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftSituering
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2019-05-15"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftSituering legt de relatie tussen een rijksmonument dat geen verblijfsobject in de BAG is met een verblijfsobject in de BAG."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BAGRelatie ;
  rdfs:label "Heeft situering"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftStijlEnCultuur
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-06-28"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftStijlEnCultuur legt de relatie tussen een cultuurhistorisch object en de stijl en cultuur vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft stijl en cultuur"@nl ;
  rdfs:range ceo:StijlEnCultuur ;
.
ceo:heeftStijlEnCultuurNaam
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2019-05-13"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftStijlEnCultuurNaam legt de relatie tussen de stijl en cultuur en de naam van de stijl en cultuur vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:StijlEnCultuur ;
  rdfs:label "Heeft stijl en cultuur naam"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftTemporeleRelatie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-04-10"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-28"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftTemporeleRelatie legt de relatie tussen het ... met betrekking tot een cultuurhistorisch object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Datering ;
  rdfs:label "Heeft temporele relatie"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftToestand
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-03-27"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-08"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftToestand legt de relatie tussen de vondst en de toestand vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Vondsten ;
  rdfs:label "Heeft toestand"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftType
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftType legt de relatie tussen een cultuurhistorisch object en het type vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft type"@nl ;
  rdfs:range ceo:Type ;
.
ceo:heeftTypeNaam
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-08"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftTypenaam legt de relatie tussen het type en de naam van het type met betrekking tot een cultuurhistorisch object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Type ;
  rdfs:label "Heeft type naam"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftTypekenmerk
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-11"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftTypekenmerk legt de relatie tussen het type en het typekenmerk met betrekking tot een cultuurhistorisch object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Type ;
  rdfs:label "Heeft typekenmerk"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftVerblijfsobject
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2022-06-17"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftVerblijfsobject verwijst naar de verblijfsobjectidentificatie uit de Basisregistratie Adressen en Gebouwen."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BAGRelatie ;
  rdfs:label "heeft verblijfsobject"@nl ;
.
ceo:heeftVertrouwelijkAanduiding
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-03-27"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-10-23"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftVertrouwelijkAanduiding legt de relatie tussen het cultuurhistorisch object en de vertrouwelijkheid aanduiding vast."@nl ;
  rdfs:domain [a owl:Class ;
  owl:unionOf (ceo:CultuurhistorischObject ceo:Kennisregistratie)] ;
  rdfs:label "Heeft vertrouwelijk aanduiding"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftVerwerving
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-03-27"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-09-03"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftVerwerving legt de relatie tussen de vondst of grondspoor en de verwerving vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Vondstlocatie ;
  rdfs:label "Heeft verwerving"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftWerelderfgoedstatus
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2019-11-05"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftWerelderfgoedstatus legt de relatie tussen het werelderfgoed object en zijn status vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Werelderfgoed ;
  rdfs:label "Heeft werelderfgoedstatus"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftZaak
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-04-18"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-08"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftZaak legt de relatie tussen de kennisregistratie en de zaak vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Heeft zaak"@nl ;
  rdfs:range <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#Zaak> ;
.
ceo:heeftZekerheidsaanduiding
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-11"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftZekerheidsaanduiding legt de relatie tussen het type en de zekerheidsaanduiding met betrekking tot een cultuurhistorisch object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Type ;
  rdfs:label "Heeft zekerheidsaanduiding"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:heeftZuiverheid
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-05-02"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-11"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftZuiverheid legt de relatie tussen de stijl en cultuur en de zuiverheid met betrekking tot een cultuurhistorisch object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:StijlEnCultuur ;
  rdfs:label "Heeft zuiverheid"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
.
ceo:hoofdfunctie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-03-13"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property hoofdfunctie wordt gebruikt om aan te geven of een functie de hoofdfunctie van een Cultuurhistorisch Object is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Functie ;
  rdfs:label "Hoofdfunctie"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
ceo:hoortBijZaak
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2019-03-12"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2019-03-19"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property hoortBijZaak legt de relatie tussen kennisregistratie en zaak vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Hoort bij zaak"@nl ;
  rdfs:range <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#Zaak> ;
  owl:inverseOf ceo:isKennisregistratieVanZaak ;
.
ceo:huidigeNaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-02-06"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property huidigeNaam wordt gebruikt om aan te geven of de naam, de huidige naam is van een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Naam ;
  rdfs:label "Huidige naam"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
ceo:huisnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-06-14"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2020-04-20"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property 'huisnummer' wordt gebruikt om het huisnummer, huisletter en huisnummertoevoeging aan te geven van een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "De property 'huisnummer' is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "The property 'huisnummer' is a registry data within the class Rijksmonument."@en ;
  rdfs:comment "The property 'huisnummer' is used to indicate the house number, house letter, and house number addition of a cultural heritage object."@en ;
  rdfs:domain ceo:BAGRelatie ;
  rdfs:label "Huisnummer"@nl ;
  rdfs:label "House number"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
  dcterms:description "De property 'huisnummer' wordt gebruikt om het huisnummer, huisletter en huisnummertoevoeging aan te geven van een cultuurhistorisch object."@nl ;
  dcterms:description "The property 'huisnummer' is used to indicate the house number, house letter, and house number addition of a cultural heritage object."@en ;
  skos:example "2" ;
.
ceo:indicatieArcheologischeMonumentenKaartWaardig
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-03-27"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property indicatieArcheologischeMonumentenKaartWaardig wordt gebruikt om aan te geven of een archeologisch onderzoeksgebied AMK waardig is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:ArcheologischOnderzoeksgebied ;
  rdfs:label "Indicatie archeologische monumenten kaart waardig"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
ceo:internationaalKenteken
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-03-27"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property internationaalKenteken wordt gebruikt om aan te geven of een internationaal kenteken aan een Cultuurhistorisch object is gegeven."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Internationaal kenteken"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
ceo:isHoofdobjectVanComplex
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-09-25"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property isHoofdobjectVanComplex legt de relatie tussen een rijksmonument en het hoofdobject met betrekking tot een complex vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Is hoofdobject van complex"@nl ;
  rdfs:range ceo:Complex ;
  owl:inverseOf ceo:heeftHoofdobject ;
.
ceo:isKennisregistratieVanZaak
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2019-03-18"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2019-03-19"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property isKennisregistratieVanZaak legt de relatie tussen zaak en kennisregistratie vast."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#Zaak> ;
  rdfs:label "Is kennisregistratie van zaak"@nl ;
  rdfs:range ceo:Kennisregistratie ;
  owl:inverseOf ceo:hoortBijZaak ;
.
ceo:isOnderdeelVanComplex
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-07-04"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-09-25"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property isOnderdeelVanComplex legt de relatie tussen het rijksmonument als onderdeel van een complex vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Is onderdeel van complex"@nl ;
  rdfs:range ceo:Complex ;
  owl:inverseOf ceo:heeftRijksmonument ;
.
ceo:kaartbladcode
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-03-21"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property kaartbladcode wordt gebruikt om aan te geven welke kaartbladcode is gekoppeld aan de locatie aanduiding."@nl ;
  rdfs:domain ceo:LocatieAanduiding ;
  rdfs:label "Kaartbladcode"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:kadastraleGemeentecode
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-10-23"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2020-04-20"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property 'kadastraleGemeentecode' is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "De property 'kadastraleGemeentecode' wordt gebruikt om aan te geven of een kadastrale gemeente code is toegewezen aan een rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "The property 'kadastraleGemeentecode' is a registry data within the class Rijksmonument."@en ;
  rdfs:comment "The property 'kadastraleGemeentecode' is used to indicate whether a cadastral municipality code is assigned to a rijksmonument."@en ;
  rdfs:domain ceo:BRKRelatie ;
  rdfs:label "Kadastrale gemeentecode"@nl ;
  rdfs:label "Cadastral municipality code"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
  dcterms:description "De naam van de kadastrale gemeente."@nl ;
  dcterms:description "The name of the cadastral municipality."@en ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
.
ceo:kennisregistratieToelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-10-23"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property kennisegistratieToelichting wordt gebruikt om aan te geven de toelichting op de kennisregistratie instance."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Kennisregistratie toelichting"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:kennisregistratienummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-10-03"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property kennisegistratienummer wordt gebruikt om aan te geven het unieke nummer waaronder de kennisregistratie instance bekend is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Kennisegistratienummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string;
.
ceo:ligtInObject
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-07-04"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2019-05-13"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property ligtInObject legt de relatie tussen de ligging van een cultuurhistorisch object met betrekking tot een cultuurhistorisch object vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Ligt in object"@nl ;
  rdfs:range ceo:CultuurhistorischObject ;
  owl:inverseOf ceo:bevatObject ;
.
ceo:kadasterdeel
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2022-12-19"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property kadasterdeel wordt gebruikt om aan te geven het kadasterdeel waaronder het rijksmonument bekend is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Kadasterdeel"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:kadasterdeelnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2022-12-19"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property kadasterdeelnummer wordt gebruikt om aan te geven het kadasterdeelnummer waaronder het rijksmonument bekend is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Kadasterdeelnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:locatieAanduidingnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-10-03"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property locatieAanduidingnummer wordt gebruikt om aan te geven het unieke nummer waaronder de locatie aanduiding instance bekend is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:LocatieAanduiding ;
  rdfs:label "Locatie aanduidingnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:locatienaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-03-21"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-28"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property locatienaam wordt gebruikt om aan te geven welke locatie naam is gekoppeld aan de locatie aanduiding"@nl ;
  rdfs:domain ceo:LocatieAanduiding ;
  rdfs:label "Locatienaam"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:locatieomschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-02-02"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-06-28"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property locatieomschrijving wordt gebruikt om aan te geven de locatie registratie van een rijksmonument, wanneer het rijksmonument geen verblijfsobject in de BAG is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:LocatieAanduiding ;
  rdfs:label "Locatieomschrijving"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:naam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-02-06"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2020-04-20"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property 'naam' is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "De property 'naam' wordt gebruikt om aan te geven de naam van het cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "The property 'naam' is a registry data within the class Rijksmonument."@en ;
  rdfs:comment "The property 'naam' is used to indicate the name of the cultural heritage object."@en ;
  dcterms:description "De naam van het cultuurhistorisch object."@nl ;
  dcterms:description "The name of the cultural heritage object."@en ;
  rdfs:domain ceo:Naam ;
  rdfs:label "Naam"@nl ;
  rdfs:label "Name"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
  skos:example "American Protestant Church" ;
.
ceo:omschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-02-06"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2020-04-20"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property 'omschrijving' wordt gebruikt om aan te geven de omschrijving van een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "The property 'omschrijving' is used to indicate the description of a cultural heritage object."@en ;
  dcterms:description "Een tekstuele beschrijving van een cultuurhistorisch object."@nl ;
  dcterms:description "A textual description of a cultural heritage object."@en ;
  rdfs:domain ceo:Omschrijving ;
  rdfs:label "Omschrijving"@nl ;
  rdfs:label "Description"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
  skos:example "HUIS der Twaalf Apostelen, genaamd De Belick. Drie lage vleugels om een binnenplaats, XVIII, met segmentboogomlijstingen van Naamse steen zonder sluitstenen. In de moderne voorgevel zijn de houten beelden opgenomen van Christus en de apostelen, XVI A." ;
.
ceo:openbareRuimte
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-06-14"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2020-04-20"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property 'openbareRuimte' wordt gebruikt om aan te geven de openbare ruimte van een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "De property 'openbareRuimte' is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "The property 'openbareRuimte' is used to indicate the public space of a cultural heritage object."@en ;
  rdfs:comment "The property 'openbareRuimte' is a registry data within the class Rijksmonument."@en ;
  dcterms:description "De openbare ruimte waarin het cultuurhistorisch object zich bevindt."@nl ;
  dcterms:description "The public space in which the cultural heritage object is located."@en ;
  rdfs:domain ceo:BAGRelatie ;
  rdfs:label "Openbare ruimte"@nl ;
  rdfs:label "Public space"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
  skos:example "Biesbosch" ;
.
ceo:pandIdentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-10-23"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property pandIdentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke pand identificatie aan de Basisregistratie Adressen en Gebouwen is gekoppeld."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BAGRelatie ;
  rdfs:label "Pand identificatie"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:perceelnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-02-20"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2020-04-20"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property 'perceelnummer' wordt gebruikt om aan te geven of het nummer dat aan een geheel perceel of een complex, uniek identificeert wordt binnen de sectie."@nl ;
  rdfs:comment "The property 'plot number' is used to indicate whether the number attached to an entire plot or a complex, uniquely identifies it within the section."@en ;
  rdfs:comment "De property 'perceelnummer' is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "The property 'plot number' is a registry entry within the class Rijksmonument."@en ;
  rdfs:domain ceo:BRKRelatie ;
  rdfs:label "Perceelnummer"@nl ;
  rdfs:label "Plot number"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:editorialNote "Binnen de RCE data wordt het perceel nummer gegeven als kadastraal object nummer."@nl ;
  skos:editorialNote "Within the RCE data, the plot number is given as the cadastral object number."@en ; 
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
.
ceo:plaatscode
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-05-24"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property plaatsCode wordt gebruikt om aan te geven welke plaats code is gekoppeld aan het rijksmonument."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BRKRelatie ;
  rdfs:label "Plaatscode"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:postcode
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-06-14"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2020-04-20"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property 'postcode' is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "De property 'postcode' wordt gebruikt om aan te geven de postcode van een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:comment "The property 'postcode' is a registry data within the class Rijksmonument."@en ;
  rdfs:comment "The property 'postcode' is used to indicate the postcode of a cultural heritage object."@en ;
  dcterms:description "De postcode van de locatie van het cultuurhistorisch object."@nl ;
  dcterms:description "The postcode of the location of the cultural heritage object."@en ;
  rdfs:domain ceo:BAGRelatie ;
  rdfs:label "Postcode"@nl ;
  rdfs:label "Postal code"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
  skos:example "1012BS" ;
.
ceo:provinciecode
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-05-24"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2018-05-11"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property provincieCode wordt gebruikt om aan te geven welke provincie code is gekoppeld aan het rijksmonument."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BRKRelatie ;
  rdfs:label "Provinciecode"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:registratiedatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-04-18"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2022-12-19"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property registratiedatum wordt gebruikt om aan te geven de registratiedatum van de kennisregistratie."@nl ;
  rdfs:label "Registratiedatum"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
.
ceo:registergegeven
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2020-04-20"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property is alleen van toepassing binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "De property registergegeven wordt gebruikt om aan te geven of een property een registergegeven is."@nl ;
  rdfs:comment "The property 'registergegeven' is only applicable within the class Rijksmonument."@en ;
  rdfs:comment "The property 'registergegeven' is used to indicate whether a property is a registry data."@en ;
  dcterms:description "Een boolean-waarde die aangeeft of de property een registergegeven is."@nl ;
  dcterms:description "A boolean value indicating whether the property is a registry data."@en ;
  rdfs:label "registergegeven"@nl ;
  rdfs:label "Registry data"@en ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
  skos:example "\"1\"^^xsd:boolean" ;
.
ceo:rijksmonumentnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-01-30"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2020-04-20"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "Het rijksmonumentnummer is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "De property 'rijksmonumentnummer' wordt gebruikt om aan te geven het unieke nummer waaronder het rijksmonument bekend is in het monumentenregister."@nl ;
  rdfs:comment "The property 'rijksmonumentnummer' is a registry data within the class Rijksmonument."@en ;
  rdfs:comment "The property 'rijksmonumentnummer' is used to indicate the unique number under which the national monument is known in the monument register."@en ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Rijksmonumentnummer"@nl ;
  rdfs:label "Rijksmonument number"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
  skos:example "2" ;
.
ceo:sectie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-10-23"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2020-04-20"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "The property 'sectie' is used to indicate the section within a plot."@en ;
  rdfs:comment "The property 'sectie' is a registry item within the 'Rijksmonument' class."@en ;
  rdfs:comment "De property 'sectie' wordt gebruikt om de sectie binnen een perceel aan te geven."@nl ;
  rdfs:comment "De property 'sectie' is een registergegeven binnen de class 'Rijksmonument'."@nl ;
  rdfs:label "sectie"@nl ;
  rdfs:label "section"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
  dcterms:description "De property 'sectie' wordt gebruikt om de sectie binnen een perceel aan te geven, zoals gedefinieerd in de BRK-registratie."@nl ;
  dcterms:description "The property 'sectie' is used to indicate the section within a plot, as defined in the BRK registration."@en ;
  skos:example "G" ;
.
ceo:verblijfsobjectIdentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-10-23"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property verblijfsobjectIdentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke verblijfsobject identificatie aan de Basisregistratie Adressen en Gebouwen is gekoppeld."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BAGRelatie ;
  rdfs:label "Verblijfsobject identificatie"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:volledigAdres
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-06-14"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property volledigAdres wordt gebruikt om aan te geven het volledige adres van een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:domain ceo:BAGRelatie ;
  rdfs:label "Volledig adres"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:werelderfgoednummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2019-11-22"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property wereldnummer wordt gebruikt om aan te geven het unieke nummer waaronder het werelderfgoed bekend is."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Werelderfgoed ;
  rdfs:label "Werelderfgoednummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:woonplaatsnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-06-14"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2020-04-20"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property 'woonplaatsnaam' wordt gebruikt om de woonplaats van een cultuurhistorisch object aan te geven."@nl ;
  rdfs:comment "De property 'woonplaatsnaam' is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "The property 'woonplaatsnaam' is used to indicate the place of residence of a cultural heritage object."@en ;
  rdfs:comment "The property 'woonplaatsnaam' is a registry item within the 'Rijksmonument' class."@en ;
  rdfs:domain ceo:BAGRelatie ;
  rdfs:label "Woonplaatsnaam"@nl ;
  rdfs:label "Place of Residence"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
  dcterms:description "De property 'woonplaatsnaam' wordt gebruikt om de woonplaats van een cultuurhistorisch object aan te geven, zoals geregistreerd in de Basisregistratie Adressen en Gebouwen (BAG)."@nl ;
  dcterms:description "The property 'woonplaatsnaam' is used to indicate the place of residence of a cultural heritage object, as registered in the Basisregistratie Adressen en Gebouwen (BAG)."@en ;
  skos:example "Borkeld" ;
.