# Cultural Heritage Ontology (CEO) Document
# This file represents the complete semantic representation of the logical data models CHO and KENNIS from the data layer of the RCE.
# Version: 1.5
# Issued: 2023-07-24
# Modified: 2024-02-01
# License: Creative Commons Licenses 4.0
# Publisher: Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed

# https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/

# change log; only for major changes
# 2024-01 version 1.5: added former ceox properties to the ceo for the hvdl

# Namespace Declarations
@prefix ceo: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ceo#> .
#@prefix ceo: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ceo/> .
@prefix ceosp: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ceosp/> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix gsp: <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ceo>
  rdf:type owl:Ontology ;
  dcterms:created "2018-04-23"^^xsd:date ;
  dcterms:creator <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Rijksdienst_voor_het_Cultureel_Erfgoed> ;
  dcterms:description "De Cultureel Erfgoed Ontologie (CEO) vormt de volledige semantische representatie van de logische datamodellen CHO en KENNIS, afkomstig uit de datalaag van de Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed (RCE)."@nl ;
  dcterms:description "The Cultural Heritage Ontology (CEO) serves as the complete semantic representation of the logical data models CHO and KENNIS derived from the data layer of the Cultural Heritage Agency of the Netherlands (RCE)."@en ;
  dcterms:hasVersion "1.5"^^xsd:string ;
  dcterms:issued "2023-07-24"^^xsd:date ;
  dcterms:modified "2024-02-01"^^xsd:date ;
  dcterms:language <http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/nl> ;
  dcterms:license <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> ;
  dcterms:publisher <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Rijksdienst_voor_het_Cultureel_Erfgoed> ;
  dcterms:title "Cultureel Erfgoed Ontologie"@nl ;
  dcterms:title "Cultural Heritage Ontology"@en ;
  rdfs:comment "De CEO is de volledige semantische representatie van de logische datamodellen CHO en KENNIS uit de datalaag van de RCE."@nl ;
  rdfs:comment "The CEO is the complete semantic representation of the logical data models CHO and KENNIS from the data layer of the RCE."@en ;
  rdfs:label "Cultureel Erfgoed Ontologie"@nl ;
  rdfs:label "Cultural Heritage Ontology"@en ;
  foaf:mbox "thesauri@cultureelerfgoed.nl" ;
.
<https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/>
  rdf:type dcterms:License ;
  dcterms:created "2018-04-23"^^xsd:date ;
  rdfs:label "Creative Commons Licenses 4.0"@nl ;
.
# Metadata for CEO Shortened Property Paths Ontology (CEOSP)
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ceosp>
  rdf:type owl:Ontology ;
  dcterms:created "2024-01-01"^^xsd:date ; 
  dcterms:creator <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Rijksdienst_voor_het_Cultureel_Erfgoed> ;
  dcterms:description "Deze ceo ontologie is ontwikkeld met verkorte propertie paden."@en ;
  dcterms:description "This ceo ontology is developed with shortened property paths."@nl ; 
  dcterms:hasVersion "1.0"^^xsd:string ;  
  dcterms:issued "2024-01-01"^^xsd:date ; 
  dcterms:language <http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/nl> ;
  dcterms:license <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> ;
  dcterms:publisher <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Rijksdienst_voor_het_Cultureel_Erfgoed> ;
  dcterms:title "Cultureel Erfgoed Ontologie verkorte paden"@nl ; 
  dcterms:title "Cultural Heritage Ontology short properties"@en ; 
  rdfs:comment "Deze ceo ontologie is ontwikkeld met verkorte propertie paden."@nl ;
  rdfs:comment "This ceo ontology is developed with shortened property paths."@en ; 
  rdfs:label "Cultureel Erfgoed Ontologie verkorte paden"@nl ; 
  rdfs:label "Cultural Heritage Ontology short properties"@en ; 
  foaf:mbox "thesauri@cultureelerfgoed.nl" ;
.  

# Short Properties
ceosp:geometrie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2023-10-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De geometrie is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "De property geometrie wordt gebruikt om de geometrie volgens EPSG:28992; het Rijksdriehoekstelsel (RD) van een rijksmonument aan te geven."@nl ;
  rdfs:comment "The geometry is a registry item within the Rijksmonument class."@en ;
  rdfs:comment "The property geometrie is used to indicate the geometry of a cultural heritage object in EPSG:28992; the Dutch Rijksdriehoekstelsel (RD) coordinate system."@en ;
  rdfs:comment "De property is een verkort property pad van ceo:heeftGeometrie/ceo:asWKT-RD."@nl ;
  rdfs:comment "The property is a shortened property path of ceo:hasGeometry/ceo:asWKT-RD."@en ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Geometrie"@nl ;
  rdfs:label "Geometrie"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
  dcterms:description "De property geometrie wordt gebruikt om de geometrie volgens EPSG:28992; het Rijksdriehoekstelsel (RD) van een rijksmonument aan te geven."@nl ;
  dcterms:description "The property geometrie is used to indicate the geometry of a national monument in EPSG:28992; the Dutch Rijksdriehoekstelsel (RD) coordinate system."@en ;
  skos:example "MULTILINESTRING ((31585.6 370966.9, 31014.5 371091.1, 30605.4 370741.9, 30017.4 370954.2, 29813.2 370872.5, 29192.5 371338.1, 28874 371256.4, 28579.9 371019.5, 28294.1 371035.9, 28016.4 370807.2, 27861.2 370725.5, 27697.9 370611.2, 27567.2 370407, 27207.8 370284.5, 26660.6 370227.3, 26293.1 369778.1, 25133.3 371060.4, 24880.1 371019.5, 24659.6 370635.7, 24316.6 370276.3, 24055.2 370619.3, 23695.9 370684.7, 22960.8 370545.8, 22862.8 370382.5, 22805.7 370088.5), (35771.6 369418.3, 35308.6 369576.1, 32696.3 370088.5, 31928.5 370741.9, 31765.5 370893.2, 31675 370936.1, 31608.3 370950.4))" ;
.
ceosp:bebouwdeKomType
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2023-10-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property bebouwdeKomtype legt de relatie tussen het rijksmonument en het bebouwde kom type vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Bebouwde kom type"@nl ;
  rdfs:label "Built-up area type"@en ;
  rdfs:comment "The property bebouwdeKomType establishes the relationship between the national monument and the built-up area type."@en ;
  rdfs:comment "De property is een verkort property pad van ceo:heeftBebouwdeKomType/skos:prefLabel."@nl ;
  rdfs:comment "The property is a shortened property path of ceo:hasBebouwdeKomType/skos:prefLabel."@en ;
  skos:example <https://data.cultureelerfgoed.nl/term/id/rn/a273be15-311e-4246-b99e-52c2efd97a77> ;
  dcterms:description "De eigenschap bebouwdeKomType legt de relatie tussen het rijksmonument en het type bebouwde kom vast. Het beschrijft het soort bebouwde kom waarin het rijksmonument zich bevindt."@nl ;
  dcterms:description "The bebouwdeKomType property establishes the relationship between the national monument and the built-up area type. It describes the type of built-up area in which the national monument is located."@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceosp:oorspronkelijkeFunctie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2023-10-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property oorspronkelijkeFunctie legt de relatie tussen het rijksmonument en de functie vast."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Oorspronkelijke functie"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:label "Has function name"@en ;
  rdfs:comment "The property originalFunction records the relationship between the national monument and the function."@en ;
  rdfs:comment "De property is een verkort property pad van ceo:heeftFunctie/ceo:heeftFunctieNaam/skos:prefLabel."@nl ;
  rdfs:comment "The property is a shortened property path of ceo:heeftFunctie/ceo:heeftFunctieNaam/skos:prefLabel."@en ;
  skos:example <https://data.cultureelerfgoed.nl/term/id/rn/f943883b-bc53-4d4d-bfab-35da6c10e80a> ;
  dcterms:description "Deze eigenschap legt de relatie vast tussen een rijksmonument en de functie."@nl ;
  dcterms:description "This property establishes the relationship between a national monument and its function."@en ;
.
ceosp:heeftGemeente
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2023-10-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftGemeente is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "The property heeftGemeente is a registry entry within the class Rijksmonument."@en ;
  rdfs:comment "De property heeftGemeente legt de relatie tussen de basisregistratie relatie van een rijksmonument en de gemeente waarin het rijksmonument zich bevindt."@nl ;
  rdfs:comment "The property heeftGemeente establishes the relationship between the base registration relationship of a national monument and the municipality in which the national monument is located."@en ;
  rdfs:comment "De property is een verkort property pad van ceo:heeftBasisregistratieRelatie/ceo:heeftGemeente."@nl ;
  rdfs:comment "The property is a shortened property path of ceo:heeftBasisregistratieRelatie/ceo:heeftGemeente."@en ;
  dcterms:description "De property heeftGemeente wordt gebruikt om de relatie tussen een rijksmonument en de gemeente waarin het object zich bevindt aan te geven. Het is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  dcterms:description "The property heeftGemeente is used to indicate the relationship between a national monument and the municipality in which the object is located. It is a registered item within the class Rijksmonument."@en ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft gemeente"@nl ;
  rdfs:label "Has municipality"@en ;
  rdfs:range <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Gemeente> ;
  skos:editorialNote "Indien een cultuurhistorisch object rijksmonument is, dan heeft de property heeftGemeente, maar één waarde (functional property; cardinaliteit 1)."@nl ;
  skos:editorialNote "If a cultural-historical object is a national monument, then the property heeftGemeente has only one value (functional property; cardinality 1)."@en ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
  skos:example <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Gemeente/Rotterdam> ;
.
ceosp:heeftProvincie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2023-10-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property heeftProvincie is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "The property heeftProvincie is a registry entry within the class Rijksmonument."@en ;
  rdfs:comment "De property heeftProvincie legt de relatie tussen de basisregistratie relatie van een rijksmonument en de provincie waarin het rijksmonument zich bevindt."@nl ;
  rdfs:comment "The property hasProvince establishes the relationship between the base registration relationship of a national monument and the province in which the national monument is located."@en ;
  rdfs:comment "De property is een verkort property pad van ceo:heeftBasisregistratieRelatie/ceo:heeftProvincie."@nl ;
  rdfs:comment "The property is a shortened property path of ceo:heeftBasisregistratieRelatie/ceo:heeftProvincie."@en ;
  dcterms:description "De property heeftProvincie wordt gebruikt om de relatie tussen een rijksmonument en de provincie waarin het object zich bevindt aan te geven. Het is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  dcterms:description "The property hasProvince is used to indicate the relationship between a national monument and the province in which the object is located. It is a registered item within the National Monument class."@en ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Heeft provincie"@nl ;
  rdfs:label "Has province"@en ;
  rdfs:range <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Provincie> ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
  skos:example <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Provincie/Drenthe> ;
.
ceosp:situering
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2023-10-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property situering legt de relatie tussen een rijksmonument dat geen verblijfsobject in de BAG is met een verblijfsobject in de BAG."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "situering"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:label "situated"@en ;
  rdfs:comment "The property situering establishes the relationship between a national monument that is not a dwelling object in the BAG and a dwelling object in the BAG."@en ;
  rdfs:comment "De property is een verkort property pad van ceo:heeftBasisregistratieRelatie/ceo:heeftBAGRelatie/ceo:heeftSituering/skos:prefLabel."@nl ;
  rdfs:comment "The property is a shortened property path of ceo:heeftBasisregistratieRelatie/ceo:heeftBAGRelatie/ceo:heeftSituering/skos:prefLabel."@en ;
  skos:example <https://data.cultureelerfgoed.nl/term/id/rn/9b224792-62f8-4f85-8314-9c89425da3d6> ;
  dcterms:description "De property situering legt de relatie tussen een rijksmonument. Het wordt gebruikt om aan te geven waar een rijksmonument gelegen is ten opzichte van een verblijfsobject."@nl ;
  dcterms:description "The property situering establishes the relationship between a national monument. It is used to indicate the location of a national monument in relation to a dwelling object."@en ;
.
ceosp:stijlEnCultuur
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2023-10-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property stijlEnCultuur legt de relatie tussen het rijksmonument en de stijl en cultuur vast."@nl ;
  rdfs:comment "De property is een verkort property pad van ceo:heeftStijlEnCultuur/ceo:heeftStijlEnCultuurNaam/skos:prefLabel."@nl ;
  rdfs:comment "The property is a shortened property path of ceo:heeftStijlEnCultuur/ceo:heeftStijlEnCultuurNaam/skos:prefLabel."@en ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Stijl en cultuur"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:label "Style and culture"@en ;
  rdfs:comment "The property styleEnCultuur records the relationship between the national monument and the style and culture."@en ;
  dcterms:description "De property stijlEnCultuur legt de relatie tussenhet rijksmonument en de stijl en cultuur vast. Het vertegenwoordigt de naam van een specifieke stijl en cultuur."@nl ;
  dcterms:description "The property styleEnCulture establishes the relationship between the national monument and the style and culture. It represents the name of a specific style and culture."@en ;
  skos:example <https://data.cultureelerfgoed.nl/term/id/rn/02b02d71-02df-4d46-b427-357af27e7330> ;
.
ceosp:type
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2023-10-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property type legt de relatie tussen het rijksmonument en het type met betrekking tot een cultuurhistorisch object vast."@nl ;
  rdfs:comment "De property is een verkort property pad van ceo:heeftType/ceo:heeftTypeNaam/skos:prefLabel."@nl ;
  rdfs:comment "The property is a shortened property path of ceo:heeftType/ceo:heeftTypeNaam/skos:prefLabel."@en ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Type"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:label "Type"@en ;
  rdfs:comment "The property type establishes the relationship between the national monument and the type relating to a cultural-historical object."@en ;
  skos:example <https://data.cultureelerfgoed.nl/term/id/rn/88759e98-e8ed-475d-9759-d542e3f5dbe0> ;
  dcterms:description "De property type legt de relatie tussen het rijksmonument en het type met betrekking tot een cultuurhistorisch object vast."@nl ;
  dcterms:description "The property type establishes the relationship between the national monument and the type relating to a cultural-historical object."@en ;
.
ceosp:huisnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2023-10-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property huisnummer wordt gebruikt om het huisnummer, huisletter en huisnummertoevoeging aan te geven van een rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "De property huisnummer is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "The property huisnummer is a registry data within the class Rijksmonument."@en ;
  rdfs:comment "The property huisnummer is used to indicate the house number, house letter, and house number addition of a national monument."@en ;
  rdfs:comment "De property is een verkort property pad van ceo:heeftBasisregistratieRelatie/ceo:heeftBAGRelatie/ceo:huisnummer."@nl ;
  rdfs:comment "The property is a shortened property path of ceo:heeftBasisregistratieRelatie/ceo:heeftBAGRelatie/ceo:huisnummer."@en ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Huisnummer"@nl ;
  rdfs:label "House number"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
  dcterms:description "De property huisnummer wordt gebruikt om het huisnummer, huisletter en huisnummertoevoeging aan te geven van een rijksmonument."@nl ;
  dcterms:description "The property huisnummer is used to indicate the house number, house letter, and house number addition of a national monument."@en ;
  skos:example "2" ;
.
ceosp:naam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2023-10-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property naam is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "De property naam wordt gebruikt om aan te geven de naam van het rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "The property naam is a registry data within the class Rijksmonument."@en ;
  rdfs:comment "The property naam is used to indicate the name of the national monument."@en ;
  rdfs:comment "De property is een verkort property pad van ceo:heeftNaam/ceo:naam."@nl ;
  rdfs:comment "The property is a shortened property path of ceo:heeftNaam/ceo:naam."@en ;
  dcterms:description "De naam van het rijksmonument."@nl ;
  dcterms:description "The name of the national monument."@en ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Naam"@nl ;
  rdfs:label "Name"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
.
ceosp:redengevendeOmschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2023-10-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property redengevendeOmschrijving wordt gebruikt om aan te geven de omschrijving van een rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "The property redengevendeOmschrijving is used to indicate the description of a national monument."@en ;
  rdfs:comment "De property is een verkort property pad van ceo:heeftOmschrijving/ceo:omschrijving."@nl ;
  rdfs:comment "The property is a shortened property path of ceo:heeftOmschrijving/ceo:omschrijving."@en ;
  dcterms:description "Een tekstuele beschrijving van een rijksmonument."@nl ;
  dcterms:description "A textual description of a national monument."@en ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Redengevende omschrijving"@nl ;
  rdfs:label "Reasoning description"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
  skos:example "HUIS der Twaalf Apostelen, genaamd De Belick. Drie lage vleugels om een binnenplaats, XVIII, met segmentboogomlijstingen van Naamse steen zonder sluitstenen. In de moderne voorgevel zijn de houten beelden opgenomen van Christus en de apostelen, XVI A." ;
.
ceosp:postcode
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2023-10-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property postcode is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "De property postcode wordt gebruikt om aan te geven de postcode van een rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "The property postcode is a registry data within the class Rijksmonument."@en ;
  rdfs:comment "The property postcode is used to indicate the postcode of a national monument."@en ;
  dcterms:description "De postcode van de locatie van het rijksmonument."@nl ;
  dcterms:description "The postcode of the location of the national monument."@en ;
  rdfs:comment "De property is een verkort property pad van ceo:heeftBasisregistratieRelatie/ceo:heeftBAGRelatie/ceo:postcode."@nl ;
  rdfs:comment "The property is a shortened property path of ceo:heeftBasisregistratieRelatie/ceo:heeftBAGRelatie/ceo:postcode."@en ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Postcode"@nl ;
  rdfs:label "Postal code"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
  skos:example "1012 BS" ;
.
ceosp:volledigAdres
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2023-10-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property volledigAdres wordt gebruikt om aan te geven het volledige adres van een rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "The property volledigAdres is used to indicate the full address of a national monument."@en ;
  rdfs:comment "De property is een verkort property pad van ceo:heeftBasisregistratieRelatie/ceo:heeftBAGRelatie/ceo:volledigAdres."@nl ;
  rdfs:comment "The property is a shortened property path of ceo:heeftBasisregistratieRelatie/ceo:heeftBAGRelatie/ceo:volledigAdres."@en ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Volledig adres"@nl ;
  rdfs:label "Full address"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:example "Eerste Bloemdwarsstraat 10"@nl ;
  skos:example "Eerste Bloemdwarsstraat 10"@en ;
  dcterms:description "De property volledigAdres wordt gebruikt om aan te geven het volledige adres van een rijksmonument."@nl ;
  dcterms:description "The property volledigAdres is used to indicate the full address of a national monument."@en ;
.
ceosp:woonplaatsnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2023-10-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property woonplaatsnaam wordt gebruikt om de woonplaats van een rijksmonument aan te geven."@nl ;
  rdfs:comment "De property woonplaatsnaam is een registergegeven binnen de class Rijksmonument."@nl ;
  rdfs:comment "The property woonplaatsnaam is used to indicate the place of residence of a national monument."@en ;
  rdfs:comment "The property woonplaatsnaam is a registry item within the Rijksmonument class."@en ;
  rdfs:comment "De property is een verkort property pad van ceo:heeftBasisregistratieRelatie/ceo:heeftBAGRelatie/ceo:woonplaatsnaam."@nl ;
  rdfs:comment "The property is a shortened property path of ceo:heeftBasisregistratieRelatie/ceo:heeftBAGRelatie/ceo:woonplaatsnaam."@en ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Woonplaatsnaam"@nl ;
  rdfs:label "Place of Residence"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
  ceo:registergegeven "true"^^xsd:boolean ;
  dcterms:description "De property woonplaatsnaam wordt gebruikt om de woonplaats van een rijksmonument aan te geven."@nl ;
  dcterms:description "The property woonplaatsnaam is used to indicate the place of residence of a national monument."@en ;
  skos:example "Borkeld" ;
.
ceosp:kadasterdeel
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2023-10-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property kadasterdeel wordt gebruikt om aan te geven het kadasterdeel waaronder het rijksmonument bekend is."@nl ;
  rdfs:comment "The property kadasterdeel is used to indicate the cadastral parcel under which the national monument is known."@en ;
  rdfs:comment "De property is een verkort property pad van ceo:heeftBasisregistratieRelatie/ceo:heeftBRKRelatie/ceo:kadasterdeel."@nl ;
  rdfs:comment "The property is a shortened property path of ceo:heeftBasisregistratieRelatie/ceo:heeftBRKRelatie/ceo:kadasterdeel."@en ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Kadasterdeel"@nl ;
  rdfs:label "Cadastral parcel"@en ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:example "82650" ;
  skos:example "82650" ;
  dcterms:description "De property kadasterdeel wordt gebruikt om aan te geven het kadasterdeel waaronder het rijksmonument bekend is. Voorbeeldelement: 82650"@nl ;
  dcterms:description "The property kadasterdeel is used to indicate the cadastral parcel under which the national monument is known. Example element: 82650"@en ;
  .
ceosp:kadasterdeelnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2023-10-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property kadasterdeelnummer wordt gebruikt om aan te geven het kadasterdeelnummer waaronder het rijksmonument bekend is."@nl ;
  rdfs:comment "De property is een verkort property pad van ceo:heeftBasisregistratieRelatie/ceo:heeftBRKRelatie/ceo:kadasterdeelnummer."@nl ;
  rdfs:comment "The property is a shortened property path of ceo:heeftBasisregistratieRelatie/ceo:heeftBRKRelatie/ceo:kadasterdeelnummer."@en ;
  rdfs:label "Kadasterdeelnummer"@nl ;
  rdfs:label "Kadasterdeelnummer"@en ;
  rdfs:comment "The property kadasterdeelnummer is used to indicate the cadastral parcel number under which the national monument is known."@en ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:example "95" ;
  dcterms:description "Eigenschap voor het weergeven van het kadasterdeelnummer van het rijksmonument."@nl ;
  dcterms:description "Property for indicating the cadastral parcel number of the national monument."@en ;
.
ceosp:monumentAard
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2023-10-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property monumentAard legt de relatie tussen een rijksmonument en de aard van het monument vast, geeft aan of het rijksmonument archeologisch of onroerend gebouwd is."@nl ;
  rdfs:comment "De property is een verkort property pad van ceo:heeftMonumentAard/skos:prefLabel."@nl ;
  rdfs:comment "The property is a shortened property path of ceo:heeftMonumentAard/skos:prefLabel."@en ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Monument aard"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:label "Monument nature"@en ;
  rdfs:comment "The property monumentAard establishes the relationship between a national monument and the nature of the monument, indicating whether the national monument is archaeological or immovable."@en ;
  dcterms:description "De property monumentAard legt de relatie tussen een rijksmonument en de aard van het monument vast, geeft aan of het rijksmonument archeologisch of onroerend gebouwd is. Voorbeeld: <https://data.cultureelerfgoed.nl/term/id/rn/fc966a68-8863-4970-a83e-110f96006c21>."@nl ;
  dcterms:description "The property monumentAard establishes the relationship between a national monument and the nature of the monument, indicating whether the national monument is archaeological or immovable. Example: <https://data.cultureelerfgoed.nl/term/id/rn/fc966a68-8863-4970-a83e-110f96006c21>."@en ;
  skos:example <https://data.cultureelerfgoed.nl/term/id/rn/fc966a68-8863-4970-a83e-110f96006c21> ;
.
ceosp:stijlZuiverheid
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2023-10-04"^^xsd:date ;
  rdfs:comment "De property stijlZuiverheid legt de relatie tussen de stijl en cultuur en de zuiverheid met betrekking tot een rijksmonument vast."@nl ;
  rdfs:comment "De property is een verkort property pad van ceo:heeftStijlEnCultuur/ceo:heeftZuiverheid/skos:prefLabel."@nl ;
  rdfs:comment "The property is a shortened property path of ceo:heeftStijlEnCultuur/ceo:heeftZuiverheid/skos:prefLabel."@en ;
  rdfs:domain ceo:Rijksmonument ;
  rdfs:label "Stijl zuiverheid"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:label "Style purity"@en ;
  rdfs:comment "The property stijlZuiverheid establishes the relationship between style and culture and the purity regarding a national monument."@en ;
  skos:example <https://data.cultureelerfgoed.nl/term/id/rn/1eada057-de2e-42c4-ae2f-5838b0ad053c> ;
  dcterms:description "De property stijlZuiverheid legt de relatie tussen de stijl en cultuur en de zuiverheid met betrekking tot een rijksmonument vast."@nl ;
  dcterms:description "The property stijlZuiverheid establishes the relationship between style and culture and the purity regarding a national monument."@en ;