<<<<<<< HEAD
# baseURI: https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak
# prefix: zo

@prefix afn: <http://jena.hpl.hp.com/ARQ/function#> .
@prefix backspin: <http://topbraid.org/backspin#> .
@prefix ceo: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ceo#> .
@prefix corpus: <http://topbraid.org/corpus#> .
@prefix crosswalk: <http://topbraid.org/crosswalk#> .
@prefix crosswalkprojects: <http://teamwork.topbraidlive.org/crosswalkprojects#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix edg: <http://edg.topbraid.solutions/model/> .
@prefix evnconstraints: <http://topbraid.org/spin/evnconstraints#> .
@prefix evnui: <http://evn.topbraidlive.org/ui#> .
@prefix fn: <http://www.w3.org/2005/xpath-functions#> .
@prefix html: <http://uispin.org/html#> .
@prefix jfn: <java:org.apache.jena.sparql.function.library.> .
@prefix lfunctions: <http://example.org/lfunctions#> .
@prefix lib-importer: <http://edg.topbraid.solutions/importer/lib#> .
@prefix luc: <http://teamwork.topbraidlive.org/saf/lucene#> .
@prefix ontologyprojects: <http://teamwork.topbraidlive.org/ontologyprojects#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix owlrl: <http://topbraid.org/spin/owlrl#> .
@prefix pf: <http://jena.hpl.hp.com/ARQ/property#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix savedQueries: <http://teamwork.topbraidlive.org/ui/savedQueries#> .
@prefix search: <http://topbraid.org/search#> .
@prefix sharepoint: <http://topbraid.org/sharepoint#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix skosspin: <http://topbraid.org/spin/skosspin#> .
@prefix skostemplate: <http://topbraid.org/spin/skostemplates#> .
@prefix sm: <http://topbraid.org/sparqlmotion#> .
@prefix sm2wsdl: <http://topbraid.org/sparqlmotion/sm2wsdl.sms#> .
@prefix smf: <http://topbraid.org/sparqlmotionfunctions#> .
@prefix sml: <http://topbraid.org/sparqlmotionlib#> .
@prefix sp: <http://spinrdf.org/sp#> .
@prefix spif: <http://spinrdf.org/spif#> .
@prefix spin: <http://spinrdf.org/spin#> .
@prefix spinmap: <http://spinrdf.org/spinmap#> .
@prefix spinmapl: <http://topbraid.org/spin/spinmapl#> .
@prefix spl: <http://spinrdf.org/spl#> .
@prefix spr: <http://spinrdf.org/spr#> .
@prefix spra: <http://spinrdf.org/spra#> .
@prefix swa: <http://topbraid.org/swa#> .
@prefix swaclasses: <http://topbraid.org/swaclasses#> .
@prefix swaeditor: <http://topbraid.org/swaeditor#> .
@prefix swauml: <http://topbraid.org/swauml#> .
@prefix swon: <http://uispin.org/swon#> .
@prefix tables: <http://topbraid.org/tables#> .
@prefix tablesmap: <http://topbraid.org/spin/tablesmap#> .
@prefix tagger: <http://evn.topbraidlive.org/tagger#> .
@prefix tasks: <http://topbraid.org/tasks#> .
@prefix taxonomies: <http://evn.topbraidlive.org/evnprojects#> .
@prefix tbladmin: <http://server.topbraidlive.org/system-applications/tbladmin#> .
@prefix teamwork: <http://topbraid.org/teamwork#> .
@prefix tops: <http://www.topbraid.org/tops#> .
@prefix tosh.ui: <http://topbraid.org/tosh.ui#> .
@prefix tracker: <http://teamwork.topbraidlive.org/ui/tracker#> .
@prefix ui: <http://uispin.org/ui#> .
@prefix uix: <http://topbraidlive.org/uix#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix zo: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#> .
@prefix ztc: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ztc#> .

<http://linkeddata.overheid.nl/terms/Wet>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Wet "@nl ;
  skos:editorialNote "Deze is toegevoegd aan origineel om een instantie te hebben van een regime (=type wet). Er zijn bestaande URIs van deze regimes " ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak>
  rdf:type owl:Ontology ;
  dcterms:created "2018-07-01" ;
  dcterms:creator ceo:Frans_van_der_Zande ;
  dcterms:creator ceo:Patrick_Mout ;
  dcterms:hasVersion "0.2" ;
  rdfs:label "Zaak Ontologie"@nl ;
.
zo:Besluit
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Besluit is een representatie van een na overweging of beraadslaging vastgestelde beslissing voor een individueel of concreet geval."@nl ;
  rdfs:label "Besluit"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zo:Betrokkene
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Betrokkene is een representatie van een SUBJECT, zijnde een NATUURLIJK PERSOON, NIET-NATUURLIJK PERSOON of VESTIGING, ORGANISATORISCHE EENHEID (binnen een vestiging van de zaak-behandelende niet-natuurlijk persoon), of MEDEWERKER (van die organisatorische eenheid) die een rol kan spelen bij een ZAAK."@nl ;
  rdfs:label "Betrokkene"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zo:Document
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Document is een representatie van het geheel van gegevens met een eigen identiteit ongeacht zijn vorm, met de bijbehorende metadata ontvangen of opgemaakt door een natuurlijke en/of rechtspersoon bij de uitvoering van taken."@nl ;
  rdfs:label "Document"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:editorialNote "In het document \"Objectencatalogus RCE-Zaken\" staat een naamloze relatie tussen Document en Enkelvoudig respectievelijk Samengesteld Document. Dit is hier vertaald als een subClassOf relatie." ;
.
zo:Eigenschap
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Eigenschap is een representatie van (definitie ontbreekt)."@nl ;
  rdfs:label "Eigenschap"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zo:EnkelvoudigDocument
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:EnkelvoudigDocument is een representatie van een DOCUMENT waarvan aard, omvang en/of vorm aanleiding geven het als één geheel te behandelen en te beheren."@nl ;
  rdfs:label "Enkelvoudig Document"@nl ;
  rdfs:subClassOf zo:Document ;
.
zo:Medewerker
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Medewerker is een representatie van een medewerker van de organisatie die zaken behandelt uit hoofde van zijn of haar functie binnen een ORGANISATORISCHE EENHEID."@nl ;
  rdfs:label "Medewerker"@nl ;
  rdfs:subClassOf zo:Betrokkene ;
.
zo:OrganisatorischeEenheid
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:OrganisatorischeEenheid is een representatie van het deel van een functioneel afgebakend onderdeel binnen de organisatie dat haar activiteiten uitvoert binnen een VESTIGING VAN ZAAKBEHANDELENDE ORGANISATIE en die verantwoordelijk is voor de behandeling van zaken."@nl ;
  rdfs:label "Organisatorische Eenheid"@nl ;
  rdfs:subClassOf zo:Betrokkene ;
.
zo:Rol
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Rol is een representatie van de taken, rechten en/of verplichtingen die een specifieke betrokkene heeft ten aanzien van een specifieke zaak."@nl ;
  rdfs:label "Rol"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zo:SamengesteldDocument
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:SamengesteldDocument is een representatie van (definitie ontbreekt)."@nl ;
  rdfs:label "Samengesteld Document"@nl ;
  rdfs:subClassOf zo:Document ;
.
zo:Status
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Status is een representatie van een aanduiding van de stand van zaken van een zaak op basis van betekenisvol behaald resultaat voor de initiator van de zaak."@nl ;
  rdfs:label "Status"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zo:Zaak
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Zaak is een representatie van een samenhangende hoeveelheid werk met een welgedefinieerde aanleiding en een welgedefinieerd eindresultaat, waarvan kwaliteit en doorlooptijd bewaakt moeten worden."@nl ;
  rdfs:label "Zaak"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zo:Zaakdocument
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Zaakdocument is een representatie van een DOCUMENT dat relevant is voor de behandeling van de ZAAK en/of gecreëerd is in het kader van de behandeling van de ZAAK."@nl ;
  rdfs:label "Zaakdocument"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zo:Zaakobject
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Zaakobject is een representatie van een OBJECT waarop de ZAAK betrekking heeft."@nl ;
  rdfs:label "Zaakobject"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zo:achternaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property achternaam wordt gebruikt om aan te geven welke achternaam is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Achternaam"@nl ;
.
zo:archiefnominatieZaak
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property archiefnominatieZaak wordt gebruikt om aan te geven welke archiefnominatie Zaak is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Archiefnominatie Zaak"@nl ;
.
zo:besluitdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property besluitdatum wordt gebruikt om aan te geven welke besluitdatum is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Besluitdatum"@nl ;
.
zo:besluitidentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property besluitidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke besluitidentificatie is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Besluitidentificatie"@nl ;
.
zo:besluittoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property besluittoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke besluittoelichting is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Besluittoelichting"@nl ;
.
zo:bestandsnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property bestandsnaam wordt gebruikt om aan te geven welke bestandsnaam is gekoppeld aan een EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zo:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Bestandsnaam"@nl ;
.
zo:betalingsindicatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property betalingsindicatie wordt gebruikt om aan te geven welke betalingsindicatie is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Betalingsindicatie"@nl ;
.
zo:betreftDocument
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property betreftDocument legt de relatie tussen Zaakdocument en Document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaakdocument ;
  rdfs:label "Betreft document"@nl ;
  rdfs:range zo:Document ;
.
zo:betreftZaak
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property betreftZaak legt de relatie tussen Zaakdocument en Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaakdocument ;
  rdfs:label "Betreft zaak"@nl ;
  rdfs:range zo:Zaak ;
.
zo:buitenlandsCorrespondentieadres
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property buitenlandsCorrespondentieadres wordt gebruikt om aan te geven welke buitenlands correspondentieadres 1 is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:comment "De property buitenlandsCorrespondentieadres wordt gebruikt om aan te geven welke buitenlands correspondentieadres 2 is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:comment "De property buitenlandsCorrespondentieadres wordt gebruikt om aan te geven welke buitenlands correspondentieadres 3 is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Buitenlands correspondentieadres 1"@nl ;
  rdfs:label "Buitenlands correspondentieadres 2"@nl ;
  rdfs:label "Buitenlands correspondentieadres 3"@nl ;
.
zo:buitenlandsCorrespondentieadresLand
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property buitenlandsCorrespondentieadresLand wordt gebruikt om aan te geven welke buitenlands correspondentieadres land is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Buitenlands correspondentieadres land"@nl ;
.
zo:contactpersoonEmailadres
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property contactpersoonEmailadres wordt gebruikt om aan te geven welke contactpersoon emailadres is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoon emailadres"@nl ;
.
zo:contactpersoonFunctie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property contactpersoonFunctie wordt gebruikt om aan te geven welke contactpersoon functie is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoon functie"@nl ;
.
zo:contactpersoonTelefoonnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property contactpersoonTelefoonnummer wordt gebruikt om aan te geven welke contactpersoon telefoonnummer is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoon telefoonnummer"@nl ;
.
zo:contactpersoonnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property contactpersoonnaam wordt gebruikt om aan te geven welke contactpersoonnaam is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoonnaam"@nl ;
.
zo:datumOntstaan
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property datumOntstaan wordt gebruikt om aan te geven welke datum ontstaan is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Datum ontstaan"@nl ;
.
zo:datumOpheffing
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property datumOpheffing wordt gebruikt om aan te geven welke datum opheffing is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Datum opheffing"@nl ;
.
zo:datumStatusGezet
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property datumStatusGezet wordt gebruikt om aan te geven welke datum status gezet is gekoppeld aan een Status."@nl ;
  rdfs:domain zo:Status ;
  rdfs:label "Datum status gezet"@nl ;
.
zo:datumUitDienst
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property datumUitDienst wordt gebruikt om aan te geven welke datum uit dienst is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Datum uit dienst"@nl ;
.
zo:datumVernietigingdossier
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property datumVernietigingdossier wordt gebruikt om aan te geven welke datum vernietiging dossier is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Datum vernietiging dossier"@nl ;
.
zo:deelzakenindicatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property deelzakenindicatie wordt gebruikt om aan te geven welke deelzakenindicatie is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Deelzakenindicatie"@nl ;
.
zo:documentVerzenddatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentVerzenddatum wordt gebruikt om aan te geven welke document verzenddatum is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Document verzenddatum"@nl ;
.
zo:documentauteur
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentauteur wordt gebruikt om aan te geven welke documentauteur is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Documentauteur"@nl ;
.
zo:documentbeschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentbeschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke documentbeschrijving is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Documentbeschrijving"@nl ;
.
zo:documentcreatiedatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentcreatiedatum wordt gebruikt om aan te geven welke documentcreatiedatum is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Documentcreatiedatum"@nl ;
.
zo:documentformaat
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentformaat wordt gebruikt om aan te geven welke documentformaat is gekoppeld aan een EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zo:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentformaat"@nl ;
.
zo:documentidentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke documentidentificatie is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Documentidentificatie"@nl ;
.
zo:documentinhoud
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentinhoud wordt gebruikt om aan te geven welke documentinhoud is gekoppeld aan een EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zo:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentinhoud"@nl ;
.
zo:documentlink
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentlink wordt gebruikt om aan te geven welke documentlink is gekoppeld aan een EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zo:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentlink"@nl ;
.
zo:documentontvangstdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentontvangstdatum wordt gebruikt om aan te geven welke documentontvangstdatum is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Documentontvangstdatum"@nl ;
.
zo:documentstatus
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentstatus wordt gebruikt om aan te geven welke documentstatus is gekoppeld aan een EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zo:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentstatus"@nl ;
.
zo:documenttaal
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documenttaal wordt gebruikt om aan te geven welke documenttaal is gekoppeld aan een EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zo:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documenttaal"@nl ;
.
zo:documenttitel
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documenttitel wordt gebruikt om aan te geven welke documenttitel is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Documenttitel"@nl ;
.
zo:documentversie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentversie wordt gebruikt om aan te geven welke documentversie is gekoppeld aan een EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zo:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentversie"@nl ;
.
zo:duurVerlenging
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property duurVerlenging wordt gebruikt om aan te geven welke duur verlenging is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Duur verlenging"@nl ;
.
zo:eigenschapwaarde
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property eigenschapwaarde wordt gebruikt om aan te geven welke eigenschapwaarde is gekoppeld aan een Eigenschap."@nl ;
  rdfs:domain zo:Eigenschap ;
  rdfs:label "Eigenschapwaarde"@nl ;
.
zo:einddatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property einddatum wordt gebruikt om aan te geven welke einddatum is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Einddatum"@nl ;
.
zo:einddatumGepland
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property einddatumGepland wordt gebruikt om aan te geven welke einddatum gepland is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Einddatum gepland"@nl ;
.
zo:emailAdres
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property emailAdres wordt gebruikt om aan te geven welke e-mail adres is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:comment "De property emailAdres wordt gebruikt om aan te geven welke e-mail adres is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "E-mail adres"@nl ;
.
zo:faxnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property faxnummer wordt gebruikt om aan te geven welke faxnummer is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Faxnummer"@nl ;
.
zo:functie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property functie wordt gebruikt om aan te geven welke functie is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Functie"@nl ;
.
zo:geslachtsaanduiding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property geslachtsaanduiding wordt gebruikt om aan te geven welke geslachtsaanduiding is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Geslachtsaanduiding"@nl ;
.
zo:heeftBetrekkingOpAndere
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftBetrekkingOpAndere legt de relatie tussen Zaak en Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Heeft betrekking op andere"@nl ;
  rdfs:range zo:Zaak ;
.
zo:heeftEigenschap
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftEigenschap legt de relatie tussen Zaak en Eigenschap."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Heeft eigenschap"@nl ;
  rdfs:range zo:Eigenschap ;
  skos:editorialNote "dit is een wijziging in het origineel: omdat er vele \"heeft\" relaties zijn is het beter om deze nieuwe namen te geven: heeftEigenschap enz" ;
.
zo:heeftStatus
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftStatus legt de relatie tussen Zaak en Status."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Heeft status"@nl ;
  rdfs:range zo:Status ;
.
zo:heeftZaakobject
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftZaakobject legt de relatie tussen Zaak of Cultuurhistorisch Object en Zaakobject."@nl ;
  rdfs:domain [
      rdf:type owl:Class ;
      owl:unionOf (
          zo:Zaak
          <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ceo#CultuurhistorischObject>
        ) ;
    ] ;
  rdfs:label "heeft zaakobject "@nl ;
  rdfs:range zo:Zaakobject ;
.
zo:hoortBij
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property hoortBij legt de relatie tussen Medewerker en OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Hoort bij"@nl ;
  rdfs:range zo:OrganisatorischeEenheid ;
.
zo:identificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property identificatie wordt gebruikt om aan te geven welke identificatie is gekoppeld aan een Betrokkene."@nl ;
  rdfs:comment "De property identificatie wordt gebruikt om aan te geven welke identificatie is gekoppeld aan een CultuurhistorischObject."@nl ;
  rdfs:domain zo:Betrokkene ;
  rdfs:label "Identificatie"@nl ;
.
zo:indicatieLaatstGezetteStatus
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property indicatieLaatstGezetteStatus wordt gebruikt om aan te geven welke indicatie laatst gezette status is gekoppeld aan een Status."@nl ;
  rdfs:domain zo:Status ;
  rdfs:label "Indicatie laatst gezette status"@nl ;
.
zo:indicatieOpschorting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property indicatieOpschorting wordt gebruikt om aan te geven welke indicatie opschorting is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Indicatie opschorting"@nl ;
.
zo:ingangsdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ingangsdatum wordt gebruikt om aan te geven welke ingangsdatum is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Ingangsdatum"@nl ;
.
zo:isContactpersoonVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isContactpersoonVoor legt de relatie tussen Medewerker en OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Is contactpersoon voor"@nl ;
  rdfs:range zo:OrganisatorischeEenheid ;
.
zo:isDeelzaakVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isDeelzaakVan legt de relatie tussen Zaak en Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Is deelzaak van"@nl ;
  rdfs:range zo:Zaak ;
.
zo:isOnderwerpVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isOnderwerpVan legt de relatie tussen Zaakobject en Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaakobject ;
  rdfs:label "Is onderwerp van"@nl ;
  rdfs:range zo:Zaak ;
.
zo:isRelevantVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isRelevantVoor legt de relatie tussen Zaakdocument en Status."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaakdocument ;
  rdfs:label "Is relevant voor"@nl ;
  rdfs:range zo:Status ;
.
zo:isUitkomstVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isUitkomstVan legt de relatie tussen Besluit en Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Is uitkomst van"@nl ;
  rdfs:range zo:Zaak ;
.
zo:isVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:label "Is van"@nl ;
.
zo:isVanBesluittype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanBesluittype legt de relatie tussen Besluit en Besluittype."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Is van besluIttype "@nl ;
  rdfs:range ztc:Besluittype ;
  rdfs:subPropertyOf zo:isVan ;
.
zo:isVanDocumenttype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanDocumenttype legt de relatie tussen Document en Documenttype."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Is van documenttype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Documenttype ;
  rdfs:subPropertyOf zo:isVan ;
.
zo:isVanEigenschapstype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanEigenschapstype legt de relatie tussen Eigenschap en Eigenschaptype."@nl ;
  rdfs:domain zo:Eigenschap ;
  rdfs:label "Is van eIgenschaptype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Eigenschaptype ;
  rdfs:subPropertyOf zo:isVan ;
.
zo:isVanRoltype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanRoltype legt de relatie tussen Rol en Roltype."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Is van roltype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Roltype ;
  rdfs:subPropertyOf zo:isVan ;
.
zo:isVanStatustype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanStatustype legt de relatie tussen Status en Statustype."@nl ;
  rdfs:domain zo:Status ;
  rdfs:label "Is van statustype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Statustype ;
  rdfs:subPropertyOf zo:isVan ;
.
zo:isVanZaaktype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanZaaktype legt de relatie tussen Zaak en Zaaktype."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Is van zaaktype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
  rdfs:subPropertyOf zo:isVan ;
.
zo:isVerantwoordelijkVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVerantwoordelijkVoor legt de relatie tussen Medewerker en OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Is verantwoordelIjk voor"@nl ;
  rdfs:range zo:OrganisatorischeEenheid ;
.
zo:isVerantwoordelijkeVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVerantwoordelijkeVoor legt de relatie tussen Medewerker en Zaaktype."@nl ;
  rdfs:comment "De property isVerantwoordelijkeVoor legt de relatie tussen OrganisatorischeEenheid en Zaaktype."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Is verantwoordelIjke voor"@nl ;
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
.
zo:kanVastgelegdZijnAls
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property kanVastgelegdZijnAls legt de relatie tussen Besluit en Document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Kan vastgelegd zijn als"@nl ;
  rdfs:range zo:Document ;
.
zo:laatsteBetaaldatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property laatsteBetaaldatum wordt gebruikt om aan te geven welke laatste betaaldatum  is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Laatste betaaldatum "@nl ;
.
zo:maaktDeelUitVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property maaktDeelUitVan legt de relatie tussen EnkelvoudigDocument en SamengesteldDocument."@nl ;
  rdfs:domain zo:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Maakt deel uit van"@nl ;
  rdfs:range zo:SamengesteldDocument ;
.
zo:medewerkeridentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property medewerkeridentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke medewerkeridentificatie is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Medewerkeridentificatie"@nl ;
.
zo:medewerkertoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property medewerkertoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke medewerkertoelichting is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Medewerkertoelichting"@nl ;
.
zo:naam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property naam wordt gebruikt om aan te geven welke naam is gekoppeld aan een Betrokkene."@nl ;
  rdfs:comment "De property naam wordt gebruikt om aan te geven welke naam is gekoppeld aan een CultuurhistorischObject."@nl ;
  rdfs:comment "De property naam wordt gebruikt om aan te geven welke naam is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:Betrokkene ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Naam"@nl ;
.
zo:naamVerkort
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property naamVerkort wordt gebruikt om aan te geven welke naam verkort is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Naam verkort"@nl ;
.
zo:objectId
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property objectId wordt gebruikt om aan te geven welke object-id is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Object-id"@nl ;
.
zo:objecttype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property objecttype wordt gebruikt om aan te geven welke objecttype is gekoppeld aan een CultuurhistorischObject."@nl ;
  rdfs:label "Objecttype"@nl ;
.
zo:omschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property omschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke omschrijving is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:comment "De property omschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke omschrijving is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Omschrijving"@nl ;
.
zo:organisatieidentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property organisatieidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke organisatieidentificatie is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Organisatieidentificatie"@nl ;
.
zo:postadrespostcode
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property postadrespostcode wordt gebruikt om aan te geven welke postadres postcode is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Postadres postcode"@nl ;
.
zo:postadrestype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property postadrestype wordt gebruikt om aan te geven welke postadrestype is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Postadrestype"@nl ;
.
zo:postbusOfAntwoordnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property postbusOfAntwoordnummer wordt gebruikt om aan te geven welke postbus- of antwoordnummer is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Postbus- of antwoordnummer"@nl ;
.
zo:redenOpschorting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property redenOpschorting wordt gebruikt om aan te geven welke reden opschorting is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Reden opschorting"@nl ;
.
zo:redenVerlenging
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property redenVerlenging wordt gebruikt om aan te geven welke reden verlenging is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Reden verlenging"@nl ;
.
zo:registratiedatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property registratiedatum wordt gebruikt om aan te geven welke registratiedatum is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:comment "De property registratiedatum wordt gebruikt om aan te geven welke registratiedatum is gekoppeld aan een Zaakdocument."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:domain zo:Zaakdocument ;
  rdfs:label "Registratiedatum"@nl ;
.
zo:relatieOmschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property relatieOmschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke relatie-omschrijving is gekoppeld aan een Zaakobject."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaakobject ;
  rdfs:label "Relatie-omschrijving"@nl ;
.
zo:resultaatomschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property resultaatomschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke resultaatomschrijving is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Resultaatomschrijving"@nl ;
.
zo:resultaattoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property resultaattoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke resultaattoelichting is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Resultaattoelichting"@nl ;
.
zo:roepnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property roepnaam wordt gebruikt om aan te geven welke roepnaam is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Roepnaam"@nl ;
.
zo:roltoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property roltoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke roltoelichting is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Roltoelichting"@nl ;
.
zo:startdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property startdatum wordt gebruikt om aan te geven welke startdatum is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Startdatum"@nl ;
.
zo:statustoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property statustoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke statustoelichting is gekoppeld aan een Status."@nl ;
  rdfs:domain zo:Status ;
  rdfs:label "Statustoelichting"@nl ;
.
zo:telefoonnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property telefoonnummer wordt gebruikt om aan te geven welke telefoonnummer is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:comment "De property telefoonnummer wordt gebruikt om aan te geven welke telefoonnummer is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Telefoonnummer"@nl ;
.
zo:toelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property toelichting wordt gebruikt om aan te geven welke toelichting is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:comment "De property toelichting wordt gebruikt om aan te geven welke toelichting is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Toelichting"@nl ;
.
zo:uiterlijkeEinddatumAfdoening
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property uiterlijkeEinddatumAfdoening wordt gebruikt om aan te geven welke uiterlijke einddatum afdoening is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Uiterlijke einddatum afdoening"@nl ;
.
zo:uiterlijkeReactiedatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property uiterlijkeReactiedatum wordt gebruikt om aan te geven welke uiterlijke reactiedatum is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Uiterlijke reactiedatum"@nl ;
.
zo:vertrouwelijkAanduiding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property vertrouwelijkAanduiding wordt gebruikt om aan te geven welke vertrouwelijk aanduiding is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Vertrouwelijk aanduiding"@nl ;
.
zo:vervaldatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property vervaldatum wordt gebruikt om aan te geven welke vervaldatum is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Vervaldatum"@nl ;
.
zo:vervalreden
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property vervalreden wordt gebruikt om aan te geven welke vervalreden is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Vervalreden"@nl ;
.
zo:verzenddatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property verzenddatum wordt gebruikt om aan te geven welke verzenddatum is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Verzenddatum"@nl ;
.
zo:voorletters
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property voorletters wordt gebruikt om aan te geven welke voorletters is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Voorletters"@nl ;
.
zo:voorvoegselAchternaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property voorvoegselAchternaam wordt gebruikt om aan te geven welke voorvoegsel achternaam is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Voorvoegsel achternaam"@nl ;
.
zo:wordtUitgeoefendDoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property wordtUitgeoefendDoor legt de relatie tussen Rol en Betrokkene."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Wordt uitgeoefend door"@nl ;
  rdfs:range zo:Betrokkene ;
.
zo:zaakidentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaakidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke zaakidentificatie is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Zaakidentificatie"@nl ;
.
zo:zaakniveau
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaakniveau wordt gebruikt om aan te geven welke zaakniveau is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Zaakniveau"@nl ;
.
zo:zetAlsBetrokkene
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zetAlsBetrokkene legt de relatie tussen Rol en Status."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Zet als betrokkene"@nl ;
  rdfs:range zo:Status ;
.
ceo:heeftZaakobject
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Heeft zaakobject"@nl ;
.
=======
# baseURI: https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak
# prefix: zaak

@prefix afn: <http://jena.hpl.hp.com/ARQ/function#> .
@prefix backspin: <http://topbraid.org/backspin#> .
@prefix ceo: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ceo#> .
@prefix corpus: <http://topbraid.org/corpus#> .
@prefix crosswalk: <http://topbraid.org/crosswalk#> .
@prefix crosswalkprojects: <http://teamwork.topbraidlive.org/crosswalkprojects#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix edg: <http://edg.topbraid.solutions/model/> .
@prefix evnconstraints: <http://topbraid.org/spin/evnconstraints#> .
@prefix evnui: <http://evn.topbraidlive.org/ui#> .
@prefix fn: <http://www.w3.org/2005/xpath-functions#> .
@prefix html: <http://uispin.org/html#> .
@prefix jfn: <java:org.apache.jena.sparql.function.library.> .
@prefix lfunctions: <http://example.org/lfunctions#> .
@prefix lib-importer: <http://edg.topbraid.solutions/importer/lib#> .
@prefix luc: <http://teamwork.topbraidlive.org/saf/lucene#> .
@prefix ontologyprojects: <http://teamwork.topbraidlive.org/ontologyprojects#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix owlrl: <http://topbraid.org/spin/owlrl#> .
@prefix pf: <http://jena.hpl.hp.com/ARQ/property#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix savedQueries: <http://teamwork.topbraidlive.org/ui/savedQueries#> .
@prefix search: <http://topbraid.org/search#> .
@prefix sharepoint: <http://topbraid.org/sharepoint#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix skosspin: <http://topbraid.org/spin/skosspin#> .
@prefix skostemplate: <http://topbraid.org/spin/skostemplates#> .
@prefix sm: <http://topbraid.org/sparqlmotion#> .
@prefix sm2wsdl: <http://topbraid.org/sparqlmotion/sm2wsdl.sms#> .
@prefix smf: <http://topbraid.org/sparqlmotionfunctions#> .
@prefix sml: <http://topbraid.org/sparqlmotionlib#> .
@prefix sp: <http://spinrdf.org/sp#> .
@prefix spif: <http://spinrdf.org/spif#> .
@prefix spin: <http://spinrdf.org/spin#> .
@prefix spinmap: <http://spinrdf.org/spinmap#> .
@prefix spinmapl: <http://topbraid.org/spin/spinmapl#> .
@prefix spl: <http://spinrdf.org/spl#> .
@prefix spr: <http://spinrdf.org/spr#> .
@prefix spra: <http://spinrdf.org/spra#> .
@prefix swa: <http://topbraid.org/swa#> .
@prefix swaclasses: <http://topbraid.org/swaclasses#> .
@prefix swaeditor: <http://topbraid.org/swaeditor#> .
@prefix swauml: <http://topbraid.org/swauml#> .
@prefix swon: <http://uispin.org/swon#> .
@prefix tables: <http://topbraid.org/tables#> .
@prefix tablesmap: <http://topbraid.org/spin/tablesmap#> .
@prefix tagger: <http://evn.topbraidlive.org/tagger#> .
@prefix tasks: <http://topbraid.org/tasks#> .
@prefix taxonomies: <http://evn.topbraidlive.org/evnprojects#> .
@prefix tbladmin: <http://server.topbraidlive.org/system-applications/tbladmin#> .
@prefix teamwork: <http://topbraid.org/teamwork#> .
@prefix tops: <http://www.topbraid.org/tops#> .
@prefix tosh.ui: <http://topbraid.org/tosh.ui#> .
@prefix tracker: <http://teamwork.topbraidlive.org/ui/tracker#> .
@prefix ui: <http://uispin.org/ui#> .
@prefix uix: <http://topbraidlive.org/uix#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix zaak: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#> .
@prefix ztc: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ztc#> .

rdf:type
  rdfs:label "Type" ;
.
<http://linkeddata.overheid.nl/terms/Wet>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Wet "@nl ;
  skos:editorialNote "Deze is toegevoegd aan origineel om een instantie te hebben van een regime (=type wet). Er zijn bestaande URIs van deze regimes " ;
.
<http://linkeddata.overheid.nl/terms/bwb/id/BWBR0004471/1630144/2016-04-14/2016-04-14>
  rdf:type <http://linkeddata.overheid.nl/terms/Wet> ;
  rdfs:label "Monumentenwet1988"@nl ;
.
<http://linkeddata.overheid.nl/terms/bwb/id/BWBR0037521/13357674/2017-09-01/2017-09-01>
  rdf:type <http://linkeddata.overheid.nl/terms/Wet> ;
  rdfs:label "Erfgoedwet2016"@nl ;
.
rdf:first
  rdfs:label "First" ;
.
rdf:langString
  rdfs:label "LangString" ;
.
()
  rdfs:label "Nil" ;
.
rdf:object
  rdfs:label "Object" ;
.
rdf:predicate
  rdfs:label "Predicate" ;
.
rdf:rest
  rdfs:label "Rest" ;
.
rdf:subject
  rdfs:label "Subject" ;
.
rdf:value
  rdfs:label "Value" ;
.
rdfs:comment
  rdfs:label "Comment" ;
.
rdfs:domain
  rdfs:label "Domain" ;
.
rdfs:isDefinedBy
  rdfs:label "IsDefInedBy" ;
.
rdfs:label
  rdfs:label "LabeL" ;
.
rdfs:member
  rdfs:label "MeMber" ;
.
rdfs:range
  rdfs:label "Range" ;
.
rdfs:seeAlso
  rdfs:label "SeeAlSo" ;
.
rdfs:subClassOf
  rdfs:label "SubClaSSOf" ;
.
rdfs:subPropertyOf
  rdfs:label "SubPropertyOf" ;
.
xsd:anySimpleType
  rdfs:label "AnySimpleType" ;
.
xsd:anyURI
  rdfs:label "AnyURI" ;
.
xsd:base64Binary
  rdfs:label "Base64Binary" ;
.
xsd:boolean
  rdfs:label "Boolean" ;
.
xsd:byte
  rdfs:label "Byte" ;
.
xsd:date
  rdfs:label "Date" ;
.
xsd:dateTime
  rdfs:label "DateTime" ;
.
xsd:dateTimeStamp
  rdfs:label "DateTimeStamp" ;
.
xsd:decimal
  rdfs:label "Decimal" ;
.
xsd:double
  rdfs:label "Double" ;
.
xsd:duration
  rdfs:label "Duration" ;
.
xsd:float
  rdfs:label "Float" ;
.
xsd:fractionDigits
  rdfs:label "Fraction digits" ;
.
xsd:gDay
  rdfs:label "GDay" ;
.
xsd:gMonth
  rdfs:label "GMonth" ;
.
xsd:gMonthDay
  rdfs:label "GMonthDay" ;
.
xsd:gYear
  rdfs:label "GYear" ;
.
xsd:gYearMonth
  rdfs:label "GYearMonth" ;
.
xsd:hexBinary
  rdfs:label "HexBinary" ;
.
xsd:int
  rdfs:label "Int" ;
.
xsd:integer
  rdfs:label "Integer" ;
.
xsd:language
  rdfs:label "Language" ;
.
xsd:length
  rdfs:label "Length" ;
.
xsd:long
  rdfs:label "Long" ;
.
xsd:maxExclusive
  rdfs:label "Max exclusive" ;
.
xsd:maxInclusive
  rdfs:label "Max inclusive" ;
.
xsd:maxLength
  rdfs:label "Max length" ;
.
xsd:minExclusive
  rdfs:label "Min exclusive" ;
.
xsd:minInclusive
  rdfs:label "Min inclusive" ;
.
xsd:minLength
  rdfs:label "Min length" ;
.
xsd:negativeInteger
  rdfs:label "NegativeINteger" ;
.
xsd:nonNegativeInteger
  rdfs:label "NoNNegativeINteger" ;
.
xsd:nonPositiveInteger
  rdfs:label "NoNPositiveINteger" ;
.
xsd:normalizedString
  rdfs:label "NormalizedStriNg" ;
.
xsd:pattern
  rdfs:label "Pattern" ;
.
xsd:positiveInteger
  rdfs:label "PositiveInteger" ;
.
xsd:short
  rdfs:label "Short" ;
.
xsd:string
  rdfs:label "String" ;
.
xsd:time
  rdfs:label "Time" ;
.
xsd:token
  rdfs:label "Token" ;
.
xsd:totalDigits
  rdfs:label "ToTal digiTs" ;
.
xsd:unsignedByte
  rdfs:label "UnsignedByte" ;
.
xsd:unsignedInt
  rdfs:label "UnsignedInt" ;
.
xsd:unsignedLong
  rdfs:label "UnsignedLong" ;
.
xsd:unsignedShort
  rdfs:label "UnsignedShort" ;
.
owl:allValuesFrom
  rdfs:label "AllVAluesFrom" ;
.
owl:annotatedProperty
  rdfs:label "AnnotAtedProperty" ;
.
owl:annotatedSource
  rdfs:label "AnnotAtedSource" ;
.
owl:annotatedTarget
  rdfs:label "AnnotAtedTArget" ;
.
owl:assertionProperty
  rdfs:label "AssertionProperty" ;
.
owl:backwardCompatibleWith
  rdfs:label "BackwardCompatiBleWith" ;
.
owl:bottomDataProperty
  rdfs:label "BottomDataProperty" ;
.
owl:bottomObjectProperty
  rdfs:label "BottomOBjectProperty" ;
.
owl:cardinality
  rdfs:label "Cardinality" ;
.
owl:complementOf
  rdfs:label "ComplementOf" ;
.
owl:datatypeComplementOf
  rdfs:label "DatatypeComplementOf" ;
.
owl:deprecated
  rdfs:label "DeprecateD" ;
.
owl:differentFrom
  rdfs:label "DifferentFrom" ;
.
owl:disjointUnionOf
  rdfs:label "DisjointUnionOf" ;
.
owl:disjointWith
  rdfs:label "DisjointWith" ;
.
owl:distinctMembers
  rdfs:label "DistinctMembers" ;
.
owl:equivalentClass
  rdfs:label "EquivalEntClass" ;
.
owl:equivalentProperty
  rdfs:label "EquivalEntPropErty" ;
.
owl:hasKey
  rdfs:label "HasKey" ;
.
owl:hasSelf
  rdfs:label "HasSelf" ;
.
owl:hasValue
  rdfs:label "HasValue" ;
.
owl:imports
  rdfs:label "Imports" ;
.
owl:incompatibleWith
  rdfs:label "IncompatIbleWIth" ;
.
owl:intersectionOf
  rdfs:label "IntersectIonOf" ;
.
owl:inverseOf
  rdfs:label "InverseOf" ;
.
owl:maxCardinality
  rdfs:label "MaxCardinality" ;
.
owl:maxQualifiedCardinality
  rdfs:label "MaxQualifiedCardinality" ;
.
owl:members
  rdfs:label "MeMbers" ;
.
owl:minCardinality
  rdfs:label "MinCardinality" ;
.
owl:minQualifiedCardinality
  rdfs:label "MinQualifiedCardinality" ;
.
owl:onClass
  rdfs:label "OnClass" ;
.
owl:onDataRange
  rdfs:label "OnDataRange" ;
.
owl:onDatatype
  rdfs:label "OnDatatype" ;
.
owl:onProperties
  rdfs:label "OnPrOperties" ;
.
owl:onProperty
  rdfs:label "OnPrOperty" ;
.
owl:oneOf
  rdfs:label "OneOf" ;
.
owl:priorVersion
  rdfs:label "PriorVersion" ;
.
owl:propertyChainAxiom
  rdfs:label "ProPertyChainAxiom" ;
.
owl:propertyDisjointWith
  rdfs:label "ProPertyDisjointWith" ;
.
owl:qualifiedCardinality
  rdfs:label "QualifiedCardinality" ;
.
owl:sameAs
  rdfs:label "SameAS" ;
.
owl:someValuesFrom
  rdfs:label "SomeValueSFrom" ;
.
owl:sourceIndividual
  rdfs:label "SourceIndividual" ;
.
owl:targetIndividual
  rdfs:label "TargeTIndividual" ;
.
owl:targetValue
  rdfs:label "TargeTValue" ;
.
owl:topDataProperty
  rdfs:label "TopDaTaProperTy" ;
.
owl:topObjectProperty
  rdfs:label "TopObjecTProperTy" ;
.
owl:unionOf
  rdfs:label "UnionOf" ;
.
owl:versionIRI
  rdfs:label "VersionIRI" ;
.
owl:versionInfo
  rdfs:label "VersionInfo" ;
.
owl:withRestrictions
  rdfs:label "WithRestrictions" ;
.
skos:editorialNote
  rdf:type owl:AnnotationProperty ;
  rdfs:label "Editorial note"@nl ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak>
  rdf:type owl:Ontology ;
.
zaak:Besluit
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Besluit is een representatie van een na overweging of beraadslaging vastgestelde beslissing voor een individueel of concreet geval."@nl ;
  rdfs:label "Besluit"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Betrokkene
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Betrokkene is een representatie van een SUBJECT, zijnde een NATUURLIJK PERSOON, NIET-NATUURLIJK PERSOON of VESTIGING, ORGANISATORISCHE EENHEID (binnen een vestiging van de zaak-behandelende niet-natuurlijk persoon), of MEDEWERKER (van die organisatorische eenheid) die een rol kan spelen bij een ZAAK."@nl ;
  rdfs:label "Betrokkene"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Document
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Document is een representatie van het geheel van gegevens met een eigen identiteit ongeacht zijn vorm, met de bijbehorende metadata ontvangen of opgemaakt door een natuurlijke en/of rechtspersoon bij de uitvoering van taken."@nl ;
  rdfs:label "Document"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:editorialNote "In het document \"Objectencatalogus RCE-Zaken\" staat een naamloze relatie tussen Document en Enkelvoudig respectievelijk Samengesteld Document. Dit is hier vertaald als een subClassOf relatie." ;
.
zaak:Eigenschap
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Eigenschap is een representatie van (definitie ontbreekt)."@nl ;
  rdfs:label "Eigenschap"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:EnkelvoudigDocument
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:EnkelvoudigDocument is een representatie van een DOCUMENT waarvan aard, omvang en/of vorm aanleiding geven het als één geheel te behandelen en te beheren."@nl ;
  rdfs:label "Enkelvoudig Document"@nl ;
  rdfs:subClassOf zaak:Document ;
.
zaak:Medewerker
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Medewerker is een representatie van een medewerker van de organisatie die zaken behandelt uit hoofde van zijn of haar functie binnen een ORGANISATORISCHE EENHEID."@nl ;
  rdfs:label "Medewerker"@nl ;
  rdfs:subClassOf zaak:Betrokkene ;
.
zaak:OrganisatorischeEenheid
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:OrganisatorischeEenheid is een representatie van het deel van een functioneel afgebakend onderdeel binnen de organisatie dat haar activiteiten uitvoert binnen een VESTIGING VAN ZAAKBEHANDELENDE ORGANISATIE en die verantwoordelijk is voor de behandeling van zaken."@nl ;
  rdfs:label "Organisatorische Eenheid"@nl ;
  rdfs:subClassOf zaak:Betrokkene ;
.
zaak:Rol
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Rol is een representatie van de taken, rechten en/of verplichtingen die een specifieke betrokkene heeft ten aanzien van een specifieke zaak."@nl ;
  rdfs:label "Rol"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:SamengesteldDocument
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:SamengesteldDocument is een representatie van (definitie ontbreekt)."@nl ;
  rdfs:label "Samengesteld Document"@nl ;
  rdfs:subClassOf zaak:Document ;
.
zaak:Status
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Status is een representatie van een aanduiding van de stand van zaken van een zaak op basis van betekenisvol behaald resultaat voor de initiator van de zaak."@nl ;
  rdfs:label "Status"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Zaak
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Zaak is een representatie van een samenhangende hoeveelheid werk met een welgedefinieerde aanleiding en een welgedefinieerd eindresultaat, waarvan kwaliteit en doorlooptijd bewaakt moeten worden."@nl ;
  rdfs:label "Zaak"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Zaakdocument
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Zaakdocument is een representatie van een DOCUMENT dat relevant is voor de behandeling van de ZAAK en/of gecreëerd is in het kader van de behandeling van de ZAAK."@nl ;
  rdfs:label "Zaakdocument"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Zaakobject
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Zaakobject is een representatie van een OBJECT waarop de ZAAK betrekking heeft."@nl ;
  rdfs:label "Zaakobject"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:achternaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property achternaam wordt gebruikt om aan te geven welke achternaam is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Achternaam"@nl ;
.
zaak:archiefnominatieZaak
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property archiefnominatieZaak wordt gebruikt om aan te geven welke archiefnominatie Zaak is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Archiefnominatie Zaak"@nl ;
.
zaak:besluitIdentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property besluitidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke besluitidentificatie is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Besluit identificatie"@nl ;
.
zaak:besluitToelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property besluittoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke besluittoelichting is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Besluit toelichting"@nl ;
.
zaak:besluitdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property besluitdatum wordt gebruikt om aan te geven welke besluitdatum is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Besluitdatum"@nl ;
.
zaak:bestandsnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property bestandsnaam wordt gebruikt om aan te geven welke bestandsnaam is gekoppeld aan een EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Bestandsnaam"@nl ;
.
zaak:betalingsindicatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property betalingsindicatie wordt gebruikt om aan te geven welke betalingsindicatie is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Betalingsindicatie"@nl ;
.
zaak:betreftDocument
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property betreftDocument legt de relatie tussen Zaakdocument en Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaakdocument ;
  rdfs:label "Betreft document"@nl ;
  rdfs:range zaak:Document ;
.
zaak:betreftZaak
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property betreftZaak legt de relatie tussen Zaakdocument en Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaakdocument ;
  rdfs:label "Betreft zaak"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:buitenlandsCorrespondentieadres
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property buitenlandsCorrespondentieadres wordt gebruikt om aan te geven welke buitenlands correspondentieadres 1 is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:comment "De property buitenlandsCorrespondentieadres wordt gebruikt om aan te geven welke buitenlands correspondentieadres 2 is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:comment "De property buitenlandsCorrespondentieadres wordt gebruikt om aan te geven welke buitenlands correspondentieadres 3 is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Buitenlands correspondentieadres 1"@nl ;
  rdfs:label "Buitenlands correspondentieadres 2"@nl ;
  rdfs:label "Buitenlands correspondentieadres 3"@nl ;
.
zaak:buitenlandsCorrespondentieadresLand
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property buitenlandsCorrespondentieadresLand wordt gebruikt om aan te geven welke buitenlands correspondentieadres land is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Buitenlands correspondentieadres land"@nl ;
.
zaak:contactpersoonEmailadres
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property contactpersoonEmailadres wordt gebruikt om aan te geven welke contactpersoon emailadres is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoon emailadres"@nl ;
.
zaak:contactpersoonFunctie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property contactpersoonFunctie wordt gebruikt om aan te geven welke contactpersoon functie is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoon functie"@nl ;
.
zaak:contactpersoonTelefoonnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property contactpersoonTelefoonnummer wordt gebruikt om aan te geven welke contactpersoon telefoonnummer is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoon telefoonnummer"@nl ;
.
zaak:contactpersoonnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property contactpersoonnaam wordt gebruikt om aan te geven welke contactpersoonnaam is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoonnaam"@nl ;
.
zaak:datumOntstaan
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property datumOntstaan wordt gebruikt om aan te geven welke datum ontstaan is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Datum ontstaan"@nl ;
.
zaak:datumOpheffing
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property datumOpheffing wordt gebruikt om aan te geven welke datum opheffing is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Datum opheffing"@nl ;
.
zaak:datumStatusGezet
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property datumStatusGezet wordt gebruikt om aan te geven welke datum status gezet is gekoppeld aan een Status."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Status ;
  rdfs:label "Datum status gezet"@nl ;
.
zaak:datumUitDienst
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property datumUitDienst wordt gebruikt om aan te geven welke datum uit dienst is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Datum uit dienst"@nl ;
.
zaak:datumVernietigingdossier
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property datumVernietigingdossier wordt gebruikt om aan te geven welke datum vernietiging dossier is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Datum vernietiging dossier"@nl ;
.
zaak:deelzakenindicatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property deelzakenindicatie wordt gebruikt om aan te geven welke deelzakenindicatie is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Deelzakenindicatie"@nl ;
.
zaak:documentauteur
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentauteur wordt gebruikt om aan te geven welke documentauteur is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Documentauteur"@nl ;
.
zaak:documentbeschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentbeschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke documentbeschrijving is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Documentbeschrijving"@nl ;
.
zaak:documentcreatiedatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentcreatiedatum wordt gebruikt om aan te geven welke documentcreatiedatum is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Documentcreatiedatum"@nl ;
.
zaak:documentformaat
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentformaat wordt gebruikt om aan te geven welke documentformaat is gekoppeld aan een EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentformaat"@nl ;
.
zaak:documentidentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke documentidentificatie is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Documentidentificatie"@nl ;
.
zaak:documentinhoud
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentinhoud wordt gebruikt om aan te geven welke documentinhoud is gekoppeld aan een EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentinhoud"@nl ;
.
zaak:documentlink
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentlink wordt gebruikt om aan te geven welke documentlink is gekoppeld aan een EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentlink"@nl ;
.
zaak:documentontvangstdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentontvangstdatum wordt gebruikt om aan te geven welke documentontvangstdatum is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Documentontvangstdatum"@nl ;
.
zaak:documentstatus
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentstatus wordt gebruikt om aan te geven welke documentstatus is gekoppeld aan een EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentstatus"@nl ;
.
zaak:documenttaal
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documenttaal wordt gebruikt om aan te geven welke documenttaal is gekoppeld aan een EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documenttaal"@nl ;
.
zaak:documenttitel
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documenttitel wordt gebruikt om aan te geven welke documenttitel is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Documenttitel"@nl ;
.
zaak:documentversie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentversie wordt gebruikt om aan te geven welke documentversie is gekoppeld aan een EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentversie"@nl ;
.
zaak:documentverzenddatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentVerzenddatum wordt gebruikt om aan te geven welke document verzenddatum is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Documentverzenddatum"@nl ;
.
zaak:duurVerlenging
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property duurVerlenging wordt gebruikt om aan te geven welke duur verlenging is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Duur verlenging"@nl ;
.
zaak:eigenschapwaarde
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property eigenschapwaarde wordt gebruikt om aan te geven welke eigenschapwaarde is gekoppeld aan een Eigenschap."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Eigenschap ;
  rdfs:label "Eigenschapwaarde"@nl ;
.
zaak:einddatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property einddatum wordt gebruikt om aan te geven welke einddatum is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Einddatum"@nl ;
.
zaak:einddatumGepland
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property einddatumGepland wordt gebruikt om aan te geven welke einddatum gepland is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Einddatum gepland"@nl ;
.
zaak:emailadres
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property emailAdres wordt gebruikt om aan te geven welke e-mail adres is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:comment "De property emailAdres wordt gebruikt om aan te geven welke e-mail adres is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Emailadres"@nl ;
.
zaak:faxnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property faxnummer wordt gebruikt om aan te geven welke faxnummer is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Faxnummer"@nl ;
.
zaak:functie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property functie wordt gebruikt om aan te geven welke functie is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Functie"@nl ;
.
zaak:geslachtsaanduiding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property geslachtsaanduiding wordt gebruikt om aan te geven welke geslachtsaanduiding is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Geslachtsaanduiding"@nl ;
.
zaak:heeftBetrekkingOpAndere
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftBetrekkingOpAndere legt de relatie tussen Zaak en Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Heeft betrekking op andere"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:heeftEigenschap
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftEigenschap legt de relatie tussen Zaak en Eigenschap."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Heeft eigenschap"@nl ;
  rdfs:range zaak:Eigenschap ;
  skos:editorialNote "dit is een wijziging in het origineel: omdat er vele \"heeft\" relaties zijn is het beter om deze nieuwe namen te geven: heeftEigenschap enz" ;
.
zaak:heeftRegime
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftRegime legt de relatie tussen Zaak en ."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Heeft regime"@nl ;
  rdfs:range <http://linkeddata.overheid.nl/terms/Wet> ;
  rdfs:subPropertyOf zaak:heeftEigenschap ;
  skos:editorialNote "dit is een wijziging in het origineel: dit is een soort eigenschaptype (zie spreadsheet). Misschien kunnen dit subproperties worden van heeftEigenschap: heeftRegime enz" ;
.
zaak:heeftStatus
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftStatus legt de relatie tussen Zaak en Status."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Heeft status"@nl ;
  rdfs:range zaak:Status ;
.
zaak:hoortBij
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property hoortBij legt de relatie tussen Medewerker en OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Hoort bij"@nl ;
  rdfs:range zaak:OrganisatorischeEenheid ;
.
zaak:identificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property identificatie wordt gebruikt om aan te geven welke identificatie is gekoppeld aan een Betrokkene."@nl ;
  rdfs:comment "De property identificatie wordt gebruikt om aan te geven welke identificatie is gekoppeld aan een CultuurhistorischObject."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Betrokkene ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Identificatie"@nl ;
.
zaak:indicatieLaatstGezetteStatus
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property indicatieLaatstGezetteStatus wordt gebruikt om aan te geven welke indicatie laatst gezette status is gekoppeld aan een Status."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Status ;
  rdfs:label "Indicatie laatst gezette status"@nl ;
.
zaak:indicatieOpschorting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property indicatieOpschorting wordt gebruikt om aan te geven welke indicatie opschorting is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Indicatie opschorting"@nl ;
.
zaak:ingangsdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ingangsdatum wordt gebruikt om aan te geven welke ingangsdatum is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Ingangsdatum"@nl ;
.
zaak:isContactpersoonVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isContactpersoonVoor legt de relatie tussen Medewerker en OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Is contactpersoon voor"@nl ;
  rdfs:range zaak:OrganisatorischeEenheid ;
.
zaak:isDeelzaakVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isDeelzaakVan legt de relatie tussen Zaak en Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Is deelzaak van"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:isOnderwerpVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isOnderwerpVan legt de relatie tussen Zaakobject en Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaakobject ;
  rdfs:label "Is onderwerp van"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:isRelevantVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isRelevantVoor legt de relatie tussen Zaakdocument en Status."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaakdocument ;
  rdfs:label "Is relevant voor"@nl ;
  rdfs:range zaak:Status ;
.
zaak:isUitkomstVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isUitkomstVan legt de relatie tussen Besluit en Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Is uitkomst van"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:isVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:label "Is van"@nl ;
.
zaak:isVanBesluittype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanBesluittype legt de relatie tussen Besluit en Besluittype."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Is van besluIttype "@nl ;
  rdfs:range ztc:Besluittype ;
  rdfs:subPropertyOf zaak:isVan ;
.
zaak:isVanDocumenttype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanDocumenttype legt de relatie tussen Document en Documenttype."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Is van documenttype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Documenttype ;
  rdfs:subPropertyOf zaak:isVan ;
.
zaak:isVanEigenschapstype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanEigenschapstype legt de relatie tussen Eigenschap en Eigenschaptype."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Eigenschap ;
  rdfs:label "Is van eIgenschaptype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Eigenschaptype ;
  rdfs:subPropertyOf zaak:isVan ;
.
zaak:isVanRoltype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanRoltype legt de relatie tussen Rol en Roltype."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Is van roltype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Roltype ;
  rdfs:subPropertyOf zaak:isVan ;
.
zaak:isVanStatustype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanStatustype legt de relatie tussen Status en Statustype."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Status ;
  rdfs:label "Is van statustype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Statustype ;
  rdfs:subPropertyOf zaak:isVan ;
.
zaak:isVanZaaktype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanZaaktype legt de relatie tussen Zaak en Zaaktype."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Is van zaaktype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
  rdfs:subPropertyOf zaak:isVan ;
.
zaak:isVerantwoordelijkVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVerantwoordelijkVoor legt de relatie tussen Medewerker en OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Is verantwoordelIjk voor"@nl ;
  rdfs:range zaak:OrganisatorischeEenheid ;
.
zaak:isVerantwoordelijkeVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVerantwoordelijkeVoor legt de relatie tussen Medewerker en Zaaktype."@nl ;
  rdfs:comment "De property isVerantwoordelijkeVoor legt de relatie tussen OrganisatorischeEenheid en Zaaktype."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Is verantwoordelIjke voor"@nl ;
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
.
zaak:kanVastgelegdZijnAls
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property kanVastgelegdZijnAls legt de relatie tussen Besluit en Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Kan vastgelegd zijn als"@nl ;
  rdfs:range zaak:Document ;
.
zaak:laatsteBetaaldatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property laatsteBetaaldatum wordt gebruikt om aan te geven welke laatste betaaldatum  is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Laatste betaaldatum "@nl ;
.
zaak:maaktDeelUitVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property maaktDeelUitVan legt de relatie tussen EnkelvoudigDocument en SamengesteldDocument."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Maakt deel uit van"@nl ;
  rdfs:range zaak:SamengesteldDocument ;
.
zaak:medewerkeridentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property medewerkeridentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke medewerkeridentificatie is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Medewerkeridentificatie"@nl ;
.
zaak:medewerkertoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property medewerkertoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke medewerkertoelichting is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Medewerkertoelichting"@nl ;
.
zaak:naam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property naam wordt gebruikt om aan te geven welke naam is gekoppeld aan een Betrokkene."@nl ;
  rdfs:comment "De property naam wordt gebruikt om aan te geven welke naam is gekoppeld aan een CultuurhistorischObject."@nl ;
  rdfs:comment "De property naam wordt gebruikt om aan te geven welke naam is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Betrokkene ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Naam"@nl ;
.
zaak:naamVerkort
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property naamVerkort wordt gebruikt om aan te geven welke naam verkort is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Naam verkort"@nl ;
.
zaak:objectId
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property objectId wordt gebruikt om aan te geven welke object-id is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Object-id"@nl ;
.
zaak:objecttype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property objecttype wordt gebruikt om aan te geven welke objecttype is gekoppeld aan een CultuurhistorischObject."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Objecttype"@nl ;
.
zaak:omschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property omschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke omschrijving is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:comment "De property omschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke omschrijving is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Omschrijving"@nl ;
.
zaak:organisatieidentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property organisatieidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke organisatieidentificatie is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Organisatieidentificatie"@nl ;
.
zaak:postadrespostcode
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property postadrespostcode wordt gebruikt om aan te geven welke postadres postcode is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Postadres postcode"@nl ;
.
zaak:postadrestype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property postadrestype wordt gebruikt om aan te geven welke postadrestype is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Postadrestype"@nl ;
.
zaak:postbusOfAntwoordnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property postbusOfAntwoordnummer wordt gebruikt om aan te geven welke postbus- of antwoordnummer is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Postbus- of antwoordnummer"@nl ;
.
zaak:redenOpschorting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property redenOpschorting wordt gebruikt om aan te geven welke reden opschorting is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Reden opschorting"@nl ;
.
zaak:redenVerlenging
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property redenVerlenging wordt gebruikt om aan te geven welke reden verlenging is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Reden verlenging"@nl ;
.
zaak:registratiedatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property registratiedatum wordt gebruikt om aan te geven welke registratiedatum is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:comment "De property registratiedatum wordt gebruikt om aan te geven welke registratiedatum is gekoppeld aan een Zaakdocument."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:domain zaak:Zaakdocument ;
  rdfs:label "Registratiedatum"@nl ;
.
zaak:relatieOmschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property relatieOmschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke relatie-omschrijving is gekoppeld aan een Zaakobject."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaakobject ;
  rdfs:label "Relatie-omschrijving"@nl ;
.
zaak:resultaatomschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property resultaatomschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke resultaatomschrijving is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Resultaatomschrijving"@nl ;
.
zaak:resultaattoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property resultaattoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke resultaattoelichting is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Resultaattoelichting"@nl ;
.
zaak:roepnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property roepnaam wordt gebruikt om aan te geven welke roepnaam is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Roepnaam"@nl ;
.
zaak:roltoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property roltoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke roltoelichting is gekoppeld aan een Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Roltoelichting"@nl ;
.
zaak:startdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property startdatum wordt gebruikt om aan te geven welke startdatum is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Startdatum"@nl ;
.
zaak:statustoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property statustoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke statustoelichting is gekoppeld aan een Status."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Status ;
  rdfs:label "Statustoelichting"@nl ;
.
zaak:telefoonnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property telefoonnummer wordt gebruikt om aan te geven welke telefoonnummer is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:comment "De property telefoonnummer wordt gebruikt om aan te geven welke telefoonnummer is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Telefoonnummer"@nl ;
.
zaak:toelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property toelichting wordt gebruikt om aan te geven welke toelichting is gekoppeld aan een OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:comment "De property toelichting wordt gebruikt om aan te geven welke toelichting is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Toelichting"@nl ;
.
zaak:uiterlijkeEinddatumAfdoening
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property uiterlijkeEinddatumAfdoening wordt gebruikt om aan te geven welke uiterlijke einddatum afdoening is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Uiterlijke einddatum afdoening"@nl ;
.
zaak:uiterlijkeReactiedatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property uiterlijkeReactiedatum wordt gebruikt om aan te geven welke uiterlijke reactiedatum is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Uiterlijke reactiedatum"@nl ;
.
zaak:vertrouwelijkAanduiding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property vertrouwelijkAanduiding wordt gebruikt om aan te geven welke vertrouwelijk aanduiding is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Vertrouwelijk aanduiding"@nl ;
.
zaak:vervaldatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property vervaldatum wordt gebruikt om aan te geven welke vervaldatum is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Vervaldatum"@nl ;
.
zaak:vervalreden
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property vervalreden wordt gebruikt om aan te geven welke vervalreden is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Vervalreden"@nl ;
.
zaak:verzenddatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property verzenddatum wordt gebruikt om aan te geven welke verzenddatum is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Verzenddatum"@nl ;
.
zaak:voorletters
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property voorletters wordt gebruikt om aan te geven welke voorletters is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Voorletters"@nl ;
.
zaak:voorvoegselAchternaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property voorvoegselAchternaam wordt gebruikt om aan te geven welke voorvoegsel achternaam is gekoppeld aan een Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Voorvoegsel achternaam"@nl ;
.
zaak:wordtUitgeoefendDoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property wordtUitgeoefendDoor legt de relatie tussen Rol en Betrokkene."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Wordt uitgeoefend door"@nl ;
  rdfs:range zaak:Betrokkene ;
.
zaak:zaakidentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaakidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke zaakidentificatie is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Zaakidentificatie"@nl ;
.
zaak:zaakniveau
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaakniveau wordt gebruikt om aan te geven welke zaakniveau is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Zaakniveau"@nl ;
.
zaak:zetAlsBetrokkene
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zetAlsBetrokkene legt de relatie tussen Rol en Status."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Zet als betrokkene"@nl ;
  rdfs:range zaak:Status ;
.
ceo:CultuurhistorischObject
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:editorialNote "Deze class is in de praktijk hetzelfde als een CHO, daarom is deze class vervangen door de class CHO." ;
.
ceo:heeftZaakobject
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:label "Heeft zaakobject"@nl ;
.
>>>>>>> branch 'master' of https://github.com/cultureelerfgoed/CEO.git
