# baseURI: https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo
# prefix: zo

@prefix ceo: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ceo#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix zo: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo#> .
@prefix ztc: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ztc#> .
@prefix ztce: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ztce#> .

<http://linkeddata.overheid.nl/terms/Wet>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Wet "@nl ;
  skos:editorialNote "Deze is toegevoegd aan origineel om een instantie te hebben van een regime (=type wet). Er zijn bestaande URIs van deze regimes " ;
.
skos:definition
  rdf:type owl:AnnotationProperty ;
  rdfs:label "definitie van de relatiesoort"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:CultuurhistorischObject
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Cultuurhistorisch object "@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:definition "Het OBJECT waarop een ZAAK betrekking kan hebben zijnde één of meer voorkomens van de in de CHOI, SACE en ADLIB onderscheiden objecttypen. "@nl ;
.
ceo:heeftZaakobject
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftZaakobject legt de relatie tussen CultuurhistorischObject en Zaakobject."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "heeft zaakobject "@nl ;
  rdfs:range zo:Zaakobject ;
  owl:inverseOf zo:betreftCultuurhistorischObject ;
  skos:definition "Het zaakobject waarop een zaak betrekking heeft."@nl ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zo>
  rdf:type owl:Ontology ;
  dcterms:created "2018-11-01" ;
  dcterms:creator ceo:Frans_van_der_Zande ;
  dcterms:creator ceo:Patrick_Mout ;
  dcterms:hasVersion "0.90" ;
  dcterms:license <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> ;
  dcterms:publisher <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Rijksdienst_voor_het_Cultureel_Erfgoed> ;
  dcterms:title "Zaak Ontologie"@nl ;
  rdfs:label "Zaak Ontologie"@nl ;
.
zo:Besluit
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zo:Besluit is een representatie van een na overweging of beraadslaging vastgestelde beslissing voor een individueel of concreet geval."@nl ;
  rdfs:label "Besluit"@nl ;
  rdfs:subClassOf zo:Object ;
  skos:definition "Een na overweging of beraadslaging vastgestelde beslissing voor een individueel of concreet geval."@nl ;
.
zo:Betrokkene
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zo:Betrokkene is een representatie van een subject, zijnde een natuurlijk persoon, niet-natuurlijk persoon of vestiging, organisatorische eenheid (binnen een vestiging van de zaak-behandelende niet-natuurlijk persoon), of medewerker (van die organisatorische eenheid) die een rol kan spelen bij een zaak."@nl ;
  rdfs:label "Betrokkene"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:definition "Definitie RGBZ: Een subject, zijnde een natuurlijk persoon, niet-natuurlijk persoon of vestiging, organisatorische eenheid (binnen een vestiging van de zaak-behandelende niet-natuurlijk persoon), of medewerker (van die organisatorische eenheid) die een rol kan spelen bij een zaak."@nl ;
.
zo:Document
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zo:Document is een representatie van het geheel van gegevens met een eigen identiteit ongeacht zijn vorm, met de bijbehorende metadata ontvangen of opgemaakt door een natuurlijke en/of rechtspersoon bij de uitvoering van taken."@nl ;
  rdfs:label "Document"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:definition "Geheel van gegevens met een eigen identiteit ongeacht zijn vorm, met de bijbehorende metadata ontvangen of opgemaakt door een natuurlijke en/of rechtspersoon bij de uitvoering van taken."@nl ;
  skos:editorialNote "In het document \"Objectencatalogus RCE-Zaken\" staat een naamloze relatie tussen document en enkelvoudig respectievelijk samengesteld document. Dit is hier vertaald als een subClassOf relatie." ;
.
zo:Eigenschap
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zo:Eigenschap is een representatie van (definitie ontbreekt)."@nl ;
  rdfs:label "Eigenschap"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:definition "Er is geen definitie beschikbaar."@nl ;
.
zo:EnkelvoudigDocument
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zo:EnkelvoudigDocument is een representatie van een document waarvan aard, omvang en/of vorm aanleiding geven het als één geheel te behandelen en te beheren."@nl ;
  rdfs:label "Enkelvoudig Document"@nl ;
  rdfs:subClassOf zo:Document ;
  skos:definition "Een document waarvan aard, omvang en/of vorm aanleiding geven het als één geheel te behandelen en te beheren."@nl ;
.
zo:Medewerker
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zo:Medewerker is een representatie van een medewerker van de organisatie die zaken behandelt uit hoofde van zijn of haar functie binnen een organisatorische eenheid."@nl ;
  rdfs:label "Medewerker"@nl ;
  rdfs:subClassOf zo:Betrokkene ;
  skos:definition "Definitie RGBZ: Een medewerker van de organisatie die zaken behandelt uit hoofde van zijn of haar functie binnen een organisatorische eenheid."@nl ;
.
zo:Object
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zo:Object is een representatie van het object waarop een zaak betrekking kan hebben zijnde één of meer voorkomens van de in de CHOI, SACE en ADLIB onderscheiden objecttypen."@nl ;
  rdfs:label "Object "@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zo:OrganisatorischeEenheid
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zo:OrganisatorischeEenheid is een representatie van het deel van een functioneel afgebakend onderdeel binnen de organisatie dat haar activiteiten uitvoert binnen een vestiging van zaakbehandelende organisatie en die verantwoordelijk is voor de behandeling van zaken."@nl ;
  rdfs:label "Organisatorische Eenheid"@nl ;
  rdfs:subClassOf zo:Betrokkene ;
  skos:definition "Definitie RGBZ: Het deel van een functioneel afgebakend onderdeel binnen de organisatie dat haar activiteiten uitvoert binnen een vestiging van zaakbehandelende organisatie en die verantwoordelijk is voor de behandeling van zaken."@nl ;
  skos:definition "Een organisatorische eenheid als specialisatie van betrokkene."@nl ;
.
zo:Rol
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zo:Rol is een representatie van de taken, rechten en/of verplichtingen die een specifieke betrokkene heeft ten aanzien van een specifieke zaak."@nl ;
  rdfs:label "Rol"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:definition "De taken, rechten en/of verplichtingen die een specifieke betrokkene heeft ten aanzien van een specifieke zaak."@nl ;
.
zo:SamengesteldDocument
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zo:SamengesteldDocument is een representatie van (definitie ontbreekt)."@nl ;
  rdfs:label "Samengesteld Document"@nl ;
  rdfs:subClassOf zo:Document ;
  skos:definition "Er is geen definitie beschikbaar."@nl ;
.
zo:Status
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zo:Status is een representatie van een aanduiding van de stand van zaken van een zaak op basis van betekenisvol behaald resultaat voor de initiator van de zaak."@nl ;
  rdfs:label "Status"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:definition "Een aanduiding van de stand van zaken van een zaak op basis van betekenisvol behaald resultaat voor de initiator van de zaak."@nl ;
.
zo:Zaak
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zo:Zaak is een representatie van een samenhangende hoeveelheid werk met een welgedefinieerde aanleiding en een welgedefinieerd eindresultaat, waarvan kwaliteit en doorlooptijd bewaakt moeten worden."@nl ;
  rdfs:label "Zaak"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:definition "Een samenhangende hoeveelheid werk met een welgedefinieerde aanleiding en een welgedefinieerd eindresultaat, waarvan kwaliteit en doorlooptijd bewaakt moeten worden."@nl ;
.
zo:Zaakdocument
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zo:Zaakdocument is een representatie van een document dat relevant is voor de behandeling van de zaak en/of gecreëerd is in het kader van de behandeling van de zaak."@nl ;
  rdfs:label "Zaakdocument"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:definition "Een document dat relevant is voor de behandeling van de zaak en/of gecreëerd is in het kader van de behandeling van de zaak."@nl ;
.
zo:Zaakobject
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zo:Zaakobject is een representatie van een object waarop de zaak betrekking heeft."@nl ;
  rdfs:label "Zaakobject"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:definition "Een object waarop de zaak betrekking heeft."@nl ;
.
zo:achternaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property achternaam wordt gebruikt om aan te geven welke achternaam is gekoppeld aan een medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Achternaam"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "De achternaam zoals de medewerker die in het dagelijkse verkeer gebruikt."@nl ;
.
zo:archiefnominatieZaak
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property archiefnominatieZaak wordt gebruikt om aan te geven welke archiefnominatie zaak is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Archiefnominatie zaak"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Indicatie of het zaakdossier (de zaak met alle bijbehorende documenten) gearchiveerd dient te worden"@nl ;
.
zo:besluitdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property besluitdatum wordt gebruikt om aan te geven welke besluitdatum is gekoppeld aan een besluit."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Besluitdatum"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  skos:definition "De beslisdatum (AWB) van het besluit."@nl ;
.
zo:besluitidentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property besluitidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke besluitidentificatie is gekoppeld aan een besluit."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Besluitidentificatie"@nl ;
  rdfs:range xsd:integer ;
  skos:definition "Identificatie van het besluit."@nl ;
.
zo:besluittoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property besluittoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke besluittoelichting is gekoppeld aan een besluit."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Besluittoelichting"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Toelichting bij het besluit."@nl ;
.
zo:bestandsnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property bestandsnaam wordt gebruikt om aan te geven welke bestandsnaam is gekoppeld aan een enkelvoudig document."@nl ;
  rdfs:domain zo:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Bestandsnaam"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "De naam van het fysieke bestand waarin de documentinhoud is vastgelegd."@nl ;
.
zo:betalingsindicatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property betalingsindicatie wordt gebruikt om aan te geven welke betalingsindicatie is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Betalingsindicatie"@nl ;
  skos:definition "Indicatie of de, met behandeling van de zaak gemoeide, kosten betaald zijn door de desbetreffende betrokkene."@nl ;
.
zo:betreftCultuurhistorischObject
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property betreftCultuurhistorischObject legt de relatie tussen een Zaak en een Cultuurhistorisch Object"@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaakobject ;
  rdfs:label "betreft cultuurhistorisch object "@nl ;
  rdfs:range ceo:CultuurhistorischObject ;
.
zo:betreftDocument
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property betreftDocument legt de relatie tussen zaakdocument en document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaakdocument ;
  rdfs:label "Betreft document"@nl ;
  rdfs:range zo:Document ;
.
zo:betreftRol
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property betreftRol legt de relatie tussen zaak en rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Betreft rol"@nl ;
  rdfs:range zo:Rol ;
  skos:definition "De zaak waarin de rol uitgeoefend wordt."@nl ;
.
zo:betreftZaak
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property betreftZaak legt de relatie tussen zaakdocument en zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaakdocument ;
  rdfs:label "Betreft zaak"@nl ;
  rdfs:range zo:Zaak ;
.
zo:betreftZaakobject
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property betreftZaak legt de relatie tussen zaakobject en zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaakobject ;
  rdfs:label "Betreft zaakobject"@nl ;
  rdfs:range zo:Zaak ;
  skos:definition "Het object waarop een zaak via het zaakobject betrekking heeft."@nl ;
.
zo:buitenlandsCorrespondentieadres
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property buitenlandsCorrespondentieadres wordt gebruikt om aan te geven welke buitenlands correspondentieadres is gekoppeld aan een rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Buitenlands correspondentieadres"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "De gegevens van het adres in het buitenland waarop betrokkene in zijn/haar rol in de zaak in de regel schriftelijk bereikbaar zoals dat gebruikt is in de behandeling van de zaak."@nl ;
.
zo:buitenlandsCorrespondentieadresLand
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property buitenlandsCorrespondentieadresLand wordt gebruikt om aan te geven welke buitenlands correspondentieadres land is gekoppeld aan een rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Buitenlands correspondentieadres land"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Het land dat behoort bij het afwijkend buitenlandse correspondentieadres van de betrokkene in zijn/haar rol bij de zaak"@nl ;
.
zo:contactpersoonEmailadres
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property contactpersoonEmailadres wordt gebruikt om aan te geven welke contactpersoon emailadres is gekoppeld aan een rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoon emailadres"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Elektronich postadres waaronder de contactpersoon in de regel bereikbaar is."@nl ;
.
zo:contactpersoonFunctie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property contactpersoonFunctie wordt gebruikt om aan te geven welke contactpersoon functie is gekoppeld aan een rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoon functie"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "De aanduiding van de taken, rechten en plichten die de contactpersoon heeft binnen de organisatie van betrokkene"@nl ;
.
zo:contactpersoonTelefoonnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property contactpersoonTelefoonnummer wordt gebruikt om aan te geven welke contactpersoon telefoonnummer is gekoppeld aan een rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoon telefoonnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Telefoonnummer waaronder de contactpersoon in de regel bereikbaar is."@nl ;
.
zo:contactpersoonnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property contactpersoonnaam wordt gebruikt om aan te geven welke contactpersoonnaam is gekoppeld aan een rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoonnaam"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "De opgemaakte naam van de contactpersoon namens de betrokkene."@nl ;
.
zo:datumOntstaan
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property datumOntstaan wordt gebruikt om aan te geven welke datum ontstaan is gekoppeld aan een organisatorische eenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Datum ontstaan"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  skos:definition "De datum waarop de organisatorische eenheid is ontstaan."@nl ;
.
zo:datumOpheffing
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property datumOpheffing wordt gebruikt om aan te geven welke datum opheffing is gekoppeld aan een organisatorische eenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Datum opheffing"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  skos:definition "De datum waarop de organisatorische eenheid is opgeheven."@nl ;
.
zo:datumStatusGezet
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property datumStatusGezet wordt gebruikt om aan te geven welke datum status gezet is gekoppeld aan een status."@nl ;
  rdfs:domain zo:Status ;
  rdfs:label "Datum status gezet"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  skos:definition "De datum waarop de zaak de status heeft verkregen."@nl ;
.
zo:datumUitDienst
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property datumUitDienst wordt gebruikt om aan te geven welke datum uit dienst is gekoppeld aan een medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Datum uit dienst"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  skos:definition "Een aanduiding van de datum waarop de arbeidsplaatsvervulling eindigt."@nl ;
.
zo:datumVernietigingDossier
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property datumVernietigingDossier wordt gebruikt om aan te geven welke datum vernietiging dossier is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Datum vernietiging dossier"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  skos:definition "De datum waarop het, al dan niet gearchiveerde, zaakdossier (de zaak met alle bijbehorende documenten) vernietigd mag/moet worden."@nl ;
.
zo:deelzakenindicatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property deelzakenindicatie wordt gebruikt om aan te geven welke deelzakenindicatie is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Deelzakenindicatie"@nl ;
  skos:definition "De aanduiding of een zaak behandeld wordt in deelzaken."@nl ;
.
zo:documentVerzenddatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentVerzenddatum wordt gebruikt om aan te geven welke document verzenddatum is gekoppeld aan een document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Document verzenddatum"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  skos:definition "De datum waarop het document verzonden is."@nl ;
.
zo:documentauteur
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentauteur wordt gebruikt om aan te geven welke documentauteur is gekoppeld aan een document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Documentauteur"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "De persoon of organisatie die in de eerste plaats verantwoordelijk is voor het creëren van de inhoud van het document."@nl ;
.
zo:documentbeschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentbeschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke documentbeschrijving is gekoppeld aan een document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Documentbeschrijving"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Een generieke beschrijving van de inhoud van het document."@nl ;
.
zo:documentcreatiedatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentcreatiedatum wordt gebruikt om aan te geven welke documentcreatiedatum is gekoppeld aan een document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Documentcreatiedatum"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  skos:definition "De creatiedatum het document."@nl ;
.
zo:documentformaat
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentformaat wordt gebruikt om aan te geven welke documentformaat is gekoppeld aan een enkelvoudig document."@nl ;
  rdfs:domain zo:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentformaat"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "De digitale manifestatie van het enkelvoudig document"@nl ;
.
zo:documentidentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke documentidentificatie is gekoppeld aan een document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Documentidentificatie"@nl ;
  skos:definition "Een binnen een gegeven context ondubbelzinnige referentie naar het document."@nl ;
.
zo:documentinhoud
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentinhoud wordt gebruikt om aan te geven welke documentinhoud is gekoppeld aan een enkelvoudig document."@nl ;
  rdfs:domain zo:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentinhoud"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Datgene wat in een enkelvoudig document wordt meegedeeld."@nl ;
.
zo:documentlink
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentlink wordt gebruikt om aan te geven welke documentlink is gekoppeld aan een enkelvoudig document."@nl ;
  rdfs:domain zo:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentlink"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
zo:documentontvangstdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentontvangstdatum wordt gebruikt om aan te geven welke documentontvangstdatum is gekoppeld aan een document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Documentontvangstdatum"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  skos:definition "De datum waarop het document ontvangen is."@nl ;
.
zo:documentstatus
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentstatus wordt gebruikt om aan te geven welke documentstatus is gekoppeld aan een enkelvoudig document."@nl ;
  rdfs:domain zo:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentstatus"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Aanduiding van de stand van zaken van een enkelvoudig document"@nl ;
.
zo:documenttaal
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documenttaal wordt gebruikt om aan te geven welke documenttaal is gekoppeld aan een enkelvoudig document."@nl ;
  rdfs:domain zo:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documenttaal"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "De gebruikte taal van het enkelvoudig document"@nl ;
.
zo:documenttitel
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documenttitel wordt gebruikt om aan te geven welke documenttitel is gekoppeld aan een document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Documenttitel"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "De naam waaronder het document formeel bekend is."@nl ;
.
zo:documentversie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property documentversie wordt gebruikt om aan te geven welke documentversie is gekoppeld aan een enkelvoudig document."@nl ;
  rdfs:domain zo:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentversie"@nl ;
  skos:definition "Aanduiding van de bewerkingsversie van het enkelvoudig document"@nl ;
.
zo:duurVerlenging
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property duurVerlenging wordt gebruikt om aan te geven welke duur verlenging is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Duur verlenging"@nl ;
  skos:definition "Het aantal werkbare dagen waarmee de doorlooptijd van de behandeling van de zaak is verlengd (of verkort) ten opzichte van de eerder gecommuniceerde doorlooptijd."@nl ;
.
zo:eigenschapwaarde
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property eigenschapwaarde wordt gebruikt om aan te geven welke eigenschapwaarde is gekoppeld aan een eigenschap."@nl ;
  rdfs:domain zo:Eigenschap ;
  rdfs:label "Eigenschapwaarde"@nl ;
.
zo:einddatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property einddatum wordt gebruikt om aan te geven welke einddatum is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Einddatum"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  skos:definition "De datum waarop de uitvoering van de zaak afgerond is."@nl ;
.
zo:einddatumGepland
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property einddatumGepland wordt gebruikt om aan te geven welke einddatum gepland is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Einddatum gepland"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  skos:definition "De datum waarop volgens de planning verwacht wordt dat de zaak afgerond wordt."@nl ;
.
zo:emailAdresMedewerker
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property emailAdresMedewerker wordt gebruikt om aan te geven welke e-mail adres is gekoppeld aan een medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "E-mail adres medewerker"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Elektronisch postadres waaronder de medewerker in de regel bereikbaar is."@nl ;
.
zo:emailAdresOrganisatorischeEenheid
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property emailAdresOrganisatorischeEenheid wordt gebruikt om aan te geven welke e-mail adres is gekoppeld aan een organisatorische eenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "E-mail adres organisatorische eenheid"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Elektronisch postadres waaronder de organisatorische eenheid in de regel bereikbaar is."@nl ;
.
zo:faxnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property faxnummer wordt gebruikt om aan te geven welke faxnummer is gekoppeld aan een organisatorische eenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Faxnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Faxnummer waaronder de organisatorische eenheid in de regel bereikbaar is."@nl ;
.
zo:functie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property functie wordt gebruikt om aan te geven welke functie is gekoppeld aan een medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Functie"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "De aanduiding van de taken, rechten en plichten die de medewerker heeft of heeft gehad binnen de zaakbehandelende organisatie."@nl ;
.
zo:geslachtsaanduiding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property geslachtsaanduiding wordt gebruikt om aan te geven welke geslachtsaanduiding is gekoppeld aan een medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Geslachtsaanduiding"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Een aanduiding die aangeeft of de persoon een man of een vrouw is, of dat het geslacht nog onbekend is."@nl ;
.
zo:heeftBetrekkingOpAndere
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftBetrekkingOpAndere legt de relatie tussen zaak en zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Heeft betrekking op andere"@nl ;
  rdfs:range zo:Zaak ;
  skos:definition "De andere zaken die het onderwerp zijn van de zaak."@nl ;
.
zo:heeftEigenschap
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftEigenschap legt de relatie tussen zaak en eigenschap."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Heeft eigenschap"@nl ;
  rdfs:range zo:Eigenschap ;
  skos:definition "Er is geen definitie beschikbaar."@nl ;
  skos:editorialNote "dit is een wijziging in het origineel: omdat er vele \"heeft\" relaties zijn is het beter om deze nieuwe namen te geven: heeftEigenschap enz" ;
.
zo:heeftStatus
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftStatus legt de relatie tussen zaak en status."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Heeft status"@nl ;
  rdfs:range zo:Status ;
  skos:definition "De statussen die bereikt zijn gedurende de behandeling van de zaak."@nl ;
.
zo:hoortBij
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property hoortBij legt de relatie tussen Medewerker en organisatorische eenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Hoort bij"@nl ;
  rdfs:range zo:OrganisatorischeEenheid ;
  skos:definition "De organisatorische eenheid waarvan de medewerker deel uitmaakt of deel heeft uitgemaakt."@nl ;
.
zo:identificatieBetrokkene
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property identificatieBetrokkene wordt gebruikt om aan te geven welke identificatie is gekoppeld aan een betrokkene."@nl ;
  rdfs:domain zo:Betrokkene ;
  rdfs:label "Identificatie  betrokkene"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "De unieke identificatie van de betrokkene. "@nl ;
.
zo:identificatieObject
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property identificatieObject wordt gebruikt om aan te geven welke identificatie is gekoppeld aan een object."@nl ;
  rdfs:domain zo:Object ;
  rdfs:label "Identificatie  object"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "De unieke identificatie van het object. "@nl ;
.
zo:indicatieLaatstGezetteStatus
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property indicatieLaatstGezetteStatus wordt gebruikt om aan te geven welke indicatie laatst gezette status is gekoppeld aan een status."@nl ;
  rdfs:domain zo:Status ;
  rdfs:label "Indicatie laatst gezette status"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Aanduiding of het de laatst bekende bereikte status betreft."@nl ;
.
zo:indicatieOpschorting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property indicatieOpschorting wordt gebruikt om aan te geven welke indicatie opschorting is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Indicatie opschorting"@nl ;
  skos:definition "Aanduiding of de behandeling van de zaak tijdelijk is opgeschort."@nl ;
.
zo:ingangsdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ingangsdatum wordt gebruikt om aan te geven welke ingangsdatum is gekoppeld aan een besluit."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Ingangsdatum"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  skos:definition "Ingangsdatum van de werkingsperiode van het besluit."@nl ;
.
zo:isContactpersoonVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isContactpersoonVoor legt de relatie tussen medewerker en organisatorische eenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Is contactpersoon voor"@nl ;
  rdfs:range zo:OrganisatorischeEenheid ;
  skos:definition "De medewerker die anderen desgevraagd in contact brengt met (andere) medewerkers van deze organisatorische eenheid."@nl ;
.
zo:isDeelzaakVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isDeelzaakVan legt de relatie tussen zaak en zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Is deelzaak van"@nl ;
  rdfs:range zo:Zaak ;
  skos:definition "De verwijzing naar de zaak, waarom verzocht is door de initiator daarvan, die door de zaakbehandelende organisatie is opgedeeld in twee of meer separaat te behandelen zaken waarvan de onderhavige zaak er één is."@nl ;
.
zo:isOnderwerpVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isOnderwerpVan legt de relatie tussen zaakobject en zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaakobject ;
  rdfs:label "Is onderwerp van"@nl ;
  rdfs:range zo:Zaak ;
  skos:definition "De zaak die via het zaakobject betrekking heeft op een object."@nl ;
.
zo:isRelevantVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isRelevantVoor legt de relatie tussen zaakdocument en status."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaakdocument ;
  rdfs:label "Is relevant voor"@nl ;
  rdfs:range zo:Status ;
.
zo:isUitkomstVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isUitkomstVan legt de relatie tussen besluit en zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Is uitkomst van"@nl ;
  rdfs:range zo:Zaak ;
  skos:definition "Aanduiding van de zaak waarbinnen het besluit genomen is."@nl ;
.
zo:isVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:label "Is van"@nl ;
.
zo:isVanBesluittype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanBesluittype legt de relatie tussen besluit en besluittype."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Is van besluIttype "@nl ;
  rdfs:range ztc:Besluittype ;
  rdfs:subPropertyOf zo:isVan ;
  skos:definition "Aanduiding van de aard van het besluit."@nl ;
.
zo:isVanDocumenttype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanDocumenttype legt de relatie tussen document en documenttype."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Is van documenttype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Documenttype ;
  rdfs:subPropertyOf zo:isVan ;
  skos:definition "Aanduiding van de aard van het document."@nl ;
.
zo:isVanEigenschapstype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanEigenschapstype legt de relatie tussen eigenschap en eigenschaptype."@nl ;
  rdfs:domain zo:Eigenschap ;
  rdfs:label "Is van eIgenschaptype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Eigenschaptype ;
  rdfs:subPropertyOf zo:isVan ;
.
zo:isVanRoltype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanRoltype legt de relatie tussen rol en roltype."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Is van roltype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Roltype ;
  rdfs:subPropertyOf zo:isVan ;
  skos:definition "Aanduiding van de aard van de rol"@nl ;
.
zo:isVanStatustype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanStatustype legt de relatie tussen status en statustype."@nl ;
  rdfs:domain zo:Status ;
  rdfs:label "Is van statustype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Statustype ;
  rdfs:subPropertyOf zo:isVan ;
  skos:definition "Aanduiding van de aard van de status"@nl ;
.
zo:isVanZaaktype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanZaaktype legt de relatie tussen zaak en zaaktype."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Is van zaaktype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
  rdfs:subPropertyOf zo:isVan ;
  skos:definition "Aanduiding van de aard van de zaak."@nl ;
.
zo:isVerantwoordelijkVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVerantwoordelijkVoor legt de relatie tussen medewerker en organisatorische eenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Is verantwoordelIjk voor"@nl ;
  rdfs:range zo:OrganisatorischeEenheid ;
  skos:definition "De organisatorische eenheid waarvoor de medewerker uit hoofde van zijn of haar functie zorgt (of zorgde) dat deze goed functioneert en daar rekenschap van geeft."@nl ;
.
zo:isVerantwoordelijkeMedewerkerVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVerantwoordelijkeMedewerkerVoor legt de relatie tussen medewerker en zaaktype."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Is verantwoordelijke medewerker voor"@nl ;
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
  skos:definition "De medewerker die verantwoordelijk is voor zaken van het zaaktype."@nl ;
.
zo:isVerantwoordelijkeOrganisatorischeEenheidVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVerantwoordelijkeOrganisatorischeEenheidVoor legt de relatie tussen organisatorische eenheid en zaaktype."@nl ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Is verantwoordelijke organisatorische eenheid voor"@nl ;
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
  skos:definition "De organisatorische eenheid die verantwoordelijk is voor zaken van het zaaktype."@nl ;
.
zo:kanVastgelegdZijnAls
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property kanVastgelegdZijnAls legt de relatie tussen besluit en document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Kan vastgelegd zijn als"@nl ;
  rdfs:range zo:Document ;
  skos:definition "Aanduiding van het (de) document(en) waarin het besluit beschreven is."@nl ;
.
zo:laatsteBetaaldatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property laatsteBetaaldatum wordt gebruikt om aan te geven welke laatste betaaldatum is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Laatste betaaldatum "@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  skos:definition "De datum waarop de meest recente betaling is verwerkt van kosten die gemoeid zijn met behandeling van de zaak."@nl ;
.
zo:maaktDeelUitVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property maaktDeelUitVan legt de relatie tussen enkelvoudig document en samengesteld document."@nl ;
  rdfs:domain zo:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Maakt deel uit van"@nl ;
  rdfs:range zo:SamengesteldDocument ;
  skos:definition "De verwijzing naar het samengesteld document waarvan het enkelvoudig document met nog andere enkelvoudige documenten, deel uitmaakt."@nl ;
.
zo:medewerkeridentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property medewerkeridentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke medewerkeridentificatie is gekoppeld aan een medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Medewerkeridentificatie"@nl ;
  skos:definition "Een korte unieke aanduiding van de medewerker."@nl ;
.
zo:medewerkertoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property medewerkertoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke medewerkertoelichting is gekoppeld aan een medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Medewerkertoelichting"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Toelichting bij en/of over de medewerker"@nl ;
.
zo:naamBetrokkene
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property naamBetrokkene wordt gebruikt om aan te geven welke naam is gekoppeld aan een betrokkene."@nl ;
  rdfs:domain zo:Betrokkene ;
  rdfs:label "Naam betrokkene"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "De benaming van de betrokkene indien dit een (niet) natuurlijk persoon, vestiging of specialisatie daarvan is."@nl ;
.
zo:naamObject
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property naamObject wordt gebruikt om aan te geven welke naam is gekoppeld aan een object."@nl ;
  rdfs:domain zo:Object ;
  rdfs:label "Naam object"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "De benaming van het object indien dit een subject of specialisatie daarvan is."@nl ;
.
zo:naamOrganisatorischeEenheid
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property naamOrganisatorischeEenheid wordt gebruikt om aan te geven welke naam is gekoppeld aan een organisatorische eenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Naam organisatorische eenheid"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "De feitelijke naam van de organisatorische eenheid."@nl ;
.
zo:naamVerkort
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property naamVerkort wordt gebruikt om aan te geven welke naam verkort is gekoppeld aan een organisatorische eenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Naam verkort"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Een verkorte naam voor de organisatorische eenheid."@nl ;
.
zo:objectId
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property objectId wordt gebruikt om aan te geven welke object-id is gekoppeld aan een document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Object-id"@nl ;
  skos:definition "Het object-id waarop het document betrekking heeft"@nl ;
.
zo:objecttype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property objecttype wordt gebruikt om aan te geven welke objecttype is gekoppeld aan een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Objecttype"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Het onderscheid van een object naar haar specialisaties."@nl ;
.
zo:omschrijvingOrganisatorischeEenheid
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property omschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke omschrijving is gekoppeld aan een organisatorische eenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Omschrijving organisatorische eenheid"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Een omschrijving van de organisatorische eenheid."@nl ;
.
zo:omschrijvingZaak
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property omschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke omschrijving is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Omschrijving zaak"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Een korte omschrijving van een zaak."@nl ;
.
zo:organisatieidentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property organisatieidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke organisatieidentificatie is gekoppeld aan een organisatorische eenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Organisatieidentificatie"@nl ;
  skos:definition "Een korte identificatie van de organisatorische eenheid."@nl ;
.
zo:postadresPostcode
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property postadresPostcode wordt gebruikt om aan te geven welke postadres postcode is gekoppeld aan een rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Postadres postcode"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "De officiële Nederlandse PTT codering, bestaande uit een numerieke woonplaatscode en een alfabetische lettercode."@nl ;
.
zo:postadrestype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property postadresType wordt gebruikt om aan te geven welke postadrestype is gekoppeld aan een rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Postadrestype"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Aanduiding van het soort postadres"@nl ;
.
zo:postbusOfAntwoordnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property postbusOfAntwoordnummer wordt gebruikt om aan te geven welke postbus- of antwoordnummer is gekoppeld aan een rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Postbus- of antwoordnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "De numerieke aanduiding zoals deze door de Nederlandse PTT is vastgesteld voor postbusadressen en antwoordnummeradressen"@nl ;
.
zo:redenOpschorting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property redenOpschorting wordt gebruikt om aan te geven welke reden opschorting is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Reden opschorting"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Omschrijving van de reden voor het opschorten van de behandeling van de zaak."@nl ;
.
zo:redenVerlenging
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property redenVerlenging wordt gebruikt om aan te geven welke reden verlenging is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Reden verlenging"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Omschrijving van de reden voor het verlengen van de behandeling van de zaak."@nl ;
.
zo:registratiedatumZaak
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property registratiedatum wordt gebruikt om aan te geven welke registratiedatum is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Registratiedatum zaak"@nl ;
  skos:definition "De datum waarop RCE de zaak heeft geregistreerd"@nl ;
.
zo:relatieOmschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property relatieOmschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke relatie-omschrijving is gekoppeld aan een zaakobject."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaakobject ;
  rdfs:label "Relatie-omschrijving"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Omschrijving van de betrekking tussen de zaak en het object"@nl ;
.
zo:resultaatomschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property resultaatomschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke resultaatomschrijving is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Resultaatomschrijving"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Een korte omschrijving wat het resultaat van de zaak inhoudt."@nl ;
.
zo:resultaattoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property resultaattoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke resultaattoelichting is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Resultaattoelichting"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Een toelichting op wat het resultaat van de zaak inhoudt."@nl ;
.
zo:roepnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property roepnaam wordt gebruikt om aan te geven welke roepnaam is gekoppeld aan een medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Roepnaam"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Naam waarmee de werknemer wordt aangesproken."@nl ;
.
zo:roltoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property roltoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke roltoelichting is gekoppeld aan een rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Roltoelichting"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
zo:startdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property startdatum wordt gebruikt om aan te geven welke startdatum is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Startdatum"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  skos:definition "De datum waarop met de uitvoering van de zaak is gestart."@nl ;
.
zo:statustoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property statustoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke statustoelichting is gekoppeld aan een status."@nl ;
  rdfs:domain zo:Status ;
  rdfs:label "Statustoelichting"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Een, voor de initiator van de zaak relevante, toelichting/notitie op de status van een zaak."@nl ;
.
zo:telefoonnummerMedewerker
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property telefoonnummer wordt gebruikt om aan te geven welke telefoonnummer is gekoppeld aan een medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Telefoonnummer medewerker"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Telefoonnummer waaronder de medewerker in de regel bereikbaar is."@nl ;
.
zo:telefoonnummerOrganisatorischeEenheid
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property telefoonnummer wordt gebruikt om aan te geven welke telefoonnummer is gekoppeld aan een organisatorische eenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Telefoonnummer organisatorische eenheid"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Telefoonnummer waaronder de organisatorische eenheid in de regel bereikbaar is"@nl ;
.
zo:toelichtingOrganisatorischeEenheid
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property toelichtingOrganisatorischeEenheid wordt gebruikt om aan te geven welke toelichting is gekoppeld aan een organisatorische eenheid."@nl ;
  rdfs:domain zo:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Toelichting organisatorische eenheid."@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Toelichting bij de organisatorische eenheid."@nl ;
.
zo:toelichtingRol
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property toelichtingRol wordt gebruikt om aan te geven welke toelichting is gekoppeld aan een rol."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Toelichting rol."@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Toelichting bij de rol."@nl ;
.
zo:uiterlijkeEinddatumAfdoening
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property uiterlijkeEinddatumAfdoening wordt gebruikt om aan te geven welke uiterlijke einddatum afdoening is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Uiterlijke einddatum afdoening"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  skos:definition "De laatste datum waarop volgens wet- en regelgeving de zaak afgerond dient te zijn."@nl ;
.
zo:uiterlijkeReactiedatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property uiterlijkeReactiedatum wordt gebruikt om aan te geven welke uiterlijke reactiedatum is gekoppeld aan een besluit."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Uiterlijke reactiedatum"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  skos:definition "De datum tot wanneer verweer tegen het besluit mogelijk is."@nl ;
.
zo:vertrouwelijkAanduiding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property vertrouwelijkAanduiding wordt gebruikt om aan te geven welke vertrouwelijk aanduiding is gekoppeld aan een document."@nl ;
  rdfs:domain zo:Document ;
  rdfs:label "Vertrouwelijk aanduiding"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Aanduiding van de mate waarin het document voor de openbaarheid bestemd is"@nl ;
.
zo:vervaldatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property vervaldatum wordt gebruikt om aan te geven welke vervaldatum is gekoppeld aan een besluit."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Vervaldatum"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  skos:definition "Datum waarop de werkingsperiode van het besluit eindigt."@nl ;
.
zo:vervalreden
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property vervalreden wordt gebruikt om aan te geven welke vervalreden is gekoppeld aan een besluit."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Vervalreden"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "De omschrijving die aangeeft op grond waarvan het besluit is of komt te vervallen."@nl ;
.
zo:verzenddatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property verzenddatum wordt gebruikt om aan te geven welke verzenddatum is gekoppeld aan een besluit."@nl ;
  rdfs:domain zo:Besluit ;
  rdfs:label "Verzenddatum"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  skos:definition "Datum waarop het besluit verzonden is."@nl ;
.
zo:voorletters
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property voorletters wordt gebruikt om aan te geven welke voorletters is gekoppeld aan een medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Voorletters"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "De verzameling letters die gevormd wordt door de eerste letter van alle in volgorde voorkomende voornamen."@nl ;
.
zo:voorvoegselAchternaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property voorvoegselAchternaam wordt gebruikt om aan te geven welke voorvoegsel achternaam is gekoppeld aan een medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zo:Medewerker ;
  rdfs:label "Voorvoegsel achternaam"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Dat deel van de geslachtsnaam dat voorkomt in Tabel 36 (GBA), voorvoegseltabel, en door een spatie van de geslachtsnaam is gescheiden."@nl ;
.
zo:wordtUitgeoefendDoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property wordtUitgeoefendDoor legt de relatie tussen rol en betrokkene."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Wordt uitgeoefend door"@nl ;
  rdfs:range zo:Betrokkene ;
  skos:definition "De betrokkene die de rol heeft in desbetreffende zaak."@nl ;
.
zo:zaakidentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaakidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke zaakidentificatie is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Zaakidentificatie"@nl ;
  skos:definition "Een identificatie van de zaak."@nl ;
.
zo:zaakniveau
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaakniveau wordt gebruikt om aan te geven welke zaakniveau is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Zaakniveau"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Het niveau van een zaak in de hierarchie van hoofdzaak met deelzaken."@nl ;
.
zo:zaaktoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaaktoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke zaaktoelichting is gekoppeld aan een zaak."@nl ;
  rdfs:domain zo:Zaak ;
  rdfs:label "Zaaktoelichting"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  skos:definition "Een toelichting op de zaak."@nl ;
.
zo:zetAlsBetrokkene
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zetAlsBetrokkene legt de relatie tussen rol en status."@nl ;
  rdfs:domain zo:Rol ;
  rdfs:label "Zet als betrokkene"@nl ;
  rdfs:range zo:Status ;
  skos:definition "De betrokkene die in zijn/haar rol in een zaak heeft geregistreerd dat statussen in die zaak bereikt zijn."@nl ;
.
