# baseURI: https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak
# prefix: zaak

@prefix afn: <http://jena.hpl.hp.com/ARQ/function#> .
@prefix backspin: <http://topbraid.org/backspin#> .
@prefix corpus: <http://topbraid.org/corpus#> .
@prefix crosswalk: <http://topbraid.org/crosswalk#> .
@prefix crosswalkprojects: <http://teamwork.topbraidlive.org/crosswalkprojects#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix edg: <http://edg.topbraid.solutions/model/> .
@prefix evnconstraints: <http://topbraid.org/spin/evnconstraints#> .
@prefix evnui: <http://evn.topbraidlive.org/ui#> .
@prefix fn: <http://www.w3.org/2005/xpath-functions#> .
@prefix html: <http://uispin.org/html#> .
@prefix jfn: <java:org.apache.jena.sparql.function.library.> .
@prefix lfunctions: <http://example.org/lfunctions#> .
@prefix lib-importer: <http://edg.topbraid.solutions/importer/lib#> .
@prefix luc: <http://teamwork.topbraidlive.org/saf/lucene#> .
@prefix ontologyprojects: <http://teamwork.topbraidlive.org/ontologyprojects#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix owlrl: <http://topbraid.org/spin/owlrl#> .
@prefix pf: <http://jena.hpl.hp.com/ARQ/property#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix savedQueries: <http://teamwork.topbraidlive.org/ui/savedQueries#> .
@prefix search: <http://topbraid.org/search#> .
@prefix sharepoint: <http://topbraid.org/sharepoint#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix skosspin: <http://topbraid.org/spin/skosspin#> .
@prefix skostemplate: <http://topbraid.org/spin/skostemplates#> .
@prefix sm: <http://topbraid.org/sparqlmotion#> .
@prefix sm2wsdl: <http://topbraid.org/sparqlmotion/sm2wsdl.sms#> .
@prefix smf: <http://topbraid.org/sparqlmotionfunctions#> .
@prefix sml: <http://topbraid.org/sparqlmotionlib#> .
@prefix sp: <http://spinrdf.org/sp#> .
@prefix spif: <http://spinrdf.org/spif#> .
@prefix spin: <http://spinrdf.org/spin#> .
@prefix spinmap: <http://spinrdf.org/spinmap#> .
@prefix spinmapl: <http://topbraid.org/spin/spinmapl#> .
@prefix spl: <http://spinrdf.org/spl#> .
@prefix spr: <http://spinrdf.org/spr#> .
@prefix spra: <http://spinrdf.org/spra#> .
@prefix swa: <http://topbraid.org/swa#> .
@prefix swaclasses: <http://topbraid.org/swaclasses#> .
@prefix swaeditor: <http://topbraid.org/swaeditor#> .
@prefix swauml: <http://topbraid.org/swauml#> .
@prefix swon: <http://uispin.org/swon#> .
@prefix tables: <http://topbraid.org/tables#> .
@prefix tablesmap: <http://topbraid.org/spin/tablesmap#> .
@prefix tagger: <http://evn.topbraidlive.org/tagger#> .
@prefix tasks: <http://topbraid.org/tasks#> .
@prefix taxonomies: <http://evn.topbraidlive.org/evnprojects#> .
@prefix tbladmin: <http://server.topbraidlive.org/system-applications/tbladmin#> .
@prefix teamwork: <http://topbraid.org/teamwork#> .
@prefix tops: <http://www.topbraid.org/tops#> .
@prefix tosh.ui: <http://topbraid.org/tosh.ui#> .
@prefix tracker: <http://teamwork.topbraidlive.org/ui/tracker#> .
@prefix ui: <http://uispin.org/ui#> .
@prefix uix: <http://topbraidlive.org/uix#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix zaak: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#> .
@prefix ztc: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ztc#> .

<http://linkeddata.overheid.nl/terms/Wet>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Wet "@nl ;
  skos:editorialNote "Deze is toegevoegd aan origineel om een instantie te hebben van een regime (=type wet). Er zijn bestaande URIs van deze regimes " ;
.
<http://linkeddata.overheid.nl/terms/bwb/id/BWBR0004471/1630144/2016-04-14/2016-04-14>
  rdf:type <http://linkeddata.overheid.nl/terms/Wet> ;
  rdfs:label "Monumentenwet1988"@nl ;
.
<http://linkeddata.overheid.nl/terms/bwb/id/BWBR0037521/13357674/2017-09-01/2017-09-01>
  rdf:type <http://linkeddata.overheid.nl/terms/Wet> ;
  rdfs:label "Erfgoedwet2016"@nl ;
.
skos:editorialNote
  rdf:type owl:AnnotationProperty ;
  rdfs:label "editorial note "@nl ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak>
  rdf:type owl:Ontology ;
.
zaak:Besluit
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Besluit is een representatie van een na overweging of beraadslaging vastgestelde beslissing voor een individueel of concreet geval."@nl ;
  rdfs:label "Besluit"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Betrokkene
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Betrokkene is een representatie van een SUBJECT, zijnde een NATUURLIJK PERSOON, NIET-NATUURLIJK PERSOON of VESTIGING, ORGANISATORISCHE EENHEID (binnen een vestiging van de zaak-behandelende niet-natuurlijk persoon), of MEDEWERKER (van die organisatorische eenheid) die een rol kan spelen bij een ZAAK."@nl ;
  rdfs:label "Betrokkene"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Document
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Document is een representatie van het geheel van gegevens met een eigen identiteit ongeacht zijn vorm, met de bijbehorende metadata ontvangen of opgemaakt door een natuurlijke en/of rechtspersoon bij de uitvoering van taken."@nl ;
  rdfs:label "Document"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:editorialNote "In het document \"Objectencatalogus RCE-Zaken\" staat een naamloze relatie tussen Document en Enkelvoudig respectievelijk Samengesteld Document. Dit is hier vertaald als een subClassOf relatie." ;
.
zaak:Eigenschap
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Eigenschap is een representatie van (definitie ontbreekt)."@nl ;
  rdfs:label "Eigenschap"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:EnkelvoudigDocument
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:EnkelvoudigDocument is een representatie van een DOCUMENT waarvan aard, omvang en/of vorm aanleiding geven het als één geheel te behandelen en te beheren."@nl ;
  rdfs:label "Enkelvoudig Document"@nl ;
  rdfs:subClassOf zaak:Document ;
.
zaak:Medewerker
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Medewerker is een representatie van een medewerker van de organisatie die zaken behandelt uit hoofde van zijn of haar functie binnen een ORGANISATORISCHE EENHEID."@nl ;
  rdfs:label "Medewerker"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Object
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Object is een representatie van het OBJECT waarop een ZAAK betrekking kan hebben zijnde één of meer voorkomens van de in de CHOI, SACE en ADLIB onderscheiden objecttypen."@nl ;
  rdfs:label "Object"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:OrganisatorischeEenheid
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:OrganisatorischeEenheid is een representatie van het deel van een functioneel afgebakend onderdeel binnen de organisatie dat haar activiteiten uitvoert binnen een VESTIGING VAN ZAAKBEHANDELENDE ORGANISATIE en die verantwoordelijk is voor de behandeling van zaken."@nl ;
  rdfs:label "Organisatorische Eenheid"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Rol
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Rol is een representatie van de taken, rechten en/of verplichtingen die een specifieke betrokkene heeft ten aanzien van een specifieke zaak."@nl ;
  rdfs:label "Rol"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:SamengesteldDocument
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:SamengesteldDocument is een representatie van (definitie ontbreekt)."@nl ;
  rdfs:label "Samengesteld Document"@nl ;
  rdfs:subClassOf zaak:Document ;
.
zaak:Status
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Status is een representatie van een aanduiding van de stand van zaken van een zaak op basis van betekenisvol behaald resultaat voor de initiator van de zaak."@nl ;
  rdfs:label "Status"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Zaak
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Zaak is een representatie van een samenhangende hoeveelheid werk met een welgedefinieerde aanleiding en een welgedefinieerd eindresultaat, waarvan kwaliteit en doorlooptijd bewaakt moeten worden."@nl ;
  rdfs:label "Zaak"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Zaakdocument
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Zaakdocument is een representatie van een DOCUMENT dat relevant is voor de behandeling van de ZAAK en/of gecreëerd is in het kader van de behandeling van de ZAAK."@nl ;
  rdfs:label "Zaakdocument"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Zaakobject
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Zaakobject is een representatie van een OBJECT waarop de ZAAK betrekking heeft."@nl ;
  rdfs:label "Zaakobject"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:achternaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:achternaam wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Medewerker is gekoppeld aan een zaak:achternaam."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Achternaam"@nl ;
.
zaak:archiefnominatieZaak
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:archiefnominatieZaak wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:archiefnominatieZaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Archiefnominatie Zaak"@nl ;
.
zaak:besluitdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:besluitdatum wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Besluit is gekoppeld aan een zaak:besluitdatum."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Besluitdatum"@nl ;
.
zaak:besluitidentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:besluitidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Besluit is gekoppeld aan een zaak:besluitidentificatie."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Besluitidentificatie"@nl ;
.
zaak:besluittoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:besluittoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Besluit is gekoppeld aan een zaak:besluittoelichting."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Besluittoelichting"@nl ;
.
zaak:bestandsnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:bestandsnaam wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:EnkelvoudigDocument is gekoppeld aan een zaak:bestandsnaam."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Bestandsnaam"@nl ;
.
zaak:betalingsindicatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:betalingsindicatie wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:betalingsindicatie."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Betalingsindicatie"@nl ;
.
zaak:betreft
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:betreft legt de relatie tussen zaak:Rol en zaak:Document."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:betreft legt de relatie tussen zaak:Rol en zaak:Object."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:betreft legt de relatie tussen zaak:Rol en zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:betreft legt de relatie tussen zaak:Zaakdocument en zaak:Document."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:betreft legt de relatie tussen zaak:Zaakdocument en zaak:Object."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:betreft legt de relatie tussen zaak:Zaakdocument en zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:betreft legt de relatie tussen zaak:Zaakobject en zaak:Document."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:betreft legt de relatie tussen zaak:Zaakobject en zaak:Object."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:betreft legt de relatie tussen zaak:Zaakobject en zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:domain zaak:Zaakdocument ;
  rdfs:domain zaak:Zaakobject ;
  rdfs:label "Betreft"@nl ;
  rdfs:range zaak:Document ;
  rdfs:range zaak:Object ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:buitenlandsCorrespondentieadres
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:buitenlandsCorrespondentieadres wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Rol is gekoppeld aan een zaak:buitenlandsCorrespondentieadres."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Buitenlands correspondentieadres 1"@nl ;
  rdfs:label "Buitenlands correspondentieadres 2"@nl ;
  rdfs:label "Buitenlands correspondentieadres 3"@nl ;
.
zaak:buitenlandsCorrespondentieadresLand
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:buitenlandsCorrespondentieadresLand wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Rol is gekoppeld aan een zaak:buitenlandsCorrespondentieadresLand."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Buitenlands correspondentieadres land"@nl ;
.
zaak:contactpersoonEmailadres
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:contactpersoonEmailadres wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Rol is gekoppeld aan een zaak:contactpersoonEmailadres."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoon emailadres"@nl ;
.
zaak:contactpersoonFunctie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:contactpersoonFunctie wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Rol is gekoppeld aan een zaak:contactpersoonFunctie."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoon functie"@nl ;
.
zaak:contactpersoonTelefoonnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:contactpersoonTelefoonnummer wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Rol is gekoppeld aan een zaak:contactpersoonTelefoonnummer."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoon telefoonnummer"@nl ;
.
zaak:contactpersoonnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:contactpersoonnaam wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Rol is gekoppeld aan een zaak:contactpersoonnaam."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoonnaam"@nl ;
.
zaak:datumOntstaan
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:datumOntstaan wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:OrganisatorischeEenheid is gekoppeld aan een zaak:datumOntstaan."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Datum ontstaan"@nl ;
.
zaak:datumOpheffing
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:datumOpheffing wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:OrganisatorischeEenheid is gekoppeld aan een zaak:datumOpheffing."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Datum opheffing"@nl ;
.
zaak:datumStatusGezet
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:datumStatusGezet wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Status is gekoppeld aan een zaak:datumStatusGezet."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Status ;
  rdfs:label "Datum status gezet"@nl ;
.
zaak:datumUitDienst
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:datumUitDienst wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Medewerker is gekoppeld aan een zaak:datumUitDienst."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Datum uit dienst"@nl ;
.
zaak:datumVernietigingdossier
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:datumVernietigingdossier wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:datumVernietigingdossier."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Datum vernietiging dossier"@nl ;
.
zaak:deelzakenindicatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:deelzakenindicatie wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:deelzakenindicatie."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Deelzakenindicatie"@nl ;
.
zaak:documentVerzenddatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:documentVerzenddatum wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Document is gekoppeld aan een zaak:documentVerzenddatum."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Document verzenddatum"@nl ;
.
zaak:documentauteur
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:documentauteur wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Document is gekoppeld aan een zaak:documentauteur."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Documentauteur"@nl ;
.
zaak:documentbeschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:documentbeschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Document is gekoppeld aan een zaak:documentbeschrijving."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Documentbeschrijving"@nl ;
.
zaak:documentcreatiedatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:documentcreatiedatum wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Document is gekoppeld aan een zaak:documentcreatiedatum."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Documentcreatiedatum"@nl ;
.
zaak:documentformaat
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:documentformaat wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:EnkelvoudigDocument is gekoppeld aan een zaak:documentformaat."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentformaat"@nl ;
.
zaak:documentidentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:documentidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Document is gekoppeld aan een zaak:documentidentificatie."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Documentidentificatie"@nl ;
.
zaak:documentinhoud
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:documentinhoud wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:EnkelvoudigDocument is gekoppeld aan een zaak:documentinhoud."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentinhoud"@nl ;
.
zaak:documentlink
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:documentlink wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:EnkelvoudigDocument is gekoppeld aan een zaak:documentlink."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentlink"@nl ;
.
zaak:documentontvangstdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:documentontvangstdatum wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Document is gekoppeld aan een zaak:documentontvangstdatum."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Documentontvangstdatum"@nl ;
.
zaak:documentstatus
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:documentstatus wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:EnkelvoudigDocument is gekoppeld aan een zaak:documentstatus."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentstatus"@nl ;
.
zaak:documenttaal
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:documenttaal wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:EnkelvoudigDocument is gekoppeld aan een zaak:documenttaal."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documenttaal"@nl ;
.
zaak:documenttitel
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:documenttitel wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Document is gekoppeld aan een zaak:documenttitel."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Documenttitel"@nl ;
.
zaak:documentversie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:documentversie wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:EnkelvoudigDocument is gekoppeld aan een zaak:documentversie."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentversie"@nl ;
.
zaak:duurVerlenging
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:duurVerlenging wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:duurVerlenging."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Duur verlenging"@nl ;
.
zaak:eigenschapwaarde
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:eigenschapwaarde wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Eigenschap is gekoppeld aan een zaak:eigenschapwaarde."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Eigenschap ;
  rdfs:label "Eigenschapwaarde"@nl ;
.
zaak:einddatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:einddatum wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:einddatum."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Einddatum"@nl ;
.
zaak:einddatumGepland
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:einddatumGepland wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:einddatumGepland."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Einddatum gepland"@nl ;
.
zaak:emailAdres
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:emailAdres wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Medewerker is gekoppeld aan een zaak:emailAdres."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:emailAdres wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:OrganisatorischeEenheid is gekoppeld aan een zaak:emailAdres."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "E-mail adres"@nl ;
.
zaak:faxnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:faxnummer wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:OrganisatorischeEenheid is gekoppeld aan een zaak:faxnummer."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Faxnummer"@nl ;
.
zaak:functie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:functie wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Medewerker is gekoppeld aan een zaak:functie."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Functie"@nl ;
.
zaak:geslachtsaanduiding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:geslachtsaanduiding wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Medewerker is gekoppeld aan een zaak:geslachtsaanduiding."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Geslachtsaanduiding"@nl ;
.
zaak:heeft
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:heeft legt de relatie tussen zaak:Zaak en zaak:Eigenschap."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:heeft legt de relatie tussen zaak:Zaak en zaak:Status."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "heeft"@nl ;
  rdfs:range zaak:Eigenschap ;
  rdfs:range zaak:Status ;
  skos:editorialNote "misschien beter: in tweeen splitsen: heeftEigenschap en heeftStatus" ;
.
zaak:heeftBetrekkingOpAndere
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:heeftBetrekkingOpAndere legt de relatie tussen zaak:Zaak en zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "heeft betrekking op andere"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:heeftEigenschap
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:heeftEigenschap legt de relatie tussen zaak:Zaak en zaak:Eigenschap."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "heeft eigenschap "@nl ;
  rdfs:range zaak:Eigenschap ;
  skos:editorialNote "dit is een wijziging in het origineel: omdat er vele \"heeft\" relaties zijn is het beter om deze nieuwe namen te geven: heeftEigenschap enz" ;
.
zaak:heeftRegime
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:heeftRegime legt de relatie tussen zaak:Zaak en zaak:."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "heeft regime "@nl ;
  rdfs:range <http://linkeddata.overheid.nl/terms/Wet> ;
  rdfs:subPropertyOf zaak:heeftEigenschap ;
  skos:editorialNote "dit is een wijziging in het origineel: dit is een soort eigenschaptype (zie spreadsheet). Misschien kunnen dit subproperties worden van heeftEigenschap: heeftRegime enz" ;
.
zaak:hoortBij
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:hoortBij legt de relatie tussen zaak:Medewerker en zaak:OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "hoort bij"@nl ;
  rdfs:range zaak:OrganisatorischeEenheid ;
.
zaak:identificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:identificatie wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Betrokkene is gekoppeld aan een zaak:identificatie."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:identificatie wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Object is gekoppeld aan een zaak:identificatie."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Betrokkene ;
  rdfs:domain zaak:Object ;
  rdfs:label "Identificatie"@nl ;
.
zaak:indicatieLaatstGezetteStatus
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:indicatieLaatstGezetteStatus wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Status is gekoppeld aan een zaak:indicatieLaatstGezetteStatus."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Status ;
  rdfs:label "Indicatie laatst gezette status"@nl ;
.
zaak:indicatieOpschorting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:indicatieOpschorting wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:indicatieOpschorting."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Indicatie opschorting"@nl ;
.
zaak:ingangsdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:ingangsdatum wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Besluit is gekoppeld aan een zaak:ingangsdatum."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Ingangsdatum"@nl ;
.
zaak:is
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:is legt de relatie tussen zaak:Betrokkene en zaak:Besluit."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:is legt de relatie tussen zaak:Betrokkene en zaak:Medewerker."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:is legt de relatie tussen zaak:Betrokkene en zaak:OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:is legt de relatie tussen zaak:Object en zaak:Besluit."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:is legt de relatie tussen zaak:Object en zaak:Medewerker."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:is legt de relatie tussen zaak:Object en zaak:OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Betrokkene ;
  rdfs:domain zaak:Object ;
  rdfs:label "is"@nl ;
  rdfs:range zaak:Besluit ;
  rdfs:range zaak:Medewerker ;
  rdfs:range zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  skos:editorialNote "is er hier sprake van een subClassOf relatie?? En ook voor de \"is\" relatie tussen Object en Besluit?" ;
.
zaak:isContactpersoonVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:isContactpersoonVoor legt de relatie tussen zaak:Medewerker en zaak:OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "is contactpersoon voor"@nl ;
  rdfs:range zaak:OrganisatorischeEenheid ;
.
zaak:isDeelzaakVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:isDeelzaakVan legt de relatie tussen zaak:Zaak en zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "is deelzaak van"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:isOnderwerpVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:isOnderwerpVan legt de relatie tussen zaak:Zaakobject en zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaakobject ;
  rdfs:label "is onderwerp van"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:isRelevantVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:isRelevantVoor legt de relatie tussen zaak:Zaakdocument en zaak:Status."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaakdocument ;
  rdfs:label "is relevant voor"@nl ;
  rdfs:range zaak:Status ;
.
zaak:isUitkomstVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:isUitkomstVan legt de relatie tussen zaak:Besluit en zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "is uitkomst van"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:isVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Besluit en zaak:Eigenschaptype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Besluit en zaak:Roltype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Besluit en zaak:Statustype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Besluit en zaak:Zaaktype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Document en zaak:Eigenschaptype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Document en zaak:Roltype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Document en zaak:Statustype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Document en zaak:Zaaktype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Eigenschap en zaak:Eigenschaptype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Eigenschap en zaak:Roltype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Eigenschap en zaak:Statustype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Eigenschap en zaak:Zaaktype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Rol en zaak:Eigenschaptype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Rol en zaak:Roltype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Rol en zaak:Statustype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Rol en zaak:Zaaktype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Status en zaak:Eigenschaptype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Status en zaak:Roltype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Status en zaak:Statustype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Status en zaak:Zaaktype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Zaak en zaak:Eigenschaptype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Zaak en zaak:Roltype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Zaak en zaak:Statustype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVan legt de relatie tussen zaak:Zaak en zaak:Zaaktype."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:domain zaak:Eigenschap ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:domain zaak:Status ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "is van"@nl ;
  rdfs:range ztc:Eigenschaptype ;
  rdfs:range ztc:Roltype ;
  rdfs:range ztc:Statustype ;
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
  skos:editorialNote "misschien beter: in tweeen splitsen: heeftBesluittype enz" ;
.
zaak:isVerantwoordelijkVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVerantwoordelijkVoor legt de relatie tussen zaak:Medewerker en zaak:OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "is verantwoordelijk voor"@nl ;
  rdfs:range zaak:OrganisatorischeEenheid ;
.
zaak:isVerantwoordelijkeVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVerantwoordelijkeVoor legt de relatie tussen zaak:Medewerker en zaak:Zaaktype."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:isVerantwoordelijkeVoor legt de relatie tussen zaak:OrganisatorischeEenheid en zaak:Zaaktype."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "is verantwoordelijke voor"@nl ;
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
.
zaak:kanVastgelegdZijnAls
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:kanVastgelegdZijnAls legt de relatie tussen zaak:Besluit en zaak:Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "kan vastgelegd zijn als"@nl ;
  rdfs:range zaak:Document ;
.
zaak:laatsteBetaaldatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:laatsteBetaaldatum wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:laatsteBetaaldatum."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Laatste betaaldatum "@nl ;
.
zaak:maaktDeelUitVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:maaktDeelUitVan legt de relatie tussen zaak:EnkelvoudigDocument en zaak:SamengesteldDocument."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Maakt deel uit van"@nl ;
  rdfs:range zaak:SamengesteldDocument ;
.
zaak:medewerkeridentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:medewerkeridentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Medewerker is gekoppeld aan een zaak:medewerkeridentificatie."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Medewerkeridentificatie"@nl ;
.
zaak:medewerkertoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:medewerkertoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Medewerker is gekoppeld aan een zaak:medewerkertoelichting."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Medewerkertoelichting"@nl ;
.
zaak:naam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:naam wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Betrokkene is gekoppeld aan een zaak:naam."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:naam wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Object is gekoppeld aan een zaak:naam."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:naam wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:OrganisatorischeEenheid is gekoppeld aan een zaak:naam."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Betrokkene ;
  rdfs:domain zaak:Object ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Naam"@nl ;
.
zaak:naamVerkort
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:naamVerkort wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:OrganisatorischeEenheid is gekoppeld aan een zaak:naamVerkort."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Naam verkort"@nl ;
.
zaak:objectId
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:objectId wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Document is gekoppeld aan een zaak:objectId."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Object-id"@nl ;
.
zaak:objecttype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:objecttype wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Object is gekoppeld aan een zaak:objecttype."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Object ;
  rdfs:label "Objecttype"@nl ;
.
zaak:omschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:omschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:OrganisatorischeEenheid is gekoppeld aan een zaak:omschrijving."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:omschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:omschrijving."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Omschrijving"@nl ;
.
zaak:organisatieidentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:organisatieidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:OrganisatorischeEenheid is gekoppeld aan een zaak:organisatieidentificatie."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Organisatieidentificatie"@nl ;
.
zaak:postadrespostcode
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:postadrespostcode wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Rol is gekoppeld aan een zaak:postadrespostcode."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Postadres postcode"@nl ;
.
zaak:postadrestype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:postadrestype wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Rol is gekoppeld aan een zaak:postadrestype."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Postadrestype"@nl ;
.
zaak:postbusOfAntwoordnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:postbusOfAntwoordnummer wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Rol is gekoppeld aan een zaak:postbusOfAntwoordnummer."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Postbus- of antwoordnummer"@nl ;
.
zaak:redenOpschorting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:redenOpschorting wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:redenOpschorting."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Reden opschorting"@nl ;
.
zaak:redenVerlenging
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:redenVerlenging wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:redenVerlenging."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Reden verlenging"@nl ;
.
zaak:registratiedatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:registratiedatum wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:registratiedatum."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:registratiedatum wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaakdocument is gekoppeld aan een zaak:registratiedatum."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:domain zaak:Zaakdocument ;
  rdfs:label "Registratiedatum"@nl ;
.
zaak:relatieOmschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:relatieOmschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaakobject is gekoppeld aan een zaak:relatieOmschrijving."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaakobject ;
  rdfs:label "Relatie-omschrijving"@nl ;
.
zaak:resultaatomschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:resultaatomschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:resultaatomschrijving."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Resultaatomschrijving"@nl ;
.
zaak:resultaattoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:resultaattoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:resultaattoelichting."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Resultaattoelichting"@nl ;
.
zaak:roepnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:roepnaam wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Medewerker is gekoppeld aan een zaak:roepnaam."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Roepnaam"@nl ;
.
zaak:roltoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:roltoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Rol is gekoppeld aan een zaak:roltoelichting."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Roltoelichting"@nl ;
.
zaak:startdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:startdatum wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:startdatum."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Startdatum"@nl ;
.
zaak:statustoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:statustoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Status is gekoppeld aan een zaak:statustoelichting."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Status ;
  rdfs:label "Statustoelichting"@nl ;
.
zaak:telefoonnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:telefoonnummer wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Medewerker is gekoppeld aan een zaak:telefoonnummer."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:telefoonnummer wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:OrganisatorischeEenheid is gekoppeld aan een zaak:telefoonnummer."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Telefoonnummer"@nl ;
.
zaak:toelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:toelichting wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:OrganisatorischeEenheid is gekoppeld aan een zaak:toelichting."@nl ;
  rdfs:comment "De property zaak:toelichting wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:toelichting."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Toelichting"@nl ;
.
zaak:uiterlijkeEinddatumAfdoening
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:uiterlijkeEinddatumAfdoening wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:uiterlijkeEinddatumAfdoening."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Uiterlijke einddatum afdoening"@nl ;
.
zaak:uiterlijkeReactiedatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:uiterlijkeReactiedatum wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Besluit is gekoppeld aan een zaak:uiterlijkeReactiedatum."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Uiterlijke reactiedatum"@nl ;
.
zaak:vertrouwelijkAanduiding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:vertrouwelijkAanduiding wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Document is gekoppeld aan een zaak:vertrouwelijkAanduiding."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Vertrouwelijk aanduiding"@nl ;
.
zaak:vervaldatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:vervaldatum wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Besluit is gekoppeld aan een zaak:vervaldatum."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Vervaldatum"@nl ;
.
zaak:vervalreden
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:vervalreden wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Besluit is gekoppeld aan een zaak:vervalreden."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Vervalreden"@nl ;
.
zaak:verzenddatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:verzenddatum wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Besluit is gekoppeld aan een zaak:verzenddatum."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Verzenddatum"@nl ;
.
zaak:voorletters
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:voorletters wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Medewerker is gekoppeld aan een zaak:voorletters."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Voorletters"@nl ;
.
zaak:voorvoegselAchternaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:voorvoegselAchternaam wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Medewerker is gekoppeld aan een zaak:voorvoegselAchternaam."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Voorvoegsel achternaam"@nl ;
.
zaak:wordtUitgeoefendDoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:wordtUitgeoefendDoor legt de relatie tussen zaak:Rol en zaak:Betrokkene."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "wordt uitgeoefend door"@nl ;
  rdfs:range zaak:Betrokkene ;
.
zaak:zaakidentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:zaakidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:zaakidentificatie."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Zaakidentificatie"@nl ;
.
zaak:zaakniveau
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:zaakniveau wordt gebruikt om aan te geven welke  zaak:Zaak is gekoppeld aan een zaak:zaakniveau."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Zaakniveau"@nl ;
.
zaak:zetAlsBetrokkene
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:zetAlsBetrokkene legt de relatie tussen zaak:Rol en zaak:Status."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "zet als betrokkene"@nl ;
  rdfs:range zaak:Status ;
.
