# baseURI: https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak
# imports: http://purl.org/dc/elements/1.1/
# imports: http://purl.org/dc/terms/
# imports: http://www.w3.org/2004/02/skos/core
# prefix: zaak

@prefix : <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix zaak: <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak#> .

<https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak>
  rdf:type owl:Ontology ;
  owl:imports <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
  owl:imports dcterms: ;
  owl:imports <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
  owl:versionInfo "Created with TopBraid Composer" ;
.
zaak:Besluit
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Besluit is een representatie van een na overweging of beraadslaging vastgestelde beslissing voor een individueel of concreet geval."@nl ;
  rdfs:label "Besluit"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Besluittype
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Besluittype is een representatie van een generieke aanduiding van de aard van een besluit."@nl ;
  rdfs:label "Besluittype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Betrokkene
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Betrokkene is een representatie van een subject, zijnde een natuurlijk persoon, niet-natuurlijk persoon of vestiging, organisatorische eenheid of medewerker die een rol kan spelen bij een zaak."@nl ;
  rdfs:label "Betrokkene"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Document
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Document is een representatie van een geheel van gegevens met een eigen identiteit ongeacht zijn vorm, met de bijbehorende metadata ontvangen of opgemaakt door een natuurlijke en/of rechtspersonen bij de uitvoering van taken."@nl ;
  rdfs:label "Document"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Documenttype
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Documenttype is een representatie van de aanduiding van de aard van een document zoals gehanteerd door de RCE."@nl ;
  rdfs:label "Documenttype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Eigenschap
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "Nog  toe te voegen"@nl ;
  rdfs:label "Eigenschap"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Eigenschaptype
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Eigenschaptype is een representatie van een relevant inhoudelijk gegeven dat bij Zaak en van dit Zaaktype geregistreerd moet kunnen worden en geen standaard kenmerk is van een zaaktype."@nl ;
  rdfs:label "Eigenschaptype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Rol
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Rol is een representatie van de taken, rechten en/of verplichtingen die een specifieke betrokkene heeft ten aanzien van een specifieke zaak."@nl ;
  rdfs:label "Rol"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Roltype
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Roltype is een representatie van een generieke aanduiding van de aard van een rol die een betrokkene kan uitoefenen in Zaak en van een Zaaktype."@nl ;
  rdfs:label "Roltype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Status
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Status is een representatie van een aanduiding van de stand zaken van een zaak op basis van betekenisvol behaald resultaat voor de initiator van de zaak."@nl ;
  rdfs:label "Status"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Statustype
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Statustype is een representatie van een generieke aanduiding van de aard van een status."@nl ;
  rdfs:label "Statustype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Zaak
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Zaak is een representatie van een samenhangende hoeveelheid werk met een wel gedefnieerde aanleiding en een wel gedefinieerde eindresultaat, waarvan kwaliteit en doorlooptijd bewaakt moet worden."@nl ;
  rdfs:label "Zaak"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Zaakdocument
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Zaakdocument is een representatie van een document dat relevant is voor de behandeling van de Zaak en/of gecreÃ«erd is in het kader van de behandeling van de Zaak."@nl ;
  rdfs:label "Zaakdocument"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Zaakobject
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Zaakobject is een representatie van een object waarop de Zaak betrekking heeft."@nl ;
  rdfs:label "Zaakobject"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Zaaktype
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Zaaktype is een representatie van een generieke aanduiding van een zaak."@nl ;
  rdfs:label "Zaaktype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:archiefnominatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-27" ;
  rdfs:comment "De property archiefnominatie wordt gebruikt om aan te geven of een zaakdossier, de zaak met alle bijbehorende documenten gearchiveerd dient te worden."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Archiefnominatie"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
zaak:betreftCultuurhistorischObject
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-27" ;
  rdfs:comment "De property betreftCultuurhistorischObject legt de relatie tussen Zaakobject en het CultuurhistorischObject."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaakobject ;
  rdfs:label "Betreft cultuurhistorisch object"@nl ;
.
zaak:betreftZaak
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-27" ;
  rdfs:comment "De property isDeelzaakVan legt de relatie tussen Rol of Zaakdocument en Zaak."@nl ;
  rdfs:label "Betreft zaak"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
  skos:editorialNote "Deze property heeft vanuit de aard van het gebruik geen domain, de vraag moeten we twee aparte properties modelleren voor Rol en Zaakdocument?" ;
.
zaak:deelzakenindicatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-27" ;
  rdfs:comment "De property deelzaakindicatie wordt gebruikt om aan te geven of een zaak behandeld wordt in deelzaken."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Deelzaken indicatie"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
zaak:einddatumZaak
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-27" ;
  rdfs:comment "De property deelzaakindicatie wordt gebruikt om aan te geven of de datum waarop de uitvoering van de zaak is afgerond."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Einddatum zaak"@nl ;
  skos:editorialNote "Welke datatype van data moeten we hier gebruiken?" ;
.
zaak:heeftBetrekkingOpAndereZaak
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-27" ;
  rdfs:comment "De property heeftBetrekkingOpAndereZaak legt de relatie tussen Zaak en een andere Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Heeft betrekking op andere zaak"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:heeftRoltype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-28" ;
  rdfs:comment "De property heefRoltype legt de relatie tussen Rol en Roltype."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Heeft roltype"@nl ;
  rdfs:range zaak:Roltype ;
.
zaak:heeftStatus
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-27" ;
  rdfs:comment "De property heeftStatus legt de relatie tussen Zaak en Status."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Heeft status"@nl ;
  rdfs:range zaak:Status ;
.
zaak:heeftStatustype
  rdf:type rdf:Property ;
  dcterms:created "2018-2-28" ;
  rdfs:comment "De property heeftStatusttype legt de relatie tussen Status en Statustype."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Status ;
  rdfs:label "Heeft statustype"@nl ;
  rdfs:range zaak:Statustype ;
.
zaak:heeftZaaktype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-27" ;
  rdfs:comment "De property heeftZaaktype legt de relatie tussen Zaak en Zaaktype."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Heeft zaaktype"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaaktype ;
.
zaak:isDeelzaakVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-27" ;
  rdfs:comment "De property isDeelzaakVan legt de relatie tussen Zaak en deelzaak, die zelf ook een Zaak is."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Is deelzaak van"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:isOnderwerpVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-27" ;
  rdfs:comment "De property isOnderwerpVan legt de relatie tussen Zaakobject en Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaakobject ;
  rdfs:label "Is onderwerp van"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:isUitKomstVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-27" ;
  rdfs:comment "De propertyisUitKomstVan legt de relatie tussen Besluit en Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Is uit komst van"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
