# baseURI: https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak
# imports: https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/meta
# imports: https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ztc
# prefix: zaak

@prefix : <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix zaak: <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak#> .

<https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak>
  rdf:type owl:Ontology ;
  rdfs:label "Zaaksysteem"@nl ;
  owl:imports <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/meta> ;
  owl:imports <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ztc> ;
.
zaak:Besluit
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class Besluit is een representatie van een na overweging of beraadslaging vastgestelde beslissing voor een individueel of concreet geval."@nl ;
  rdfs:label "Besluit"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:altLabel "BSL" ;
.
zaak:Betrokkene
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Betrokkene is een representatie van een subject, zijnde een natuurlijk persoon, niet-natuurlijk persoon of vestiging, organisatorische eenheid of medewerker die een rol kan spelen bij een zaak."@nl ;
  rdfs:label "Betrokkene"@nl ;
  rdfs:subClassOf dcterms:Agent ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:altLabel "BTR" ;
.
zaak:Document
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class Document is een representatie van een geheel van gegevens met een eigen identiteit ongeacht zijn vorm, met de bijbehorende metadata ontvangen of opgemaakt door een natuurlijke en/of rechtspersonen bij de uitvoering van taken."@nl ;
  rdfs:label "Document"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:altLabel "DOC" ;
.
zaak:Eigenschap
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Nog  toe te voegen"@nl ;
  rdfs:label "Eigenschap"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:EnkelvoudigDocument
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Enkelvoudig document "@nl ;
  rdfs:subClassOf zaak:Document ;
.
zaak:Medewerker
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Medewerker "@nl ;
  rdfs:subClassOf zaak:Betrokkene ;
.
zaak:Object
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Object "@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:altLabel "OBJ" ;
.
zaak:OrganisatorischeEenheid
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Organisatorische eenheid "@nl ;
  rdfs:subClassOf zaak:Betrokkene ;
.
zaak:Rol
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class Rol is een representatie van de taken, rechten en/of verplichtingen die een specifieke betrokkene heeft ten aanzien van een specifieke zaak."@nl ;
  rdfs:label "Rol"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:SamengesteldDocument
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Samengesteld document "@nl ;
  rdfs:subClassOf zaak:Document ;
.
zaak:Status
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class Status is een representatie van een aanduiding van de stand zaken van een zaak op basis van betekenisvol behaald resultaat voor de initiator van de zaak."@nl ;
  rdfs:label "Status"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Zaak
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class Zaak is een representatie van een samenhangende hoeveelheid werk met een wel gedefnieerde aanleiding en een wel gedefinieerde eindresultaat, waarvan kwaliteit en doorlooptijd bewaakt moet worden."@nl ;
  rdfs:label "Zaak"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Zaakdocument
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class Zaakdocument is een representatie van een document dat relevant is voor de behandeling van de Zaak en/of gecreÃ«erd is in het kader van de behandeling van de Zaak."@nl ;
  rdfs:label "Zaakdocument"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Zaakobject
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class Zaakobject is een representatie van een object waarop de Zaak betrekking heeft."@nl ;
  rdfs:label "Zaakobject"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:archiefnominatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property archiefnominatie wordt gebruikt om aan te geven of een zaakdossier, de zaak met alle bijbehorende documenten gearchiveerd dient te worden."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Archiefnominatie"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
zaak:betreftCultuurhistorischObject
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property betreftCultuurhistorischObject legt de relatie tussen Zaakobject en het CultuurhistorischObject vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaakobject ;
  rdfs:label "Betreft cultuurhistorisch object"@nl ;
.
zaak:betreftZaak
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isDeelzaakVan legt de relatie tussen Rol of Zaakdocument en Zaak vast."@nl ;
  rdfs:label "Betreft zaak"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
  skos:editorialNote "Deze property heeft vanuit de aard van het gebruik geen domain, de vraag moeten we twee aparte properties modelleren voor Rol en Zaakdocument?" ;
.
zaak:deelzakenindicatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property deelzaakindicatie wordt gebruikt om aan te geven of een zaak behandeld wordt in deelzaken."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Deelzaken indicatie"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
zaak:heeftBesluitType
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property legt de relatie tussen vast tussen een Besluit en een Besluittype"@nl ;
  rdfs:label "heeft besluittype"@nl ;
.
zaak:heeftBetrekkingOpAndereZaak
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftBetrekkingOpAndereZaak legt de relatie tussen Zaak en een andere Zaak vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Heeft betrekking op andere zaak"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:heeftRoltype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heefRoltype legt de relatie tussen Rol en Roltype vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Heeft roltype"@nl ;
.
zaak:heeftStatus
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftStatus legt de relatie tussen Zaak en Status vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Heeft status"@nl ;
  rdfs:range zaak:Status ;
.
zaak:heeftStatustype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftStatusttype legt de relatie tussen Status en Statustype."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Status ;
  rdfs:label "Heeft statustype"@nl ;
.
zaak:heeftZaak
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftZaak legt de relatie tussen Zaak en Zaakobject vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Heeft zaak"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaakobject ;
.
zaak:heeftZaakobject
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftZaakobject legt de relatie vast tussen een ceo:Kennisregistratie en een Zaakobject."@nl ;
  rdfs:label "heeft zaakobject "@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaakobject ;
.
zaak:heeftZaaktype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftZaaktype legt de relatie tussen Zaak en Zaaktype vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Heeft zaaktype"@nl ;
.
zaak:hoortBij
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property hoortBij legt de relatie vast tussen Medewerker en  Organisatorische Eenheid."@nl ;
  rdfs:label "hoort bij "@nl ;
.
zaak:isContactpersoonVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isContactpersoonVoor legt de relatie vast tussen Medewerker en Organisatorische Eenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "is contactpersoon voor "@nl ;
  rdfs:range zaak:OrganisatorischeEenheid ;
.
zaak:isDeelzaakVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isDeelzaakVan legt de relatie tussen Zaak en deelzaak, die zelf ook een Zaak is vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Is deelzaak van"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:isOnderwerpVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isOnderwerpVan legt de relatie tussen Zaakobject en Zaak vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaakobject ;
  rdfs:label "Is onderwerp van"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:isRelevantVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isRelevantVoor legt de relatie vast tussen Zaakdocument en Status"@nl ;
  rdfs:label "is relevant voor "@nl ;
.
zaak:isUitkomstVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De propertyisUitkomstVan legt de relatie tussen Besluit en Zaak vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Is uitkomst van"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:isVanType
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property legt de relatie tussen vast tussen een object en een objecttype."@nl ;
  rdfs:label "is van type "@nl ;
.
zaak:isVerantwoordelijkVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "is verantwoordelijk voor"@nl ;
.
zaak:kanVastgelegdZijnAls
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property kanVastgelegdZijnAls legt de relatie tussen vast tussen een Besluit en een Document"@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "kan vastgelegd zijn als "@nl ;
  rdfs:range zaak:Document ;
.
zaak:naam
  rdf:type owl:AnnotationProperty ;
  rdfs:label "naam "@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:subPropertyOf rdfs:label ;
.
zaak:objectId
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "object id "@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:identfier ;
.
zaak:omschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "omschrijving "@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:description ;
.
zaak:toelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "toelichting "@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:subPropertyOf rdfs:comment ;
.
zaak:vertrouwelijk
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "vertrouwelijk"@nl ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
.
zaak:vervalreden
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "vervalreden "@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
zaak:wordtVastgelegdIn
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zaak:wordtVastgelegdIn legt de relatie tussen een BesluitType en een DocumentType vast."@nl ;
  rdfs:label "wordt vastgelegd in "@nl ;
.
