# baseURI: https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak
# imports: https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ztc
# prefix: zaak

@prefix : <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix zaak: <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak#> .

<http://linkeddata.overheid.nl/terms/Wet>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Dit is de URI van de class Wet zoals hij bekend is bij Linked Data Overheid."@nl ;
  rdfs:label "Wet "@nl ;
.
<http://linkeddata.overheid.nl/terms/bwb/id/BWBR0004471/1630144/2016-04-14/2016-04-14>
  rdf:type <http://linkeddata.overheid.nl/terms/Wet> ;
  rdfs:comment "Dit is de URI van de monumentenwet zoals hij bekend is bij Linked Data Overheid."@nl ;
  rdfs:label "Monumentenwet1988"@nl ;
.
<http://linkeddata.overheid.nl/terms/bwb/id/BWBR0037521/13357674/2017-09-01/2017-09-01>
  rdf:type <http://linkeddata.overheid.nl/terms/Wet> ;
  rdfs:comment "Dit is de URI van de erfgoedwet zoals hij bekend is bij Linked Data Overheid."@nl ;
  rdfs:label "Erfgoedwet2016"@nl ;
.
<https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak>
  rdf:type owl:Ontology ;
  owl:imports <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ztc> ;
.
zaak:Besluit
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class Besluit is de representatie van een een na overweging of beraadslaging vastgestelde beslissing voor een individueel of concreet geval."@nl ;
  rdfs:label "Besluit"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Betrokkene
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class Betrokkene is de representatie van een een subject, zijnde een natuurlijk persoon, niet-natuurlijk persoon of vestiging, organisatorische eenheid (binnen een vestiging van de zaak-behandelende niet-natuurlijk persoon), of medewerker (van die organisatorische eenheid) die een rol kan spelen bij een zaak.."@nl ;
  rdfs:label "Betrokkene"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Document
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class Document is de representatie van een geheel van gegevens met een eigen identiteit ongeacht zijn vorm, met de bijbehorende metadata ontvangen of opgemaakt door een natuurlijke en/of rechtspersoon bij de uitvoering van taken.."@nl ;
  rdfs:label "Document"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Eigenschap
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class Eigenschap is de representatie van een ."@nl ;
  rdfs:label "Eigenschap"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:EnkelvoudigDocument
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class EnkelvoudigDocument is een representatie van een document waarvan aard, omvang en/of vorm aanleiding geven het als één geheel te behandelen en te beheren."@nl ;
  rdfs:label "Enkelvoudig Document"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Medewerker
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class Medewerker is de representatie van een een medewerker van de organisatie die zaken behandelt uit hoofde van zijn of haar functie binnen een organisatorische eenheid.."@nl ;
  rdfs:label "Medewerker"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Object
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Object is de representatie van een het object waarop een zaak betrekking kan hebben zijnde één of meer voorkomens van de in de choi, sace en adlib onderscheiden objecttypen.."@nl ;
  rdfs:label "Object"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:OrganisatorischeEenheid
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class OrganisatorischeEenheid is de representatie van een het deel van een functioneel afgebakend onderdeel binnen de organisatie dat haar activiteiten uitvoert binnen een vestiging van zaakbehandelende organisatie en die verantwoordelijk is voor de behandeling van zaken.."@nl ;
  rdfs:label "Organisatorische Eenheid"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Rol
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class Rol is de representatie van een de taken, rechten en/of verplichtingen die een specifieke betrokkene heeft ten aanzien van een specifieke zaak.."@nl ;
  rdfs:label "Rol"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:SamengesteldDocument
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class SamengesteldDocument is de representatie van een  ????? ."@nl ;
  rdfs:label "Samengesteld Document"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Status
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class Status is de representatie van een een aanduiding van de stand van zaken van een zaak op basis van betekenisvol behaald resultaat voor de initiator van de zaak.."@nl ;
  rdfs:label "Status"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Zaak
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class Zaak is de representatie van een een samenhangende hoeveelheid werk met een welgedefinieerde aanleiding en een welgedefinieerd eindresultaat, waarvan kwaliteit en doorlooptijd bewaakt moeten worden.."@nl ;
  rdfs:label "Zaak"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Zaakdocument
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class zaak:Zaakdocument is de representatie van een een document dat relevant is voor de behandeling van de zaak en/of gecreëerd is in het kader van de behandeling van de zaak."@nl ;
  rdfs:label "Zaakdocument"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:Zaakobject
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class Zaakobject is de representatie van een een obejct waarop de zaak betrekking heeft.."@nl ;
  rdfs:label "Zaakobject"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
zaak:achternaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property achternaam wordt gebruikt om aan te geven welke achternaam is gekoppeld aan een zaak:Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Achternaam"@nl ;
.
zaak:archiefnominatieZaak
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Archiefnominatie Zaak wordt gebruikt om aan te geven welke archiefnominatie zaak is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Archiefnominatie Zaak"@nl ;
.
zaak:besluitdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Besluitdatum wordt gebruikt om aan te geven welke besluitdatum is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Besluitdatum"@nl ;
.
zaak:besluitidentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Besluitidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke besluitidentificatie is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Besluitidentificatie"@nl ;
.
zaak:besluittoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Besluittoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke besluittoelichting is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Besluittoelichting"@nl ;
.
zaak:bestandsnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Bestandsnaam wordt gebruikt om aan te geven welke bestandsnaam is gekoppeld aan een zaak:EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Bestandsnaam"@nl ;
.
zaak:betalingsindicatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Betalingsindicatie wordt gebruikt om aan te geven welke betalingsindicatie is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Betalingsindicatie"@nl ;
.
zaak:betreft
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property Betreft legt de relatie tussen Rol en Zaak vast."@nl ;
  rdfs:comment "De property Betreft legt de relatie tussen Zaakobject en Object vast."@nl ;
  rdfs:comment "De property betreft legt de relatie tussen Zaakdocument en Document vast."@nl ;
  rdfs:comment "De property betreft legt de relatie tussen Zaakdocument en Zaak vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:domain zaak:Zaakdocument ;
  rdfs:domain zaak:Zaakobject ;
  rdfs:label "Betreft"@nl ;
  rdfs:range zaak:Document ;
  rdfs:range zaak:Object ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:buitenlandsCorrespondentieadres
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Buitenlands correspondentieadres 1 wordt gebruikt om aan te geven welke buitenlands correspondentieadres 1 is gekoppeld aan een zaak:Rol."@nl ;
  rdfs:comment "De property Buitenlands correspondentieadres 2 wordt gebruikt om aan te geven welke buitenlands correspondentieadres 2 is gekoppeld aan een zaak:Rol."@nl ;
  rdfs:comment "De property Buitenlands correspondentieadres 3 wordt gebruikt om aan te geven welke buitenlands correspondentieadres 3 is gekoppeld aan een zaak:Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Buitenlands correspondentieadres 1"@nl ;
  rdfs:label "Buitenlands correspondentieadres 2"@nl ;
  rdfs:label "Buitenlands correspondentieadres 3"@nl ;
.
zaak:buitenlandsCorrespondentieadresLand
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Buitenlands correspondentieadres land wordt gebruikt om aan te geven welke buitenlands correspondentieadres land is gekoppeld aan een zaak:Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Buitenlands correspondentieadres land"@nl ;
.
zaak:contactpersoonEmailadres
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Contactpersoon emailadres wordt gebruikt om aan te geven welke contactpersoon emailadres is gekoppeld aan een zaak:Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoon emailadres"@nl ;
.
zaak:contactpersoonFunctie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Contactpersoon functie wordt gebruikt om aan te geven welke contactpersoon functie is gekoppeld aan een zaak:Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoon functie"@nl ;
.
zaak:contactpersoonTelefoonnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Contactpersoon telefoonnummer wordt gebruikt om aan te geven welke contactpersoon telefoonnummer is gekoppeld aan een zaak:Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoon telefoonnummer"@nl ;
.
zaak:contactpersoonnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Contactpersoonnaam wordt gebruikt om aan te geven welke contactpersoonnaam is gekoppeld aan een zaak:Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Contactpersoonnaam"@nl ;
.
zaak:datumOntstaan
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Datum ontstaan wordt gebruikt om aan te geven welke datum ontstaan is gekoppeld aan een zaak:OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Datum ontstaan"@nl ;
.
zaak:datumOpheffing
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Datum opheffing wordt gebruikt om aan te geven welke datum opheffing is gekoppeld aan een zaak:OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Datum opheffing"@nl ;
.
zaak:datumStatusGezet
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Datum status gezet wordt gebruikt om aan te geven welke datum status gezet is gekoppeld aan een zaak:Status."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Status ;
  rdfs:label "Datum status gezet"@nl ;
.
zaak:datumUitDienst
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Datum uit dienst wordt gebruikt om aan te geven welke datum uit dienst is gekoppeld aan een zaak:Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Datum uit dienst"@nl ;
.
zaak:datumVernietigingdossier
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Datum vernietiging dossier wordt gebruikt om aan te geven welke datum vernietiging dossier is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Datum vernietiging dossier"@nl ;
.
zaak:deelzakenindicatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Deelzakenindicatie wordt gebruikt om aan te geven welke deelzakenindicatie is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Deelzakenindicatie"@nl ;
.
zaak:documentVerzenddatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Document verzenddatum wordt gebruikt om aan te geven welke document verzenddatum is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Document verzenddatum"@nl ;
.
zaak:documentauteur
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Documentauteur wordt gebruikt om aan te geven welke documentauteur is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Documentauteur"@nl ;
.
zaak:documentbeschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Documentbeschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke documentbeschrijving is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Documentbeschrijving"@nl ;
.
zaak:documentcreatiedatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Documentcreatiedatum wordt gebruikt om aan te geven welke documentcreatiedatum is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Documentcreatiedatum"@nl ;
.
zaak:documentformaat
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Documentformaat wordt gebruikt om aan te geven welke documentformaat is gekoppeld aan een zaak:EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentformaat"@nl ;
.
zaak:documentidentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Documentidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke documentidentificatie is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Documentidentificatie"@nl ;
.
zaak:documentinhoud
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Documentinhoud wordt gebruikt om aan te geven welke documentinhoud is gekoppeld aan een zaak:EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentinhoud"@nl ;
.
zaak:documentlink
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Documentlink wordt gebruikt om aan te geven welke documentlink is gekoppeld aan een zaak:EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentlink"@nl ;
.
zaak:documentontvangstdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Documentontvangstdatum wordt gebruikt om aan te geven welke documentontvangstdatum is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Documentontvangstdatum"@nl ;
.
zaak:documentstatus
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Documentstatus wordt gebruikt om aan te geven welke documentstatus is gekoppeld aan een zaak:EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentstatus"@nl ;
.
zaak:documenttaal
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Documenttaal wordt gebruikt om aan te geven welke documenttaal is gekoppeld aan een zaak:EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documenttaal"@nl ;
.
zaak:documenttitel
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Documenttitel wordt gebruikt om aan te geven welke documenttitel is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Documenttitel"@nl ;
.
zaak:documentversie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Documentversie wordt gebruikt om aan te geven welke documentversie is gekoppeld aan een zaak:EnkelvoudigDocument."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Documentversie"@nl ;
.
zaak:duurVerlenging
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Duur verlenging wordt gebruikt om aan te geven welke duur verlenging is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Duur verlenging"@nl ;
.
zaak:eigenschapwaarde
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Eigenschapwaarde wordt gebruikt om aan te geven welke eigenschapwaarde is gekoppeld aan een Eigenschap."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Eigenschap ;
  rdfs:label "Eigenschapwaarde"@nl ;
.
zaak:einddatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Einddatum wordt gebruikt om aan te geven welke einddatum is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Einddatum"@nl ;
.
zaak:einddatumGepland
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Einddatum gepland wordt gebruikt om aan te geven welke einddatum gepland is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Einddatum gepland"@nl ;
.
zaak:emailAdres
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property email adres wordt gebruikt om aan te geven welke e-mail adres is gekoppeld aan een zaak:Medewerker."@nl ;
  rdfs:comment "De property email adres wordt gebruikt om aan te geven welke e-mail adres is gekoppeld aan een zaak:OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "E-mail adres"@nl ;
.
zaak:faxnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Faxnummer wordt gebruikt om aan te geven welke faxnummer is gekoppeld aan een zaak:OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Faxnummer"@nl ;
.
zaak:functie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Functie wordt gebruikt om aan te geven welke functie is gekoppeld aan een zaak:Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Functie"@nl ;
.
zaak:geslachtsaanduiding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Geslachtsaanduiding wordt gebruikt om aan te geven welke geslachtsaanduiding is gekoppeld aan een zaak:Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Geslachtsaanduiding"@nl ;
.
zaak:heeft
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property Heeft legt de relatie tussen Zaak en Eigenschap vast."@nl ;
  rdfs:comment "De property heeft legt de relatie tussen Zaak en Status vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Heeft"@nl ;
  rdfs:label "heeft"@nl ;
  rdfs:range zaak:Eigenschap ;
  rdfs:range zaak:Status ;
.
zaak:heeftBetrekkingOpAndere
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeft betrekking op andere legt de relatie tussen Zaak en Zaak vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "heeft betrekking op andere"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:heeftEigenschap
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De relatie heeftEigenschap legt de relatie tussen Zaak en Eigenschap vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "heeft eigenschap "@nl ;
  rdfs:range zaak:Eigenschap ;
.
zaak:heeftRegime
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftRegime wordt gebruikt om aan te geven welk regime is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "heeft regime "@nl ;
  rdfs:range <http://linkeddata.overheid.nl/terms/Wet> ;
  rdfs:subPropertyOf zaak:heeftEigenschap ;
.
zaak:hoortBij
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property hoort bij legt de relatie tussen Medewerker en Organisatorischeeenheid vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "hoort bij"@nl ;
  rdfs:range zaak:OrganisatorischeEenheid ;
.
zaak:identificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Identificatie wordt gebruikt om aan te geven welke identificatie is gekoppeld aan een Betrokkene."@nl ;
  rdfs:comment "De property Identificatie wordt gebruikt om aan te geven welke identificatie is gekoppeld aan een zaak:Object."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Betrokkene ;
  rdfs:domain zaak:Object ;
  rdfs:label "Identificatie"@nl ;
.
zaak:indicatieLaatstGezetteStatus
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Indicatie laatst gezette status wordt gebruikt om aan te geven welke indicatie laatst gezette status is gekoppeld aan een zaak:Status."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Status ;
  rdfs:label "Indicatie laatst gezette status"@nl ;
.
zaak:indicatieOpschorting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Indicatie opschorting wordt gebruikt om aan te geven welke indicatie opschorting is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Indicatie opschorting"@nl ;
.
zaak:ingangsdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Ingangsdatum wordt gebruikt om aan te geven welke ingangsdatum is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Ingangsdatum"@nl ;
.
zaak:is
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property is legt de relatie tussen Betrokkene en Medewerker vast."@nl ;
  rdfs:comment "De property is legt de relatie tussen Betrokkene en Organisatorische Eenheid vast."@nl ;
  rdfs:comment "De property is legt de relatie tussen Object en Besluit vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Betrokkene ;
  rdfs:domain zaak:Object ;
  rdfs:label "is"@nl ;
  rdfs:range zaak:Besluit ;
  rdfs:range zaak:Medewerker ;
  rdfs:range zaak:OrganisatorischeEenheid ;
.
zaak:isContactpersoonVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property is contactpersoon voor legt de relatie tussen Medewerker en Organisatorischeeenheid vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "is contactpersoon voor"@nl ;
  rdfs:range zaak:OrganisatorischeEenheid ;
.
zaak:isDeelzaakVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property is deelzaak van legt de relatie tussen Zaak en Zaak vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "is deelzaak van"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:isOnderwerpVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property is onderwerp van legt de relatie tussen Zaakobject en Zaak vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaakobject ;
  rdfs:label "is onderwerp van"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:isRelevantVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property is relevant voor legt de relatie tussen Zaakdocument en Status vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaakdocument ;
  rdfs:label "is relevant voor"@nl ;
  rdfs:range zaak:Status ;
.
zaak:isUitkomstVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property is uitkomst van legt de relatie tussen Besluit en Zaak vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "is uitkomst van"@nl ;
  rdfs:range zaak:Zaak ;
.
zaak:isVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property is van legt de relatie tussen Besluit en Besluittype vast."@nl ;
  rdfs:comment "De property is van legt de relatie tussen Document en Documenttype vast."@nl ;
  rdfs:comment "De property is van legt de relatie tussen Eigenschap en Eigenschaptype vast."@nl ;
  rdfs:comment "De property is van legt de relatie tussen Rol en Roltype vast."@nl ;
  rdfs:comment "De property is van legt de relatie tussen Status en Statustype vast."@nl ;
  rdfs:comment "De property is van legt de relatie tussen Zaak en Zaaktype vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:domain zaak:Eigenschap ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:domain zaak:Status ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "is van"@nl ;
  rdfs:range <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ztc#Eigenschaptype> ;
  rdfs:range <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ztc#Roltype> ;
  rdfs:range <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ztc#Statustype> ;
  rdfs:range <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ztc#Zaaktype> ;
.
zaak:isVerantwoordelijkVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property is verantwoordelijk voor legt de relatie tussen Medewerker en Organisatorischeeenheid vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "is verantwoordelijk voor"@nl ;
  rdfs:range zaak:OrganisatorischeEenheid ;
.
zaak:isVerantwoordelijkeVoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property is verantwoordelijke voor legt de relatie tussen Medewerker en Zaaktype vast."@nl ;
  rdfs:comment "De property is verantwoordelijke voor legt de relatie tussen Organisatorische Eenheid en Zaaktype vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "is verantwoordelijke voor"@nl ;
  rdfs:range <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ztc#Zaaktype> ;
.
zaak:kanVastgelegdZijnAls
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property kan vastgelegd zijn als legt de relatie tussen Besluit en Document vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "kan vastgelegd zijn als"@nl ;
  rdfs:range zaak:Document ;
.
zaak:laatsteBetaaldatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Laatste betaaldatum  wordt gebruikt om aan te geven welke laatste betaaldatum  is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Laatste betaaldatum "@nl ;
.
zaak:maaktDeelUitVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property Maakt deel uit van legt de relatie tussen Enkelvoudig Document en Samengestelddocument vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:EnkelvoudigDocument ;
  rdfs:label "Maakt deel uit van"@nl ;
  rdfs:range zaak:SamengesteldDocument ;
.
zaak:medewerkeridentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Medewerkeridentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke medewerkeridentificatie is gekoppeld aan een zaak:Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Medewerkeridentificatie"@nl ;
.
zaak:medewerkertoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Medewerkertoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke medewerkertoelichting is gekoppeld aan een zaak:Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Medewerkertoelichting"@nl ;
.
zaak:naam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Naam wordt gebruikt om aan te geven welke naam is gekoppeld aan een Betrokkene."@nl ;
  rdfs:comment "De property Naam wordt gebruikt om aan te geven welke naam is gekoppeld aan een zaak:Object."@nl ;
  rdfs:comment "De property Naam wordt gebruikt om aan te geven welke naam is gekoppeld aan een zaak:OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Betrokkene ;
  rdfs:domain zaak:Object ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Naam"@nl ;
.
zaak:naamVerkort
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Naam verkort wordt gebruikt om aan te geven welke naam verkort is gekoppeld aan een zaak:OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Naam verkort"@nl ;
.
zaak:objectId
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Object-id wordt gebruikt om aan te geven welke object-id is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Object-id"@nl ;
.
zaak:objecttype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Objecttype wordt gebruikt om aan te geven welke objecttype is gekoppeld aan een zaak:Object."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Object ;
  rdfs:label "Objecttype"@nl ;
.
zaak:omschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Omschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke omschrijving is gekoppeld aan een zaak:OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:comment "De property Omschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke omschrijving is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Omschrijving"@nl ;
.
zaak:organisatieidentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Organisatieidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke organisatieidentificatie is gekoppeld aan een zaak:OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Organisatieidentificatie"@nl ;
.
zaak:postadrespostcode
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Postadres postcode wordt gebruikt om aan te geven welke postadres postcode is gekoppeld aan een zaak:Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Postadres postcode"@nl ;
.
zaak:postadrestype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Postadrestype wordt gebruikt om aan te geven welke postadrestype is gekoppeld aan een zaak:Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Postadrestype"@nl ;
.
zaak:postbusOfAntwoordnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Postbus- of antwoordnummer wordt gebruikt om aan te geven welke postbus- of antwoordnummer is gekoppeld aan een zaak:Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Postbus- of antwoordnummer"@nl ;
.
zaak:redenOpschorting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Reden opschorting wordt gebruikt om aan te geven welke reden opschorting is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Reden opschorting"@nl ;
.
zaak:redenVerlenging
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Reden verlenging wordt gebruikt om aan te geven welke reden verlenging is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Reden verlenging"@nl ;
.
zaak:registratiedatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Registratiedatum wordt gebruikt om aan te geven welke registratiedatum is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:comment "De property Registratiedatum wordt gebruikt om aan te geven welke registratiedatum is gekoppeld aan een zaak:Zaakdocument."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:domain zaak:Zaakdocument ;
  rdfs:label "Registratiedatum"@nl ;
.
zaak:relatieOmschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Relatie-omschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke relatie-omschrijving is gekoppeld aan een zaak:Zaakobject."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaakobject ;
  rdfs:label "Relatie-omschrijving"@nl ;
.
zaak:resultaatomschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Resultaatomschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke resultaatomschrijving is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Resultaatomschrijving"@nl ;
.
zaak:resultaattoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Resultaattoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke resultaattoelichting is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Resultaattoelichting"@nl ;
.
zaak:roepnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Roepnaam wordt gebruikt om aan te geven welke roepnaam is gekoppeld aan een zaak:Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Roepnaam"@nl ;
.
zaak:roltoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Roltoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke roltoelichting is gekoppeld aan een zaak:Rol."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "Roltoelichting"@nl ;
.
zaak:startdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Startdatum wordt gebruikt om aan te geven welke startdatum is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Startdatum"@nl ;
.
zaak:statustoelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Statustoelichting wordt gebruikt om aan te geven welke statustoelichting is gekoppeld aan een zaak:Status."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Status ;
  rdfs:label "Statustoelichting"@nl ;
.
zaak:telefoonnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Telefoonnummer wordt gebruikt om aan te geven welke telefoonnummer is gekoppeld aan een zaak:Medewerker."@nl ;
  rdfs:comment "De property Telefoonnummer wordt gebruikt om aan te geven welke telefoonnummer is gekoppeld aan een zaak:OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:label "Telefoonnummer"@nl ;
.
zaak:toelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Toelichting wordt gebruikt om aan te geven welke toelichting is gekoppeld aan een zaak:OrganisatorischeEenheid."@nl ;
  rdfs:comment "De property Toelichting wordt gebruikt om aan te geven welke toelichting is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:OrganisatorischeEenheid ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Toelichting"@nl ;
.
zaak:uiterlijkeEinddatumAfdoening
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Uiterlijke einddatum afdoening wordt gebruikt om aan te geven welke uiterlijke einddatum afdoening is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Uiterlijke einddatum afdoening"@nl ;
.
zaak:uiterlijkeReactiedatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Uiterlijke reactiedatum wordt gebruikt om aan te geven welke uiterlijke reactiedatum is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Uiterlijke reactiedatum"@nl ;
.
zaak:vertrouwelijkAanduiding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Vertrouwelijk aanduiding wordt gebruikt om aan te geven welke vertrouwelijk aanduiding is gekoppeld aan een Document."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "Vertrouwelijk aanduiding"@nl ;
.
zaak:vervaldatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Vervaldatum wordt gebruikt om aan te geven welke vervaldatum is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Vervaldatum"@nl ;
.
zaak:vervalreden
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Vervalreden wordt gebruikt om aan te geven welke vervalreden is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Vervalreden"@nl ;
.
zaak:verzenddatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Verzenddatum wordt gebruikt om aan te geven welke verzenddatum is gekoppeld aan een Besluit."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Besluit ;
  rdfs:label "Verzenddatum"@nl ;
.
zaak:voorletters
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Voorletters wordt gebruikt om aan te geven welke voorletters is gekoppeld aan een zaak:Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Voorletters"@nl ;
.
zaak:voorvoegselAchternaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Voorvoegsel achternaam wordt gebruikt om aan te geven welke voorvoegsel achternaam is gekoppeld aan een zaak:Medewerker."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Medewerker ;
  rdfs:label "Voorvoegsel achternaam"@nl ;
.
zaak:wordtUitgeoefendDoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property wordt uitgeoefend door legt de relatie tussen Rol en Betrokkene vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "wordt uitgeoefend door"@nl ;
  rdfs:range zaak:Betrokkene ;
.
zaak:xx
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property xx legt de relatie tussen Document en Enkelvoudigdocument vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "xx"@nl ;
  rdfs:range zaak:EnkelvoudigDocument ;
.
zaak:xxx
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property xxx legt de relatie tussen Document en Samengestelddocument vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Document ;
  rdfs:label "xxx"@nl ;
  rdfs:range zaak:SamengesteldDocument ;
.
zaak:zaakidentificatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Zaakidentificatie wordt gebruikt om aan te geven welke zaakidentificatie is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Zaakidentificatie"@nl ;
.
zaak:zaakniveau
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property Zaakniveau wordt gebruikt om aan te geven welke zaakniveau is gekoppeld aan een zaak:Zaak."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Zaakniveau"@nl ;
.
zaak:zetAlsBetrokkene
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zet als betrokkene legt de relatie tussen Rol en Status vast."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Rol ;
  rdfs:label "zet als betrokkene"@nl ;
  rdfs:range zaak:Status ;
.
