# baseURI: https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ztc
# prefix: ztc

@prefix afn: <http://jena.hpl.hp.com/ARQ/function#> .
@prefix backspin: <http://topbraid.org/backspin#> .
@prefix corpus: <http://topbraid.org/corpus#> .
@prefix crosswalk: <http://topbraid.org/crosswalk#> .
@prefix crosswalkprojects: <http://teamwork.topbraidlive.org/crosswalkprojects#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix edg: <http://edg.topbraid.solutions/model/> .
@prefix evnconstraints: <http://topbraid.org/spin/evnconstraints#> .
@prefix evnui: <http://evn.topbraidlive.org/ui#> .
@prefix fn: <http://www.w3.org/2005/xpath-functions#> .
@prefix html: <http://uispin.org/html#> .
@prefix jfn: <java:org.apache.jena.sparql.function.library.> .
@prefix lfunctions: <http://example.org/lfunctions#> .
@prefix lib-importer: <http://edg.topbraid.solutions/importer/lib#> .
@prefix luc: <http://teamwork.topbraidlive.org/saf/lucene#> .
@prefix ontologyprojects: <http://teamwork.topbraidlive.org/ontologyprojects#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix owlrl: <http://topbraid.org/spin/owlrl#> .
@prefix pf: <http://jena.hpl.hp.com/ARQ/property#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix savedQueries: <http://teamwork.topbraidlive.org/ui/savedQueries#> .
@prefix search: <http://topbraid.org/search#> .
@prefix sharepoint: <http://topbraid.org/sharepoint#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix skosspin: <http://topbraid.org/spin/skosspin#> .
@prefix skostemplate: <http://topbraid.org/spin/skostemplates#> .
@prefix sm: <http://topbraid.org/sparqlmotion#> .
@prefix sm2wsdl: <http://topbraid.org/sparqlmotion/sm2wsdl.sms#> .
@prefix smf: <http://topbraid.org/sparqlmotionfunctions#> .
@prefix sml: <http://topbraid.org/sparqlmotionlib#> .
@prefix sp: <http://spinrdf.org/sp#> .
@prefix spif: <http://spinrdf.org/spif#> .
@prefix spin: <http://spinrdf.org/spin#> .
@prefix spinmap: <http://spinrdf.org/spinmap#> .
@prefix spinmapl: <http://topbraid.org/spin/spinmapl#> .
@prefix spl: <http://spinrdf.org/spl#> .
@prefix spr: <http://spinrdf.org/spr#> .
@prefix spra: <http://spinrdf.org/spra#> .
@prefix swa: <http://topbraid.org/swa#> .
@prefix swaclasses: <http://topbraid.org/swaclasses#> .
@prefix swaeditor: <http://topbraid.org/swaeditor#> .
@prefix swauml: <http://topbraid.org/swauml#> .
@prefix swon: <http://uispin.org/swon#> .
@prefix tables: <http://topbraid.org/tables#> .
@prefix tablesmap: <http://topbraid.org/spin/tablesmap#> .
@prefix tagger: <http://evn.topbraidlive.org/tagger#> .
@prefix tasks: <http://topbraid.org/tasks#> .
@prefix taxonomies: <http://evn.topbraidlive.org/evnprojects#> .
@prefix tbladmin: <http://server.topbraidlive.org/system-applications/tbladmin#> .
@prefix teamwork: <http://topbraid.org/teamwork#> .
@prefix tops: <http://www.topbraid.org/tops#> .
@prefix tosh.ui: <http://topbraid.org/tosh.ui#> .
@prefix tracker: <http://teamwork.topbraidlive.org/ui/tracker#> .
@prefix ui: <http://uispin.org/ui#> .
@prefix uix: <http://topbraidlive.org/uix#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix zaak: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#> .
@prefix ztc: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ztc#> .

skos:editorialNote
  rdf:type owl:AnnotationProperty ;
  rdfs:label "editorial note "@nl ;
.
<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ztc>
  rdf:type owl:Ontology ;
  rdfs:label "Zaak Type Catalogus"@nl ;
.
ztc:Besluittype
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class ztc:Besluittype is een representatie van de generieke aanduiding van de aard van een besluit."@nl ;
  rdfs:label "Besluittype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ztc:Documenttype
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class ztc:Documenttype is een representatie van de aanduiding van de aard van een DOCUMENT zoals gehanteerd door RCE."@nl ;
  rdfs:label "Documenttype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ztc:Eigenschaptype
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class ztc:Eigenschaptype is een representatie van een relevant inhoudelijk gegeven dat bij ZAAKen van dit ZAAKTYPE geregistreerd moet kunnen worden en geen standaard kenmerk is van een zaaktype."@nl ;
  rdfs:label "Eigenschaptype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ztc:Roltype
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class ztc:Roltype is een representatie van de generieke aanduiding van de aard van een ROL die een BETROKKENE kan uitoefenen in ZAAKen van een ZAAKTYPE."@nl ;
  rdfs:label "Roltype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ztc:Statustype
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class ztc:Statustype is een representatie van de generieke aanduiding van de aard van een STATUS."@nl ;
  rdfs:label "Statustype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ztc:Zaaktype
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De class ztc:Zaaktype is een representatie van de generieke aanduiding van de aard van een zaak."@nl ;
  rdfs:label "Zaaktype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ztc:aanleiding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:aanleiding wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaaktype is gekoppeld aan een ztc:aanleiding."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "Aanleiding"@nl ;
.
ztc:archiefnominatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:archiefnominatie wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaaktype is gekoppeld aan een ztc:archiefnominatie."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "Archiefnominatie"@nl ;
.
ztc:archieftermijn
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:archieftermijn wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaaktype is gekoppeld aan een ztc:archieftermijn."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "Archieftermijn"@nl ;
.
ztc:archisMotief
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:archisMotief wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:archisMotief."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Archis2motief"@nl ;
.
ztc:archisOnderzoeksId
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:archisOnderzoeksId wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:archisOnderzoeksId."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Archis2Onderzoeks_id"@nl ;
.
ztc:archisOnderzoeksmeldingsnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:archisOnderzoeksmeldingsnummer wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:archisOnderzoeksmeldingsnummer."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Archis2onderzoeksmeldingsnummer"@nl ;
.
ztc:archisVeldwerkBevoegdGezag
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:archisVeldwerkBevoegdGezag wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:archisVeldwerkBevoegdGezag."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Archis veldwerk: bevoegd gezag"@nl ;
  rdfs:range [
      rdf:type rdfs:Datatype ;
      owl:oneOf (
          "Gemeente"
          "Waterschap"
          "Provincie"
          "Rijk"
          "Geen"
        ) ;
    ] ;
.
ztc:archisVeldwerkDatumafronding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:archisVeldwerkDatumafronding wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:archisVeldwerkDatumafronding."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Archis veldwerk: datum afronding"@nl ;
.
ztc:archisVeldwerkDatumafrondingRapport
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:archisVeldwerkDatumafrondingRapport wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:archisVeldwerkDatumafrondingRapport."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Archis veldwerk: datum afronding rapport"@nl ;
.
ztc:archisVeldwerkEinddatumGepland
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:archisVeldwerkEinddatumGepland wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:archisVeldwerkEinddatumGepland."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Archis veldwerk: einddatum gepland"@nl ;
.
ztc:archisVeldwerkStartdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:archisVeldwerkStartdatum wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:archisVeldwerkStartdatum."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Archis veldwerk: startdatum"@nl ;
.
ztc:archisVeldwerkVerwachteDatumafrondingRapport
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:archisVeldwerkVerwachteDatumafrondingRapport wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:archisVeldwerkVerwachteDatumafrondingRapport."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Archis veldwerk: verwachte datum afronding rapport"@nl ;
.
ztc:archisVondstmeldingDatumVondst
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:archisVondstmeldingDatumVondst wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:archisVondstmeldingDatumVondst."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Archis Vondstmelding Datum Vondst"@nl ;
.
ztc:archisVondstmeldingsnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:archisVondstmeldingsnummer wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:archisVondstmeldingsnummer."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Archis2Vondstmeldingsnummer"@nl ;
.
ztc:archisWaarnemingsnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:archisWaarnemingsnummer wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:archisWaarnemingsnummer."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Archis2Waarnemingsnummer"@nl ;
.
ztc:besluittypeOmschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:besluittypeOmschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Besluittype is gekoppeld aan een ztc:besluittypeOmschrijving."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Besluittype ;
  rdfs:label "Besluittype-omschrijving"@nl ;
.
ztc:brondatumArchiefprocedure
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:brondatumArchiefprocedure wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaaktype is gekoppeld aan een ztc:brondatumArchiefprocedure."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "Brondatum archiefprocedure"@nl ;
.
ztc:datumBeginGeldigheidBesluittype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:datumBeginGeldigheidBesluittype wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Besluittype is gekoppeld aan een ztc:datumBeginGeldigheidBesluittype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Besluittype ;
  rdfs:label "Datum begin geldigheid besluittype"@nl ;
.
ztc:datumBeginGeldigheidStatustype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:datumBeginGeldigheidStatustype wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Statustype is gekoppeld aan een ztc:datumBeginGeldigheidStatustype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Statustype ;
  rdfs:label "Datum begin geldigheid statustype"@nl ;
.
ztc:datumBeginGeldigheidZaaktype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:datumBeginGeldigheidZaaktype wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaaktype is gekoppeld aan een ztc:datumBeginGeldigheidZaaktype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "Datum begin geldigheid zaaktype"@nl ;
.
ztc:datumBeginGeldigheiddocumenttype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:datumBeginGeldigheiddocumenttype wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Documenttype is gekoppeld aan een ztc:datumBeginGeldigheiddocumenttype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Documenttype ;
  rdfs:label "Datum begin geldigheid documenttype"@nl ;
.
ztc:datumEindeGeldigheidBesluittype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:datumEindeGeldigheidBesluittype wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Besluittype is gekoppeld aan een ztc:datumEindeGeldigheidBesluittype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Besluittype ;
  rdfs:label "Datum einde geldigheid besluittype"@nl ;
.
ztc:datumEindeGeldigheidStatustype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:datumEindeGeldigheidStatustype wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Statustype is gekoppeld aan een ztc:datumEindeGeldigheidStatustype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Statustype ;
  rdfs:label "Datum einde geldigheid statustype"@nl ;
.
ztc:datumEindeGeldigheidZaaktype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:datumEindeGeldigheidZaaktype wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaaktype is gekoppeld aan een ztc:datumEindeGeldigheidZaaktype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "Datum einde geldigheid zaaktype"@nl ;
.
ztc:datumEindeGeldigheiddocumenttype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:datumEindeGeldigheiddocumenttype wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Documenttype is gekoppeld aan een ztc:datumEindeGeldigheiddocumenttype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Documenttype ;
  rdfs:label "Datum einde geldigheid documenttype"@nl ;
.
ztc:datumUitstelRapportverplichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:datumUitstelRapportverplichting wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:datumUitstelRapportverplichting."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Datum uitstel rapportverplichting"@nl ;
.
ztc:definitie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:definitie wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Eigenschaptype is gekoppeld aan een ztc:definitie."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Eigenschaptype ;
  rdfs:label "Definitie"@nl ;
.
ztc:documenttypeOmschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:documenttypeOmschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Documenttype is gekoppeld aan een ztc:documenttypeOmschrijving."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Documenttype ;
  rdfs:label "Documenttype-omschrijving"@nl ;
.
ztc:doel
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:doel wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaaktype is gekoppeld aan een ztc:doel."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "doel "@nl ;
.
ztc:doorlooptijdBehandeling
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:doorlooptijdBehandeling wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaaktype is gekoppeld aan een ztc:doorlooptijdBehandeling."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "Doorlooptijd behandeling"@nl ;
.
ztc:doorlooptijdStatus
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:doorlooptijdStatus wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Statustype is gekoppeld aan een ztc:doorlooptijdStatus."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Statustype ;
  rdfs:label "Doorlooptijd status"@nl ;
.
ztc:eerdereZaken
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:eerdereZaken wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:eerdereZaken."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Eerdere zaken"@nl ;
.
ztc:eigenschapnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:eigenschapnaam wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Eigenschaptype is gekoppeld aan een ztc:eigenschapnaam."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Eigenschaptype ;
  rdfs:label "Eigenschapnaam"@nl ;
.
ztc:formaat
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:formaat wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Eigenschaptype is gekoppeld aan een ztc:formaat."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Eigenschaptype ;
  rdfs:label "Formaat"@nl ;
.
ztc:formuliernaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:formuliernaam wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaaktype is gekoppeld aan een ztc:formuliernaam."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "Formuliernaam"@nl ;
.
ztc:heeft
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:heeft legt de relatie tussen ztc:Zaaktype en ztc:Statustype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "heeft"@nl ;
  rdfs:range ztc:Statustype ;
.
ztc:heeftBetrekkingOp
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:heeftBetrekkingOp legt de relatie tussen ztc:Zaaktype en ztc:Zaaktype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "Heeft betrekking op"@nl ;
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
.
ztc:heeftBetrokkeneIn
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:heeftBetrokkeneIn legt de relatie tussen ztc:Zaaktype en ztc:Roltype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "heeft betrokkene in"@nl ;
  rdfs:range ztc:Roltype ;
.
ztc:heeftDeelzaken
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:heeftDeelzaken legt de relatie tussen ztc:Zaaktype en ztc:Zaaktype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "Heeft deelzaken"@nl ;
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
.
ztc:heeftRelevante
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:heeftRelevante legt de relatie tussen ztc:Zaaktype en ztc:Documenttype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "heeft relevante"@nl ;
  rdfs:range ztc:Documenttype ;
.
ztc:isVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:isVan legt de relatie tussen ztc:Eigenschaptype en ztc:Zaaktype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Eigenschaptype ;
  rdfs:label "is van"@nl ;
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
  skos:editorialNote "misschien beter: isVanZaaktype" ;
.
ztc:isVerplichtBij
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:isVerplichtBij legt de relatie tussen ztc:Documenttype en ztc:Statustype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Documenttype ;
  rdfs:label "is verplicht bij"@nl ;
  rdfs:range ztc:Statustype ;
.
ztc:kardinaliteit
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:kardinaliteit wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Eigenschaptype is gekoppeld aan een ztc:kardinaliteit."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Eigenschaptype ;
  rdfs:label "Kardinaliteit"@nl ;
.
ztc:lengte
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:lengte wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Eigenschaptype is gekoppeld aan een ztc:lengte."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Eigenschaptype ;
  rdfs:label "Lengte"@nl ;
.
ztc:mrsprojectcode
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:mrsprojectcode wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:mrsprojectcode."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "mrsprojectcode"@nl ;
  rdfs:range [
      rdf:type rdfs:Datatype ;
      owl:oneOf (
          "Wederopbouw 1940-1958~A"
          "Nieuwe Hollandse Waterlinie~A"
          "MSP~A"
          "Archeologie 2008~A"
          "Archeologie 2013~A"
          "Wederopbouw 1959-1965~A"
          "WKPB~W"
          "Vestingwerken~W"
          "Verbetervoorstellen algemeen~W"
          "Verbetervoorstellen Molens~W"
          "Verbetervoorstellen Kerken~W"
          "Verbetervoorstellen Utrecht bruggen~W"
          "Verbetervoorstellen subsidies~W"
        ) ;
    ] ;
.
ztc:onderzoeksnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:onderzoeksnaam wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:onderzoeksnaam."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Onderzoeksnaam"@nl ;
.
ztc:opdrachtstype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:opdrachtstype wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:opdrachtstype."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "opdrachtstype"@nl ;
  rdfs:range [
      rdf:type rdfs:Datatype ;
      owl:oneOf (
          "WKPB"
        ) ;
    ] ;
.
ztc:perceel
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:perceel wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:perceel."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Perceel"@nl ;
.
ztc:procesnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:procesnaam wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaaktype is gekoppeld aan een ztc:procesnaam."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "Procesnaam"@nl ;
.
ztc:productDienst
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:productDienst wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaaktype is gekoppeld aan een ztc:productDienst."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "Product/Dienst"@nl ;
.
ztc:reactietermijn
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:reactietermijn wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Besluittype is gekoppeld aan een ztc:reactietermijn."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Besluittype ;
  rdfs:label "Reactietermijn"@nl ;
.
ztc:regime
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:regime wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:regime."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "regime"@nl ;
  rdfs:range [
      rdf:type rdfs:Datatype ;
      owl:oneOf (
          "Monumentenwet1988"
          "Erfgoedwet2016"
        ) ;
    ] ;
.
ztc:rehypbedrag
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:rehypbedrag wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:rehypbedrag."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "ReHypBedrag"@nl ;
.
ztc:reikwijdte
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:reikwijdte wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:reikwijdte."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "reikwijdte"@nl ;
  rdfs:range [
      rdf:type rdfs:Datatype ;
      owl:oneOf (
          "Kort"
          "Lang"
          "Administratief"
        ) ;
    ] ;
.
ztc:roltypeomschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:roltypeomschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Roltype is gekoppeld aan een ztc:roltypeomschrijving."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Roltype ;
  rdfs:label "Roltypeomschrijving"@nl ;
.
ztc:selectielijstTekst
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:selectielijstTekst wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaaktype is gekoppeld aan een ztc:selectielijstTekst."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "Selectielijst tekst"@nl ;
.
ztc:servicenormBehandeling
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:servicenormBehandeling wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaaktype is gekoppeld aan een ztc:servicenormBehandeling."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "Servicenorm behandeling"@nl ;
.
ztc:soortBetrokkene
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:soortBetrokkene wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Roltype is gekoppeld aan een ztc:soortBetrokkene."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Roltype ;
  rdfs:label "Soort betrokkene"@nl ;
.
ztc:statustypeOmschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:statustypeOmschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Statustype is gekoppeld aan een ztc:statustypeOmschrijving."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Statustype ;
  rdfs:label "Statustype-omschrijving"@nl ;
.
ztc:statustypevolgnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:statustypevolgnummer wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Statustype is gekoppeld aan een ztc:statustypevolgnummer."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Statustype ;
  rdfs:label "Statustypevolgnummer"@nl ;
.
ztc:toelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:toelichting wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Besluittype is gekoppeld aan een ztc:toelichting."@nl ;
  rdfs:comment "De property ztc:toelichting wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Documenttype is gekoppeld aan een ztc:toelichting."@nl ;
  rdfs:comment "De property ztc:toelichting wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Eigenschaptype is gekoppeld aan een ztc:toelichting."@nl ;
  rdfs:comment "De property ztc:toelichting wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaaktype is gekoppeld aan een ztc:toelichting."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Besluittype ;
  rdfs:domain ztc:Documenttype ;
  rdfs:domain ztc:Eigenschaptype ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "Toelichting"@nl ;
.
ztc:typeOnderzoek
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:typeOnderzoek wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:typeOnderzoek."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "Type onderzoek"@nl ;
  rdfs:range [
      rdf:type rdfs:Datatype ;
      owl:oneOf (
          "ABE - Archeologisch: begeleiding"
          "ABO - Archeologisch: booronderzoek"
          "ABU - Archeologisch: bureauonderzoek"
          "ADU - Archeologisch: duikactiviteiten"
          "AGO - Archeologisch: geofysisch onderzoek"
          "AIN - Archeologisch: inspectie"
          "AKA - Archeologisch: (veld)kartering"
          "AOP - Archeologisch: opgraving"
          "AOW - Archeologisch: onderwaterarcheologie"
          "APP - Archeologisch: proefputten/proefsleuven"
          "AVE - Archeologisch: verwachtingskaart"
          "AXX - Archeologisch: onbepaald"
          "IAR - Indirect: archief"
          "ICO - Indirect: collectie"
          "ILI - Indirect: literatuur"
          "IXX - Indirect: onbepaald"
          "LUC - Luchtfoto/remote sensing"
          "NBA - Niet-archeologisch: baggerwerk"
          "NBO - Niet-archeologisch: boring"
          "NDE - Niet-archeologisch: metaaldetector"
          "NDU - Niet archeologisch: duikactiviteiten"
          "NGR - Niet-archeologisch: graafwerk"
          "NKA - Niet-archeologisch: kartering"
          "NWA - Niet archeologisch: waterwerk en exploitatie"
          "NXX - Niet-archeologisch: onbepaald"
          "XXX - Onbekend"
        ) ;
    ] ;
.
ztc:url
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:url wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaaktype is gekoppeld aan een ztc:url."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "URL"@nl ;
.
ztc:verantwoordelijke
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:verantwoordelijke wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaaktype is gekoppeld aan een ztc:verantwoordelijke."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "Verantwoordelijke"@nl ;
.
ztc:vertrouwelijkAanduiding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:vertrouwelijkAanduiding wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Documenttype is gekoppeld aan een ztc:vertrouwelijkAanduiding."@nl ;
  rdfs:comment "De property ztc:vertrouwelijkAanduiding wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaaktype is gekoppeld aan een ztc:vertrouwelijkAanduiding."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Documenttype ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "Vertrouwelijk aanduiding"@nl ;
.
ztc:waardenverzameling
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:waardenverzameling wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Eigenschaptype is gekoppeld aan een ztc:waardenverzameling."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Eigenschaptype ;
  rdfs:label "Waardenverzameling"@nl ;
.
ztc:wijzigingstype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:wijzigingstype wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaak is gekoppeld aan een ztc:wijzigingstype."@nl ;
  rdfs:domain zaak:Zaak ;
  rdfs:label "wijzigingstype"@nl ;
  rdfs:range [
      rdf:type rdfs:Datatype ;
      owl:oneOf (
          "Gemeentelijke herindeling"
          "Met Kadaster en/of afhandelingsbericht"
          "Zonder Kadaster en afhandelingsbericht"
        ) ;
    ] ;
.
ztc:wordtVastgelegdIn
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:wordtVastgelegdIn legt de relatie tussen ztc:Besluittype en ztc:Documenttype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Besluittype ;
  rdfs:label "wordt vastgelegd in"@nl ;
  rdfs:range ztc:Documenttype ;
.
ztc:zaaktypeOmschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:zaaktypeOmschrijving wordt gebruikt om aan te geven welke  ztc:Zaaktype is gekoppeld aan een ztc:zaaktypeOmschrijving."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "Zaaktype-omschrijving"@nl ;
.
ztc:zetAlsBetrokkene
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property ztc:zetAlsBetrokkene legt de relatie tussen ztc:Roltype en ztc:Statustype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Roltype ;
  rdfs:label "Zet als betrokkene"@nl ;
  rdfs:range ztc:Statustype ;
.
