# baseURI: https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ztc
# prefix: ztc

@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix ztc: <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ztc#> .

dcterms:Agent
  rdf:type rdfs:Class ;
  rdfs:label "Agent "@nl ;
  rdfs:subClassOf rdfs:Resource ;
.
<https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak#heeftRoltype>
  rdfs:range ztc:Roltype ;
.
<https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak#heeftStatustype>
  rdfs:range ztc:Statustype ;
.
<https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak#heeftZaaktype>
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
.
<https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak#wordtVastgelegdIn>
  rdfs:domain ztc:Besluittype ;
  rdfs:range ztc:Documenttype ;
.
<https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ztc>
  rdf:type owl:Ontology ;
  rdfs:label "Zaak Type Catalogus"@nl ;
.
ztc:Besluittype
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Besluittype is een representatie van een generieke aanduiding van de aard van een besluit."@nl ;
  rdfs:label "Besluittype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:altLabel "BST" ;
.
ztc:Documenttype
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Documenttype is een representatie van de aanduiding van de aard van een document zoals gehanteerd door de RCE."@nl ;
  rdfs:label "Documenttype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:altLabel "DCT" ;
.
ztc:Eigenschaptype
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Eigenschaptype is een representatie van een relevant inhoudelijk gegeven dat bij Zaak en van dit Zaaktype geregistreerd moet kunnen worden en geen standaard kenmerk is van een zaaktype."@nl ;
  rdfs:label "Eigenschaptype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ztc:Roltype
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Roltype is een representatie van een generieke aanduiding van de aard van een rol die een betrokkene kan uitoefenen in Zaak en van een Zaaktype."@nl ;
  rdfs:label "Roltype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ztc:Statustype
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Statustype is een representatie van een generieke aanduiding van de aard van een status."@nl ;
  rdfs:label "Statustype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ztc:URL
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "URL "@nl ;
  rdfs:range xsd:anyURI ;
.
ztc:Zaaktype
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Zaaktype is een representatie van een generieke aanduiding van een zaak."@nl ;
  rdfs:label "Zaaktype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ztc:aanleiding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "aanleiding "@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ztc:archiefnominatie
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "archiefnominatie "@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ztc:archieftermijn
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:label "archieftermijn "@nl ;
  rdfs:range <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/meta#Periode> ;
  rdfs:subPropertyOf <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/meta#doorlooptijd> ;
.
ztc:besluittypeOmschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property besluittypeOmschrijving  wordt gebruikt om aan te geven welke omschrijving is gekoppeld aan het een Besluittype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Besluittype ;
  rdfs:label "besluittype omschrijving "@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ztc:brondatumArchiefprocedure
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "brondatum archiefprocedure "@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
.
ztc:datumBeginGeldigheidBesluittype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property datum begin geldigheid besluittype wordt gebruikt om aan te geven welke  datum begin geldigheid is gekoppeld aan het besluittype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Besluittype ;
  rdfs:label "datum begin geldigheid besluittype"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
.
ztc:datumEindeGeldigheidBesluittype
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property datum einde geldigheid besluittype wordt gebruikt om aan te geven welke  datum einde geldigheid is gekoppeld aan het besluittype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Besluittype ;
  rdfs:label "datum einde geldigheid besluittype"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
.
ztc:doel
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "doel "@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ztc:formuliernaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "formuliernaam "@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ztc:heeftBetrekkingOpZaaktype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftBetrekkingOp legt de relatie vast  tussen twee Zaaktypen."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "heeft betrekking op Zaaktype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
.
ztc:heeftBetrokkeneInRoltype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftBetrokkeneInRoltype legt de relatie vast tussen Zaaktype en Roltype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "heeft betrokkene in Roltype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Roltype ;
.
ztc:heeftDeelZaaktypen
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftDeelZaaktypen legt de relatie vast tussen twee Zaaktypen."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "heeft deelZaaktypen"@nl ;
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
.
ztc:heeftRelevanteDocumenttype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftRelevanteDocumenttype legt de relatie vast tussen Zaaktype en Documenttype."@nl ;
  rdfs:label "heeft relevante Documenttype"@nl ;
.
ztc:heeftStatustype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftStatustype legt de relatie vast tussen Zaaktype en Statustype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "heeft statustype "@nl ;
  rdfs:range ztc:Statustype ;
.
ztc:isVanZaaktype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanZaaktype legt de relatie vast tussen Eigenschaptype en Zaaktype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Eigenschaptype ;
  rdfs:label "is van zaaktype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
.
ztc:isVerplichtBij
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVerplichtBij legt de relatie vast tussen Documenttype en Statustype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Documenttype ;
  rdfs:label "is verplicht bij "@nl ;
  rdfs:range ztc:Statustype ;
.
ztc:procesnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "procesnaam"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ztc:productDienst
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "product dienst "@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ztc:reactietermijn
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "reactietermijn "@nl ;
.
ztc:servicenormBehandeling
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "servicenorm behandeling "@nl ;
.
ztc:soortBetrokkene
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "soort betrokkene "@nl ;
.
ztc:toelichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "toelichting "@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ztc:verantwoordelijke
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property verantwoordelijke legt de relatie vast tussen een Zaaktype en een Agent."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "verantwoordelijke "@nl ;
  rdfs:range dcterms:Agent ;
.
ztc:vertrouwelijkeAanduiding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "vertrouwelijke aanduiding "@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ztc:volgnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "volgnummer "@nl ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:identfier ;
.
ztc:wordtVastgelegdIn
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property wordtVastgelegdIn legt de relatie vast tussen Besluittype en Documenttype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Besluittype ;
  rdfs:label "wordt vastgelegd in "@nl ;
  rdfs:range ztc:Documenttype ;
.
ztc:zetAlsBetrokkeneStatustype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zetAlsBetrokkeneStatustype legt de relatie vast tussen Roltype en Statustype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Roltype ;
  rdfs:label "zet als betrokkene "@nl ;
  rdfs:range ztc:Statustype ;
.
