# baseURI: https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ztc
# prefix: ztc

@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix ztc: <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ztc#> .

<https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak#heeftRoltype>
  rdfs:range ztc:Roltype ;
.
<https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak#heeftStatustype>
  rdfs:range ztc:Statustype ;
.
<https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak#heeftZaaktype>
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
.
<https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/zaak#wordtVastgelegdIn>
  rdfs:domain ztc:Besluittype ;
  rdfs:range ztc:Documenttype ;
.
<https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ztc>
  rdf:type owl:Ontology ;
  rdfs:label "Zaak Type Catalogus"@nl ;
.
ztc:Besluittype
  rdf:type owl:Class ;
  <http://purl.org/dc/terms/created> "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Besluittype is een representatie van een generieke aanduiding van de aard van een besluit."@nl ;
  rdfs:label "Besluittype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ztc:Documenttype
  rdf:type owl:Class ;
  <http://purl.org/dc/terms/created> "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Documenttype is een representatie van de aanduiding van de aard van een document zoals gehanteerd door de RCE."@nl ;
  rdfs:label "Documenttype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ztc:Eigenschaptype
  rdf:type owl:Class ;
  <http://purl.org/dc/terms/created> "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Eigenschaptype is een representatie van een relevant inhoudelijk gegeven dat bij Zaak en van dit Zaaktype geregistreerd moet kunnen worden en geen standaard kenmerk is van een zaaktype."@nl ;
  rdfs:label "Eigenschaptype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ztc:Roltype
  rdf:type owl:Class ;
  <http://purl.org/dc/terms/created> "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Roltype is een representatie van een generieke aanduiding van de aard van een rol die een betrokkene kan uitoefenen in Zaak en van een Zaaktype."@nl ;
  rdfs:label "Roltype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ztc:Statustype
  rdf:type owl:Class ;
  <http://purl.org/dc/terms/created> "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Statustype is een representatie van een generieke aanduiding van de aard van een status."@nl ;
  rdfs:label "Statustype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ztc:Zaaktype
  rdf:type owl:Class ;
  <http://purl.org/dc/terms/created> "2018-2-26" ;
  rdfs:comment "De class Zaaktype is een representatie van een generieke aanduiding van een zaak."@nl ;
  rdfs:label "Zaaktype"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ztc:aanleiding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De class Zaaktype betreft de indeling of groepering van zaken naar hun aard, zoals “Behandelen aanvraag subsidie” en “Behandelen aanvraag bruikleen”."@nl ;
  rdfs:label "aanleiding "@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ztc:heeftBetrekkingOpZaaktype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftBetrekkingOp legt de relatie vast  tussen twee Zaaktypen."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "heeft betrekking op Zaaktype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
.
ztc:heeftBetrokkeneInRoltype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftBetrokkeneInRoltype legt de relatie vast tussen Zaaktype en Roltype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "heeft betrokkene in Roltype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Roltype ;
.
ztc:heeftDeelZaaktypen
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftDeelZaaktypen legt de relatie vast tussen twee Zaaktypen."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "heeft deelZaaktypen"@nl ;
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
.
ztc:heeftRelevanteDocumenttype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftRelevanteDocumenttype legt de relatie vast tussen Zaaktype en Documenttype."@nl ;
  rdfs:label "heeft relevante Documenttype"@nl ;
.
ztc:heeftStatustype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property heeftStatustype legt de relatie vast tussen Zaaktype en Statustype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Zaaktype ;
  rdfs:label "heeft statustype "@nl ;
  rdfs:range ztc:Statustype ;
.
ztc:isVanZaaktype
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVanZaaktype legt de relatie vast tussen Eigenschaptype en Zaaktype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Eigenschaptype ;
  rdfs:label "is van zaaktype"@nl ;
  rdfs:range ztc:Zaaktype ;
.
ztc:isVerplichtBij
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property isVerplichtBij legt de relatie vast tussen Documenttype en Statustype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Documenttype ;
  rdfs:label "is verplicht bij "@nl ;
  rdfs:range ztc:Statustype ;
.
ztc:wordtVastgelegdIn
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property wordtVastgelegdIn legt de relatie vast tussen Besluittype en Documenttype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Besluittype ;
  rdfs:label "wordt vastgelegd in "@nl ;
  rdfs:range ztc:Documenttype ;
.
ztc:zetAlsBetrokkene
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property zetAlsBetrokkene legt de relatie vast tussen Roltype en Statustype."@nl ;
  rdfs:domain ztc:Roltype ;
  rdfs:label "zet als betrokkene "@nl ;
  rdfs:range ztc:Statustype ;
.
