# baseURI: https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ztce
# imports: https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/id/zaakinstanties
# prefix: ztce

@prefix ceo: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ceo#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix ztc: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ztc#> .
@prefix ztce: <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ztce#> .


<https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/ztce>
  rdf:type owl:Ontology ;
  <http://purl.org/dc/terms/created> "2018-07-01" ;
  <http://purl.org/dc/terms/creator> ceo:Frans_van_der_Zande ;
  <http://purl.org/dc/terms/creator> ceo:Patrick_Mout ;
  <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> "0.1" ;
  <http://purl.org/dc/terms/license> <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> ;
  <http://purl.org/dc/terms/publisher> ceo:Rijksdienst_voor_het_Cultureel_Erfgoed ;
  rdfs:label "Zaak Type Catalogus Eigenschappen"@nl ;
  owl:imports <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/id/zaakinstanties> ;
.
ztce:archisMotief
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property archisMotief wordt gebruikt om aan te geven welke archis2motief is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:label "Archis2motief"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:subPropertyOf ztc:eigenschapnaam ;
  skos:note "Archis2motief" ;
.
ztce:archisOnderzoeksId
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property archisOnderzoeksId wordt gebruikt om aan te geven welk  ID uit Archis2 tabel acs_onderzoeken is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:label "Archis2Onderzoeks_id"@nl ;
  rdfs:range xsd:integer ;
  rdfs:subPropertyOf ztc:eigenschapnaam ;
  skos:note "ID uit Archis2 tabel acs_onderzoeken" ;
.
ztce:archisOnderzoeksmeldingsnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property archisOnderzoeksmeldingsnummer wordt gebruikt om aan te geven welke archis2onderzoeksmeldingsnummer is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:label "Archis2onderzoeksmeldingsnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:integer ;
  rdfs:subPropertyOf ztc:eigenschapnaam ;
  skos:note "Archis2onderzoeksmeldingsnummer" ;
.
ztce:archisVeldwerkBevoegdGezag
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property archisVeldwerkBevoegdGezag legt de relatie tussen diverse betrokkenen als bevoegd gezag en een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:label "Archis veldwerk: bevoegd gezag"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
  rdfs:subPropertyOf ztc:eigenschapnaam ;
  skos:editorialNote "skos:Concept voor Gemeente;Waterschap;Provincie;Rijk;Geen" ;
  skos:note "lijst van diversen betrokkenen als bevoegd gezag" ;
.
ztce:archisVeldwerkDatumafronding
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property archisVeldwerkDatumafronding wordt gebruikt om aan te geven welke datum dat het archisonderzoek is afgerond is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:label "Archis veldwerk: datum afronding"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  rdfs:subPropertyOf ztc:eigenschapnaam ;
  skos:note "Datum dat het archisonderzoek is afgerond." ;
.
ztce:archisVeldwerkDatumafrondingRapport
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property archisVeldwerkDatumafrondingRapport wordt gebruikt om aan te geven welke datum dat het archiseindonderzoeksrapport is ontvangen is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:label "Archis veldwerk: datum afronding rapport"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  rdfs:subPropertyOf ztc:eigenschapnaam ;
  skos:note "Datum dat het archiseindonderzoeksrapport is ontvangen." ;
.
ztce:archisVeldwerkEinddatumGepland
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property archisVeldwerkEinddatumGepland wordt gebruikt om aan te geven welke archis veldwerk einddatum gepland is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:label "Archis veldwerk: einddatum gepland"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  rdfs:subPropertyOf ztc:eigenschapnaam ;
  skos:note "Veldwerk verwachte datum afronding rapport" ;
.
ztce:archisVeldwerkStartdatum
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property archisVeldwerkStartdatum wordt gebruikt om aan te geven welke archis veldwerk startdatum is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:label "Archis veldwerk: startdatum"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  rdfs:subPropertyOf ztc:eigenschapnaam ;
  skos:note "Veldwerk startdatum" ;
.
ztce:archisVeldwerkVerwachteDatumAfrondingRapport
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property archisVeldwerkVerwachteDatumAfrondingRapport wordt gebruikt om aan te geven welke archis veldwerk verwachte datum afronding rapport is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:label "Archis veldwerk: verwachte datum afronding rapport"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  rdfs:subPropertyOf ztc:eigenschapnaam ;
  skos:note "Veldwerk verwachte datum afronding rapport" ;
.
ztce:archisVondstmeldingDatumVondst
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property archisVondstmeldingDatumVondst wordt gebruikt om aan te geven welke datum van vondstmelding is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:label "Archis Vondstmelding Datum Vondst"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  rdfs:subPropertyOf ztc:eigenschapnaam ;
  skos:note "Datum van vondstmelding." ;
.
ztce:archisVondstmeldingsnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property archisVondstmeldingsnummer wordt gebruikt om aan te geven welk Mdg_id uit Archis2 tabel acs_waarnemingen is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:label "Archis2Vondstmeldingsnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:integer ;
  rdfs:subPropertyOf ztc:eigenschapnaam ;
  skos:note "Mdg_id uit Archis2 tabel acs_waarnemingen" ;
.
ztce:archisWaarnemingsnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property archisWaarnemingsnummer wordt gebruikt om aan te geven welk waarnemingsnummer uit Archis2 tabel acs_waarnemingen is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:label "Archis2Waarnemingsnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:integer ;
  rdfs:subPropertyOf ztc:eigenschapnaam ;
  skos:note "Waarnemingsnummer uit Archis2 tabel acs_waarnemingen" ;
.
ztce:datumUitstelRapportverplichting
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property datumUitstelRapportverplichting wordt gebruikt om aan te geven welke datum uitstel rapportverplichting is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:label "Datum uitstel rapportverplichting"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  rdfs:subPropertyOf ztc:eigenschapnaam ;
  skos:note "Datum uitstel rapportverplichting" ;
.
ztce:eerdereZaken
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property eerdereZaken legt de relatie tussen eerdere zaken en een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:label "Eerdere zaken"@nl ;
  rdfs:range <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:subPropertyOf ztc:eigenschapnaam ;
  skos:note "Geeft aan welke andere zaken betrekking hebben op dit onderzoek/zaak" ;
.
ztce:mrsprojectcode
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property mrsprojectcode legt de relatie tussen de verschillende MRS-Projecten binnen RCE en een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:label "Mrs projectcode"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
  rdfs:subPropertyOf ztc:eigenschapnaam ;
  skos:editorialNote "skos:concepts voor :   {\"Wederopbouw 1940-1958~A\" , \"Nieuwe Hollandse Waterlinie~A\" , \"MSP~A\" , \"Archeologie 2008~A\" , \"Archeologie 2013~A\" , \"Wederopbouw 1959-1965~A\" , \"WKPB~W\" , \"Vestingwerken~W\" , \"Verbetervoorstellen algemeen~W\" , \"Verbetervoorstellen Molens~W\" , \"Verbetervoorstellen Kerken~W\" , \"Verbetervoorstellen Utrecht bruggen~W\" , \"Verbetervoorstellen subsidies~W\"}" ;
  skos:note "De verschillende MRS-Projecten binnen RCE" ;
.
ztce:onderzoeksnaam
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:comment "De property onderzoeksnaam wordt gebruikt om aan te geven welke naam die de onderzoeker aan het onderzoek heeft gegeven is gekoppeld aan een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:label "Onderzoeksnaam"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:subPropertyOf ztc:eigenschapnaam ;
  skos:note "Naam die de onderzoeker aan het onderzoek heeft gegeven." ;
.
ztce:regime
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property regime legt de relatie tussen regimes onder welke een Zaak plaats heeft en een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:label "Regime"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
  rdfs:subPropertyOf ztc:eigenschapnaam ;
  skos:editorialNote "skos:Concept {\"Monumentenwet1988\" , \"Erfgoedwet2016\"}" ;
  skos:note "Onder welk regime heeft de zaak plaats" ;
.
ztce:reikwijdte
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property reikwijdte legt de relatie tussen de reikweidte van een Zaak en een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:label "Reikwijdte"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
  rdfs:subPropertyOf ztc:eigenschapnaam ;
  skos:editorialNote "{\"Kort\" , \"Lang\" , \"Administratief\"}" ;
  skos:note "reikwijdte van de zaak" ;
.
ztce:typeOnderzoek
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:comment "De property typeOnderzoek legt de relatie tussen de verschillende Archeologische Projecten binnen RCE en een Zaak."@nl ;
  rdfs:domain <https://linkeddata.cultureelerfgoed.nl/def/zaak#Zaak> ;
  rdfs:label "Type onderzoek"@nl ;
  rdfs:range skos:Concept ;
  rdfs:subPropertyOf ztc:eigenschapnaam ;
  skos:editorialNote "skos:Concept {\"ABE - Archeologisch: begeleiding\" , \"ABO - Archeologisch: booronderzoek\" , \"ABU - Archeologisch: bureauonderzoek\" , \"ADU - Archeologisch: duikactiviteiten\" , \"AGO - Archeologisch: geofysisch onderzoek\" , \"AIN - Archeologisch: inspectie\" , \"AKA - Archeologisch: (veld)kartering\" , \"AOP - Archeologisch: opgraving\" , \"AOW - Archeologisch: onderwaterarcheologie\" , \"APP - Archeologisch: proefputten/proefsleuven\" , \"AVE - Archeologisch: verwachtingskaart\" , \"AXX - Archeologisch: onbepaald\" , \"IAR - Indirect: archief\" , \"ICO - Indirect: collectie\" , \"ILI - Indirect: literatuur\" , \"IXX - Indirect: onbepaald\" , \"LUC - Luchtfoto/remote sensing\" , \"NBA - Niet-archeologisch: baggerwerk\" , \"NBO - Niet-archeologisch: boring\" , \"NDE - Niet-archeologisch: metaaldetector\" , \"NDU - Niet archeologisch: duikactiviteiten\" , \"NGR - Niet-archeologisch: graafwerk\" , \"NKA - Niet-archeologisch: kartering\" , \"NWA - Niet archeologisch: waterwerk en exploitatie\" , \"NXX - Niet-archeologisch: onbepaald\" , \"XXX - Onbekend\"}" ;
  skos:note "De verschillende Archeologische Projecten binnen RCE" ;
.
